[
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "8b0fe3e7a53fea24c6af03d707fa0673329a95b3",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "PARIS",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000038683020/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'architecture de Paris-La Villette",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "identifiant_eter": "FR0182",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2322 3651",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Paris 19e",
      "uai": "0751875F",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'architecture de Paris-La Villette",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578185",
      "code_postal_uai": "75019",
      "com_code": "75119",
      "siren": "197518756",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-638 du 24 juin 2019 modifiant le d\u00e9cret n\u00b0 2015-1065 du 26 ao\u00fbt 2015 modifi\u00e9 portant approbation des statuts de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab HESAM Universit\u00e9 \u00bb",
      "identifiant_wikidata": "Q3578185",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_d%27architecture_de_Paris-La_Villette",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/La-Salle-dExpo-ENSAPLV-246558815401564/",
      "identifiant_interne": "4i3C4",
      "dep_nom": "Paris",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000123223651",
      "aca_id": "A01",
      "siret": "19751875600014",
      "statut_juridique_court": "Autre \u00e9tablissement public national d'enseignement",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0755581J",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_d%27architecture_de_Paris-La_Villette",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "144  RUE DE FLANDRE",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.483110.f",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ENSAPLV",
      "anciens_codes_uai": "0751875F",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris 19e",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/03e2r1r87",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "ENSAPLV",
      "coordonnees": [
        48.89325,
        2.38192
      ],
      "statut_juridique_long": "Autre \u00e9tablissement public national d'enseignement",
      "identifiant_grid": "grid.483110.f",
      "url": "http://www.paris-lavillette.archi.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "03e2r1r87",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075",
      "url_en": "http://www.paris-lavillette.archi.fr/index.php?page=foreign-exchange-students"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.38192,
        48.89325
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "bc182c9eb2425976001dbd57f3defad3421dae54",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Lyon CEDEX 07",
      "reg_id_old": "R82",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039700158/",
      "identifiant_idref": "149154992",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Lyon",
      "uucr_id": "UU00760",
      "aca_nom": "Lyon",
      "identifiant_eter": "FR0168",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2175 9188",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Lyon 7e",
      "uai": "0694123G",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "319823",
      "uo_lib": "\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Lyon",
      "numero_telephone_uai": "0437376000",
      "uucr_nom": "Lyon",
      "code_postal_uai": "69342",
      "com_code": "69387",
      "mooc": "https://www.fun-mooc.fr/universities/ens-de-lyon/",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1554 du 30 d\u00e9cembre 2019 relatif aux attributions des recteurs de r\u00e9gion acad\u00e9mique et des recteurs d'acad\u00e9mie",
      "hal": "https://hal-ens-lyon.archives-ouvertes.fr/",
      "inscrits_2013": "1 820",
      "coordonnees": [
        45.7337,
        4.83376
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q10159",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_normale_sup%C3%A9rieure_de_Lyon",
      "boite_postale_uai": "BP 7000",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/ENSdeLyon?ref=hl",
      "identifiant_interne": "kWved",
      "dep_nom": "Rh\u00f4ne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121759188",
      "aca_id": "A10",
      "siret": "13000812100019",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0694094A",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_normale_sup%C3%A9rieure_de_Lyon",
      "reg_nom_old": "Rh\u00f4ne-Alpes",
      "adresse_uai": "15 parvis Ren\u00e9 Descartes",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.15140.31",
      "siren": "130008121",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ENSdeLyon",
      "anciens_codes_uai": "0694123G",
      "localisation": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Lyon>Rh\u00f4ne>Lyon 7e",
      "nom_court": "ENS de Lyon",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/04zmssz18",
      "inscrits_2016": "1 954",
      "inscrits_2017": "1 918",
      "inscrits_2014": "2 053",
      "inscrits_2015": "1 928",
      "inscrits_2012": "1 790",
      "date_creation": "2010",
      "inscrits_2010": "1 528",
      "inscrits_2011": "1 612",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.15140.31",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "url": "http://www.ens-lyon.eu/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "04zmssz18",
      "reg_nom": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "reg_id": "R84",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q10159",
      "dep_id": "D069"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.83376,
        45.7337
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "8e50ddfd467259ff9deed86e8e38d2dc0b26e204",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "CERGY PONTOISE CEDEX",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042580485/",
      "identifiant_idref": "028029429",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole sup\u00e9rieure des sciences \u00e9conomiques et commerciales",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Versailles",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "identifiant_isni": "0000 0001 0666 5255",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Cergy",
      "uai": "0951214D",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "510007",
      "uo_lib": "\u00c9cole sup\u00e9rieure des sciences \u00e9conomiques et commerciales",
      "numero_telephone_uai": "0134433000",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company/essec-business-school/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/essec_bschool/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/essec",
      "com_code": "95127",
      "mooc": "https://www.fun-mooc.fr/universities/essec/",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2020-1478 du 30 novembre 2020 portant association d'\u00e9tablissements \u00e0 CY Cergy Paris Universit\u00e9 d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab CY Alliance \u00bb",
      "hal": "https://hal-essec.archives-ouvertes.fr/",
      "coordonnees": [
        49.03397,
        2.078427
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q273642",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_des_sciences_%C3%A9conomiques_et_commerciales",
      "boite_postale_uai": "CS 50105",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/essec",
      "identifiant_interne": "5YWUA",
      "dep_nom": "Val-d'Oise",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000106665255",
      "code_postal_uai": "95021",
      "siret": "77566395800046",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "sigle": "Essec",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0952199Z",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/ESSEC_Business_School",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/775663958",
      "aca_id": "A25",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "url_cn": "https://www.essec.cn/",
      "inscrits_2010": "4 257",
      "adresse_uai": "AVENUE BERNARD HIRSCH",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.432649.e",
      "url_es": "http://www.essec.es/",
      "rna": "W953002511",
      "siren": "775663958",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/essec",
      "anciens_codes_uai": "0951214D",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Versailles>Val-d'Oise>Cergy",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/02dga6j42",
      "inscrits_2016": "5 506",
      "inscrits_2017": "6 103",
      "inscrits_2014": "4 618",
      "inscrits_2015": "4 868",
      "inscrits_2012": "4 400",
      "inscrits_2013": "4 369",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "4 220",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.432649.e",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "https://www.essec.edu/fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "ESSEC Business School",
      "identifiant_ror": "02dga6j42",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q273642",
      "dep_id": "D095",
      "url_en": "https://www.essec.edu/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.078427,
        49.03397
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "20159b2a4ff0967b0c6188e598c00a3df32c3fcc",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Saint-Aubin",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042393667/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/universite_paris_saclay/",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 Paris-Saclay",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Versailles",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1131 du 5 novembre 2019 portant cr\u00e9ation de l'universit\u00e9 Paris-Saclay et approbation de ses statuts",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Saint-Aubin",
      "uai": "0912408Y",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039323233/",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 Paris-Saclay",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q13531686",
      "article": "\u00e0 l'",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/universit%C3%A9-paris-saclay/",
      "com_code": "91538",
      "mooc": "https://www.fun-mooc.fr/universities/ParisSaclay/",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 septembre 2020 portant approbation de la prorogation et des modifications de la convention constitutive du groupement d'int\u00e9r\u00eat public d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab France Universit\u00e9 Num\u00e9rique \u00bb (FUN)",
      "hal": "https://hal-universite-paris-saclay.archives-ouvertes.fr/",
      "identifiant_wikidata": "Q13531686",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_Paris-Saclay",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/UParisSaclay",
      "identifiant_interne": "G2qA7",
      "dep_nom": "Essonne",
      "code_postal_uai": "91190",
      "siret": "13002602400054",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris-Saclay_University",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/130026024",
      "aca_id": "A25",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "Route de l'Orme aux Merisiers",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.460789.4",
      "siren": "130026024",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/UnivParisSaclay",
      "anciens_codes_uai": "0912408Y",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Versailles>Essonne>Saint-Aubin",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/03xjwb503",
      "etablissement_experimental": "Oui",
      "uucr_nom": "Paris",
      "coordonnees": [
        48.70997,
        2.1531
      ],
      "date_creation": "2019",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.460789.4",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "https://www.universite-paris-saclay.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Paris-Saclay University",
      "identifiant_ror": "03xjwb503",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "mention_distribution": "Immeuble Technologique",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D091",
      "url_en": "https://www.universite-paris-saclay.fr/en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.1531,
        48.70997
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "8abe89d6136c8c8fffc73282fcd110843bb04d89",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Villeneuve-d'Ascq CEDEX",
      "reg_id_old": "R31",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039256645/",
      "identifiant_idref": "027964361",
      "uo_lib_officiel": "Centrale Lille Institut",
      "uucr_id": "UU59702",
      "aca_nom": "Lille",
      "identifiant_eter": "FR0121",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2203 4461",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Villeneuve-d'Ascq",
      "uai": "0597139P",
      "flux_rss": "http://www.ec-lille.fr/fr/rss",
      "identifiant_orgref": "79480",
      "uo_lib": "Centrale Lille Institut",
      "boite_postale_uai": "CS 20048",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/centrale-lille/",
      "com_code": "59009",
      "siren": "195903497",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1075 du 21 octobre 2019 relatif \u00e0 Centrale Lille Institut",
      "identifiant_wikidata": "Q273461",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_centrale_de_Lille",
      "numero_telephone_uai": "0320335353",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/EcoleCentraleLille/",
      "identifiant_interne": "54VTe",
      "dep_nom": "Nord",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000122034461",
      "code_postal_uai": "59651",
      "siret": "19590349700012",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "CLI",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0596870X",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_centrale_de_Lille",
      "aca_id": "A09",
      "reg_nom_old": "Nord-Pas-de-Calais",
      "adresse_uai": "Cit\u00e9 scientifique",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.462145.0",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/Centralelille",
      "anciens_codes_uai": "0597139P;0590349J",
      "localisation": "Hauts-de-France>Lille>Nord>Villeneuve-d'Ascq",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/01x441g73",
      "article": "\u00e0",
      "uucr_nom": "Lille",
      "coordonnees": [
        50.60648,
        3.13757
      ],
      "date_creation": "1854",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.462145.0",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "https://centralelille.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "01x441g73",
      "reg_nom": "Hauts-de-France",
      "reg_id": "R32",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q273461",
      "dep_id": "D059"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        3.13757,
        50.60648
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "06574d220992e7d699893077af6fe2600073ba11",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "CERGY PONTOISE CEDEX",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042580485/",
      "identifiant_idref": "034641491",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de l'\u00e9lectronique et de ses applications de Cergy",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Versailles",
      "identifiant_eter": "FR0273",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2287 8330",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Cergy",
      "uai": "0951376E",
      "flux_rss": "http://www.ensea.fr/fr/rss.xml",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "4378021",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de l'\u00e9lectronique et de ses applications de Cergy",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q2707341",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/ecole-nationale-sup%C3%A9rieure-de-l'electronique-et-de-ses-applications/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCAhVSu-JDAnz3x8EdZc70qQ",
      "com_code": "95127",
      "siren": "199513763",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2020-1478 du 30 novembre 2020 portant association d'\u00e9tablissements \u00e0 CY Cergy Paris Universit\u00e9 d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab CY Alliance \u00bb",
      "inscrits_2013": "826",
      "coordonnees": [
        49.0391,
        2.071
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q2707341",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_de_l%27%C3%A9lectronique_et_de_ses_applications",
      "numero_telephone_uai": "0130736220",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/pages/Ensea/136481359731543",
      "identifiant_interne": "tdEpy",
      "dep_nom": "Val-d'Oise",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000122878330",
      "code_postal_uai": "95014",
      "siret": "19951376300011",
      "statut_juridique_court": "EPA",
      "sigle": "ENSEA",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_de_l%27%C3%A9lectronique_et_de_ses_applications",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/199513763",
      "aca_id": "A25",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "6 AVENUE DU PONCEAU",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.424458.b",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ensea1",
      "anciens_codes_uai": "0951376E",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Versailles>Val-d'Oise>Cergy",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/03qeacd72",
      "inscrits_2016": "878",
      "inscrits_2017": "869",
      "inscrits_2014": "837",
      "inscrits_2015": "861",
      "inscrits_2012": "809",
      "date_creation": "1975",
      "inscrits_2010": "798",
      "inscrits_2011": "821",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re administratif",
      "identifiant_grid": "grid.424458.b",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "https://www.ensea.fr/fr",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "03qeacd72",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D095",
      "url_en": "https://www.ensea.fr/en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.071,
        49.0391
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "e215cb6bd0fe521fb2ddf2be7d15ba7c7325ee25",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Saint-Denis",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039700476/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure Louis Lumi\u00e8re",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Cr\u00e9teil",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Saint-Denis",
      "uai": "0932066R",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure Louis Lumi\u00e8re",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q273466",
      "code_postal_uai": "93200",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/EcoleLouisLumiere#p/a",
      "com_code": "93066",
      "siren": "197506611",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1558 du 30 d\u00e9cembre 2019 relatif aux attributions des recteurs de r\u00e9gion acad\u00e9mique et des recteurs d'acad\u00e9mie et portant diverses mesures r\u00e9glementaires dans le code de l'\u00e9ducation",
      "identifiant_wikidata": "Q273466",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_Louis-Lumi%C3%A8re",
      "numero_telephone_uai": "0184670001",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/pages/Ecole-nationale-sup%C3%A9rieure-Louis-Lumi%C3%A8re/149297845167063",
      "identifiant_interne": "13fXQ",
      "dep_nom": "Seine-Saint-Denis",
      "aca_id": "A24",
      "siret": "19750661100049",
      "statut_juridique_court": "EPA",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0755698L",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_Louis-Lumi%C3%A8re",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "20 rue Amp\u00e8re",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ENSLouisLumiere",
      "anciens_codes_uai": "0932066R",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Cr\u00e9teil>Seine-Saint-Denis>Saint-Denis",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "ENSLL",
      "coordonnees": [
        48.922189,
        2.335657
      ],
      "date_creation": "1926",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re administratif",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "http://www.ens-louis-lumiere.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "mention_distribution": "La Cit\u00e9 du Cin\u00e9ma",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D093",
      "url_en": "http://www.ens-louis-lumiere.fr/en.html"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.335657,
        48.922189
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "64a4c2464d06ce6403207169eebc6c5dd669f797",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Le Havre",
      "reg_id_old": "R23",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039700158/",
      "identifiant_idref": "194786412",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure maritime",
      "uucr_id": "UU76701",
      "aca_nom": "Rouen",
      "identifiant_eter": "FR0260",
      "identifiant_isni": "0000 0004 4903 5036",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Le Havre",
      "uai": "0760166T",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000022862578/",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure maritime",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578264",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Le Havre",
      "code_postal_uai": "76600",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/ensm_marine_marchande/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCXo8zrksCsHBr4ww7QAy-Zg",
      "com_code": "76351",
      "siren": "130013097",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1554 du 30 d\u00e9cembre 2019 relatif aux attributions des recteurs de r\u00e9gion acad\u00e9mique et des recteurs d'acad\u00e9mie",
      "inscrits_2013": "365",
      "coordonnees": [
        49.48841,
        0.12238
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3578264",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_maritime",
      "numero_telephone_uai": "0235547800",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/EcoleNationaleSuperieureMaritime",
      "identifiant_interne": "JpuNC",
      "dep_nom": "Seine-Maritime",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000449035036",
      "aca_id": "A21",
      "siret": "13001309700071",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "ENSM",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/130013097",
      "reg_nom_old": "Haute-Normandie",
      "adresse_uai": "10 quai Frissard",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466422.0",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ENSM",
      "anciens_codes_uai": "0760166T;0922706S",
      "localisation": "Normandie>Rouen>Seine-Maritime>Le Havre",
      "type_d_etablissement": "Grand \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/043qd1272",
      "inscrits_2016": "784",
      "inscrits_2017": "760",
      "inscrits_2014": "558",
      "inscrits_2015": "790",
      "inscrits_2012": "729",
      "date_creation": "2010",
      "inscrits_2011": "791",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.466422.0",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "https://www.supmaritime.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "French Maritime Academy",
      "identifiant_ror": "043qd1272",
      "reg_nom": "Normandie",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2010-1129 du 28 septembre 2010 portant cr\u00e9ation de l'Ecole nationale sup\u00e9rieure maritime",
      "reg_id": "R28",
      "dep_id": "D076",
      "url_en": "https://www.supmaritime.fr/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        0.12238,
        49.48841
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "b3f1d1a7b9d8684fbb77a1f058288c941b396b12",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Toulouse CEDEX 6",
      "reg_id_old": "R73",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039700476/",
      "identifiant_idref": "026386321",
      "uo_lib_officiel": "Institut d'\u00e9tudes politiques de Toulouse",
      "uucr_id": "UU00758",
      "aca_nom": "Toulouse",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2242 5542",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Toulouse",
      "uai": "0310133B",
      "article": "\u00e0",
      "identifiant_orgref": "1849006",
      "uo_lib": "Sciences Po Toulouse",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1664755",
      "uucr_nom": "Toulouse",
      "code_postal_uai": "31685",
      "com_code": "31555",
      "siren": "193113867",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1558 du 30 d\u00e9cembre 2019 relatif aux attributions des recteurs de r\u00e9gion acad\u00e9mique et des recteurs d'acad\u00e9mie et portant diverses mesures r\u00e9glementaires dans le code de l'\u00e9ducation",
      "inscrits_2013": "nd",
      "coordonnees": [
        43.60734,
        1.43815
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q1664755",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_d%27%C3%A9tudes_politiques_de_Toulouse",
      "numero_telephone_uai": "0561110270",
      "identifiant_interne": "dQaK0",
      "dep_nom": "Haute-Garonne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000122425542",
      "aca_id": "A16",
      "siret": "19311386700017",
      "statut_juridique_court": "EPA",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0312758E",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Institut_d%27%C3%A9tudes_politiques_de_Toulouse",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/193113867",
      "reg_nom_old": "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es",
      "adresse_uai": "2 ter rue des Puits Creus\u00e9s",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.462373.7",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/SciencesPo_Tlse",
      "anciens_codes_uai": "0310133B",
      "localisation": "Occitanie>Toulouse>Haute-Garonne>Toulouse",
      "nom_court": "IEP de Toulouse",
      "type_d_etablissement": "Autre \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/022scmy89",
      "inscrits_2016": "nd",
      "inscrits_2017": "nd",
      "inscrits_2014": "nd",
      "inscrits_2015": "nd",
      "inscrits_2012": "nd",
      "date_creation": "1948",
      "inscrits_2010": "nd",
      "inscrits_2011": "nd",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re administratif",
      "identifiant_grid": "grid.462373.7",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "url": "http://www.sciencespo-toulouse.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "022scmy89",
      "reg_nom": "Occitanie",
      "reg_id": "R76",
      "dep_id": "D031"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        1.43815,
        43.60734
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "c8f242a50cf2d5a0bafaa84e15cdc3d838d77028",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "PARIS",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000038683020/",
      "identifiant_idref": "086260553",
      "uo_lib_officiel": "Institut national du patrimoine",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Paris  2e",
      "uai": "0754446A",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000343015/",
      "uo_lib": "Institut national du patrimoine",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3152445",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/institut-national-du-patrimoine/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/inp.patrimoine/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/inpvideotheque/",
      "com_code": "75102",
      "siren": "197512346",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-638 du 24 juin 2019 modifiant le d\u00e9cret n\u00b0 2015-1065 du 26 ao\u00fbt 2015 modifi\u00e9 portant approbation des statuts de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab HESAM Universit\u00e9 \u00bb",
      "identifiant_wikidata": "Q3152445",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_national_du_patrimoine_(France)",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/Institutnationaldupatrimoineparis/",
      "identifiant_interne": "24vIz",
      "dep_nom": "Paris",
      "code_postal_uai": "75002",
      "siret": "19751234600044",
      "statut_juridique_court": "EPA",
      "sigle": "Inp",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0755581J",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Institut_national_du_patrimoine",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/197512346",
      "aca_id": "A01",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "url_cn": "http://www.inp.fr/cn",
      "adresse_uai": "2 rue VIVIENNE",
      "url_es": "http://www.inp.fr/es",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/Inp_patrimoine",
      "anciens_codes_uai": "0754446A",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris  2e",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "coordonnees": [
        48.86661,
        2.33907
      ],
      "date_creation": "1990",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re administratif",
      "url": "http://www.inp.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 90-406 du 16 mai 1990 cr\u00e9ant et organisant l'\u00c9cole nationale du patrimoine",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075",
      "url_en": "http://www.inp.fr/en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.33907,
        48.86661
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "23169202310455f7c4a1502d0ca316c226448945",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "PESSAC CEDEX",
      "reg_id_old": "R72",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000041885628/",
      "identifiant_idref": "027548392",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de Bordeaux-III",
      "uucr_id": "UU33701",
      "aca_nom": "Bordeaux",
      "compte_france_culture": "https://www.franceculture.fr/conferences/universite-bordeaux-montaigne",
      "identifiant_isni": "0000 0004 0475 7342",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Pessac",
      "uai": "0331766R",
      "flux_rss": "http://www.u-bordeaux3.fr/_plugins/web/www/fr/filter/org.ametys.web.new.www.RSS/rss.xml",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000850542/",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 Bordeaux Montaigne",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q13342",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Bordeaux",
      "code_postal_uai": "33607",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/ubmontaigne/",
      "com_code": "33318",
      "mooc": "https://www.fun-mooc.fr/universities/bordeauxmontaigne/",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 mai 2020 portant approbation d'une convention de coordination territoriale",
      "hal": "https://hal-u-bordeaux-montaigne.archives-ouvertes.fr/",
      "inscrits_2013": "14 484",
      "coordonnees": [
        44.8015,
        -0.615058
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q13342",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_Bordeaux-Montaigne",
      "numero_telephone_uai": "0557124444",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/UBordeauxMontaigne",
      "identifiant_interne": "Mz90U",
      "dep_nom": "Gironde",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000404757342",
      "aca_id": "A04",
      "siret": "19331766600017",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "UBM",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0333178A",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Bordeaux_Montaigne_University",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/193317666",
      "reg_nom_old": "Aquitaine",
      "adresse_uai": "DOMAINE UNIVERSITAIRE",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.410603.0",
      "url_es": "https://www.u-bordeaux-montaigne.fr/es/index.html",
      "identifiant_eter": "FR0046",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 tertiaire - lettres et sciences Humaines",
      "siren": "193317666",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/UBMontaigne",
      "anciens_codes_uai": "0331766R",
      "localisation": "Nouvelle-Aquitaine>Bordeaux>Gironde>Pessac",
      "nom_court": "UBM",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/03pbgwk21",
      "inscrits_2016": "14 499",
      "inscrits_2017": "15 485",
      "inscrits_2014": "14 888",
      "inscrits_2015": "14 995",
      "inscrits_2012": "14 458",
      "date_creation": "1971",
      "inscrits_2010": "15 466",
      "inscrits_2011": "14 770",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.410603.0",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "http://www.u-bordeaux-montaigne.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Bordeaux Montaigne University",
      "identifiant_ror": "03pbgwk21",
      "reg_nom": "Nouvelle-Aquitaine",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret du 23 d\u00e9cembre 1970 portant \u00e9rection d'universit\u00e9s et instituts nationaux polytechniques en \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique et culturel",
      "reg_id": "R75",
      "dep_id": "D033",
      "url_en": "https://www.u-bordeaux-montaigne.fr/en/index.html"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -0.615058,
        44.8015
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "61140cde5180f669189d587067e9d00758ed3173",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Noum\u00e9a CEDEX",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042434584/",
      "identifiant_idref": "060121076",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
      "uucr_id": "TOM98818",
      "aca_nom": "Nouvelle-Cal\u00e9donie",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret no 99-445 du 31 mai 1999 portant cr\u00e9ation de l'universit\u00e9 de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et de l'universit\u00e9 de la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
      "identifiant_eter": "FR0285",
      "identifiant_isni": "0000 0004 0647 1452",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Noum\u00e9a",
      "uai": "9830445S",
      "flux_rss": "http://www.univ-nc.nc/feed",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000394929/",
      "identifiant_orgref": "13955095",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q734332",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Noum\u00e9a",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/univ-nc/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCGXEo8l_Vi36XCgNZap-tCw",
      "com_code": "98818",
      "siren": "130003221",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 30 septembre 2020 portant cr\u00e9ation de l'Institut d'Administration des Entreprises de Nouvelle-Cal\u00e9donie (IAE NC)",
      "inscrits_2013": "2 618",
      "coordonnees": [
        -22.26356,
        166.40405
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q734332",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_la_Nouvelle-Cal%C3%A9donie",
      "boite_postale_uai": "BP R4",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/univ.nc",
      "identifiant_interne": "Z2FY5",
      "dep_nom": "Nouvelle-Cal\u00e9donie",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000406471452",
      "code_postal_uai": "98851",
      "siret": "13000322100012",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_New_Caledonia",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/130003221",
      "aca_id": "A40",
      "adresse_uai": "145 avenue James Cook",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.449988.0",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire hors sant\u00e9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/unc_nc",
      "anciens_codes_uai": "9830445S",
      "localisation": "Collectivit\u00e9s d'outre-mer>Nouvelle-Cal\u00e9donie>Noum\u00e9a",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/02jrgcx64",
      "inscrits_2016": "2 840",
      "inscrits_2017": "2 960",
      "inscrits_2014": "2 757",
      "inscrits_2015": "2 757",
      "inscrits_2012": "2 481",
      "date_creation": "1999",
      "inscrits_2010": "2 528",
      "inscrits_2011": "2 392",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.449988.0",
      "vague_contractuelle": "Vague C (2018-2022)",
      "url": "https://unc.nc/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of New Caledonia",
      "identifiant_ror": "02jrgcx64",
      "reg_nom": "Collectivit\u00e9s d'outre-mer",
      "mention_distribution": "Campus de Nouville",
      "reg_id": "R00",
      "dep_id": "D988",
      "url_en": "https://unc.nc/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        166.40405,
        -22.26356
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "19e0b12b49237e57806b36e4c4d252b95552c5dd",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Strasbourg CEDEX",
      "reg_id_old": "R42",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042393667/",
      "identifiant_idref": "131056549",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de Strasbourg",
      "uucr_id": "UU67701",
      "aca_nom": "Strasbourg",
      "identifiant_eter": "FR0149",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2157 9291",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Strasbourg",
      "uai": "0673021V",
      "flux_rss": "http://www.unistra.fr/index.php?id=actualites_unistra&type=100",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000019341825/",
      "url_de": "http://www.de.unistra.fr/index.php?id=startseite",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de Strasbourg",
      "numero_telephone_uai": "0368850000",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Strasbourg",
      "code_postal_uai": "67081",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/unistraofficiel/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCdrq17AhGO_yWZNRPB-X5sA",
      "com_code": "67482",
      "mooc": "https://www.fun-mooc.fr/universities/universite-de-strasbourg/",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 septembre 2020 portant approbation de la prorogation et des modifications de la convention constitutive du groupement d'int\u00e9r\u00eat public d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab France Universit\u00e9 Num\u00e9rique \u00bb (FUN)",
      "hal": "https://hal.archives-ouvertes.fr/UNIV-STRASBG",
      "inscrits_2013": "44 160",
      "coordonnees": [
        48.57872,
        7.76465
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q157575",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Strasbourg",
      "boite_postale_uai": "CS 90032",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/unistra/",
      "identifiant_interne": "4k25D",
      "dep_nom": "Bas-Rhin",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121579291",
      "aca_id": "A15",
      "siret": "13000545700010",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "dataesr::AE02",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Strasbourg",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/130005457",
      "universites_fusionnees": "Oui",
      "reg_nom_old": "Alsace",
      "compte_github": "https://github.com/unistra",
      "adresse_uai": "4 rue Blaise Pascal",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.11843.3f",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire avec sant\u00e9",
      "siren": "130005457",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/unistra",
      "anciens_codes_uai": "0673021V",
      "localisation": "Grand Est>Strasbourg>Bas-Rhin>Strasbourg",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/00pg6eq24",
      "inscrits_2016": "48 156",
      "inscrits_2017": "48 927",
      "inscrits_2014": "44 726",
      "inscrits_2015": "46 050",
      "inscrits_2012": "43 936",
      "date_creation": "2009",
      "inscrits_2010": "42 441",
      "inscrits_2011": "43 076",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.11843.3f",
      "vague_contractuelle": "Vague C (2018-2022)",
      "identifiant_orgref": "722824",
      "url": "http://www.unistra.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of Strasbourg",
      "identifiant_ror": "00pg6eq24",
      "reg_nom": "Grand Est",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2008-787 du 18 ao\u00fbt 2008 portant cr\u00e9ation de l'universit\u00e9 de Strasbourg",
      "reg_id": "R44",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q157575",
      "element_fundref": "501100003768",
      "dep_id": "D067",
      "url_en": "http://www.en.unistra.fr/index.php?id=english"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        7.76465,
        48.57872
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "7af07b65ffe91641596ed3460697bdb8ed88eefd",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Tours CEDEX 1",
      "reg_id_old": "R24",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042393667/",
      "identifiant_idref": "026404478",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de Tours",
      "uucr_id": "UU37701",
      "aca_nom": "Orl\u00e9ans-Tours",
      "identifiant_eter": "FR0070",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2182 6141",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Tours",
      "uai": "0370800U",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000511402/",
      "identifiant_orgref": "11575417",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de Tours",
      "numero_telephone_uai": "0247366600",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Tours",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/universite-de-tours/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/univtours/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/UnivTours",
      "com_code": "37261",
      "siren": "193708005",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 septembre 2020 portant approbation de la prorogation et des modifications de la convention constitutive du groupement d'int\u00e9r\u00eat public d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab France Universit\u00e9 Num\u00e9rique \u00bb (FUN)",
      "hal": "https://hal-univ-tours.archives-ouvertes.fr/",
      "inscrits_2013": "22 916",
      "coordonnees": [
        47.38376,
        0.67367
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q494335",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Tours",
      "boite_postale_uai": "BP 12050",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/univ.tours/",
      "identifiant_interne": "cqkij",
      "dep_nom": "Indre-et-Loire",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121826141",
      "code_postal_uai": "37020",
      "siret": "19370800500478",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0451761V",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Tours",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/193708005",
      "aca_id": "A18",
      "reg_nom_old": "Centre-Val de Loire",
      "adresse_uai": "60 rue du Plat d'\u00c9tain",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.12366.30",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire avec sant\u00e9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/UnivTours",
      "anciens_codes_uai": "0370800U",
      "localisation": "Centre-Val de Loire>Orl\u00e9ans-Tours>Indre-et-Loire>Tours",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/02wwzvj46",
      "inscrits_2016": "25 189",
      "inscrits_2017": "25 843",
      "inscrits_2014": "23 495",
      "inscrits_2015": "24 067",
      "inscrits_2012": "23 075",
      "date_creation": "1971",
      "inscrits_2010": "21 855",
      "inscrits_2011": "22 549",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.12366.30",
      "vague_contractuelle": "Vague C (2018-2022)",
      "url": "https://www.univ-tours.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Tours University",
      "identifiant_ror": "02wwzvj46",
      "reg_nom": "Centre-Val de Loire",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 70-1174 du 17 d\u00e9cembre 1970 portant \u00e9rection en \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique et culturel d'universit\u00e9s et centres universitaires",
      "reg_id": "R24",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q494335",
      "element_fundref": "501100007526",
      "dep_id": "D037"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        0.67367,
        47.38376
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "dcc3ee4bbc7528cafdd4963146197a77d1e40153",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Pointe-\u00e0-Pitre CEDEX",
      "reg_id_old": "R01",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042206065/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/univantilles/",
      "identifiant_idref": "187841578",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 des Antilles",
      "identifiant_interne": "z3hdL",
      "aca_nom": "Guadeloupe",
      "identifiant_eter": "FR0282",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2197 3053",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Pointe-\u00e0-Pitre",
      "uai": "9710585J",
      "flux_rss": "http://www.univ-ag.fr/fr/rss.xml",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000030784348/",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 des Antilles",
      "boite_postale_uai": "BP 250",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Pointe-\u00e0-Pitre-Les Abymes",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/universit%C3%A9-des-antilles/",
      "lieu_dit_uai": "Campus universitaire de Fouillole",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/c/Universit%C3%A9desAntilles",
      "com_code": "97120",
      "siren": "199715855",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret du 3 ao\u00fbt 2020 portant radiation (enseignements sup\u00e9rieurs)",
      "hal": "https://hal.univ-antilles.fr/",
      "inscrits_2013": "12 705",
      "compte_scribd": "https://fr.scribd.com/user/32937745/Universite-des-Antilles",
      "inscrits_2012": "12 820",
      "identifiant_wikidata": "Q16682075",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_des_Antilles",
      "numero_telephone_uai": "0590483030",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/univ.antilles/",
      "uucr_id": "UU9A701",
      "dep_nom": "Guadeloupe",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121973053",
      "code_postal_uai": "97157",
      "siret": "19971585500011",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_the_French_Antilles",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/199715855",
      "aca_id": "A32",
      "reg_nom_old": "Guadeloupe",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire avec sant\u00e9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/UnivAntilles",
      "anciens_codes_uai": "9710585J",
      "localisation": "Guadeloupe>Guadeloupe>Guadeloupe>Pointe-\u00e0-Pitre",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "inscrits_2016": "9 991",
      "inscrits_2017": "10 116",
      "inscrits_2014": "9 845",
      "inscrits_2015": "10 504",
      "coordonnees": [
        16.22505,
        -61.53016
      ],
      "date_creation": "2015",
      "inscrits_2010": "12 663",
      "inscrits_2011": "12 710",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "http://www.univ-antilles.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of the French West Indies",
      "reg_nom": "Guadeloupe",
      "texte_de_ref_creation_lib": "LOI n\u00b0 2015-737 du 25 juin 2015 portant transformation de l'universit\u00e9 des Antilles et de la Guyane en universit\u00e9 des Antilles, ratifiant diverses ordonnances relatives \u00e0 l'enseignement sup\u00e9rieur et \u00e0 la recherche et portant diverses dispositions relatives \u00e0 l'enseignement sup\u00e9rieur",
      "reg_id": "R01",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q16682075",
      "dep_id": "D971"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -61.53016,
        16.22505
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "2d16a7886a220c8107dc44e1b0ccfed162bc2395",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Valenciennes CEDEX 9",
      "reg_id_old": "R31",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039700476/",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 Polytechnique Hauts-de-France",
      "uucr_id": "UU59701",
      "aca_nom": "Lille",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Aulnoy-lez-Valenciennes",
      "uai": "0597132G",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039070284/",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 Polytechnique Hauts-de-France",
      "article": "\u00e0 l'",
      "code_postal_uai": "59313",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCzSXcluZzP9aXXkF4IW5Jyg",
      "com_code": "59032",
      "siren": "130025745",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1558 du 30 d\u00e9cembre 2019 relatif aux attributions des recteurs de r\u00e9gion acad\u00e9mique et des recteurs d'acad\u00e9mie et portant diverses mesures r\u00e9glementaires dans le code de l'\u00e9ducation",
      "numero_telephone_uai": "0327511234",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/uphfofficiel/",
      "identifiant_interne": "EW53M",
      "dep_nom": "Nord",
      "aca_id": "A09",
      "siret": "13002574500014",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "UPHF",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/130025745",
      "reg_nom_old": "Nord-Pas-de-Calais",
      "adresse_uai": "Le Mont Houy",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.12810.3a",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/UphfOfficiel",
      "anciens_codes_uai": "0597132G",
      "localisation": "Hauts-de-France>Lille>Nord>Aulnoy-lez-Valenciennes",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/02ezch769",
      "etablissement_experimental": "Oui",
      "uucr_nom": "Valenciennes",
      "nom_court": "UPHF",
      "coordonnees": [
        50.32622,
        3.51056
      ],
      "date_creation": "2019",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.12810.3a",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "https://www.uphf.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Polytechnic University Hauts-de-France",
      "identifiant_ror": "02ezch769",
      "reg_nom": "Hauts-de-France",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-942 du 9 septembre 2019 portant cr\u00e9ation de l'Universit\u00e9 Polytechnique Hauts-de-France et de l'Institut national des sciences appliqu\u00e9es Hauts-de-France et approbation des statuts de l'\u00e9tablissement exp\u00e9rimental",
      "reg_id": "R32",
      "dep_id": "D059"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        3.51056,
        50.32622
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "4786695ada516977a75c14f880da50b12794a91b",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Lille",
      "reg_id_old": "R31",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000035450777/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/adicodeandco/",
      "uo_lib_officiel": "Junia",
      "uucr_id": "UU59702",
      "aca_nom": "Lille",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Lille",
      "uai": "0597165T",
      "uo_lib": "Junia",
      "code_postal_uai": "59046",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCMUaKrCftlybQKkXL4-fEbw",
      "compte_scoopit": "https://www.scoop.it/topic/adicode",
      "siren": "783707003",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2017-1298 du 22 ao\u00fbt 2017 modifiant le d\u00e9cret n\u00b0 2015-1064 du 20 ao\u00fbt 2015 portant approbation des statuts de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab Lille Nord de France \u00bb",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "numero_telephone_uai": "0328384858",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/yncreahdf/",
      "identifiant_interne": "73Oaz",
      "dep_nom": "Nord",
      "aca_id": "A09",
      "siret": "78370700300035",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "reg_nom_old": "Nord-Pas-de-Calais",
      "adresse_uai": "2 rue Norbert S\u00e9gard",
      "com_code": "59350",
      "rna": "W595002506",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/Junia_ingenieur",
      "anciens_codes_uai": "0597165T",
      "localisation": "Hauts-de-France>Lille>Nord>Lille",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "article": "\u00e0",
      "uucr_nom": "Lille",
      "coordonnees": [
        50.63385,
        3.04665
      ],
      "date_creation": "2013",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "https://www.junia.com/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "Hauts-de-France",
      "reg_id": "R32",
      "dep_id": "D059",
      "url_en": "https://www.junia.com/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        3.04665,
        50.63385
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "8fb81ce4bc3d387fb5f2b048e19188a2996b1970",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Nantes CEDEX 3",
      "reg_id_old": "R52",
      "identifiant_idref": "028222814",
      "uo_lib_officiel": "Audencia Nantes",
      "uucr_id": "UU44701",
      "aca_nom": "Nantes",
      "identifiant_isni": "0000 0004 1798 339X",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Nantes",
      "uai": "0440112H",
      "uo_lib": "Audencia",
      "boite_postale_uai": "BP 31222",
      "code_postal_uai": "44312",
      "com_code": "44109",
      "siren": "834748865",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1968395",
      "identifiant_wikidata": "Q1968395",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Audencia",
      "numero_telephone_uai": "0240373434",
      "identifiant_interne": "hSppL",
      "dep_nom": "Loire-Atlantique",
      "element_isni": "http://www.isni.org/000000041798339X",
      "aca_id": "A17",
      "siret": "83474886500013",
      "statut_juridique_court": "SA \u00e0 conseil d'administration",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Audencia_Business_School",
      "reg_nom_old": "Pays de la Loire",
      "adresse_uai": "8 route de la Joneli\u00e8re",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.462031.2",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/audencia",
      "anciens_codes_uai": "0440112H",
      "localisation": "Pays de la Loire>Nantes>Loire-Atlantique>Nantes",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/000axn811",
      "article": "\u00e0",
      "uucr_nom": "Nantes",
      "nom_court": "Audencia",
      "coordonnees": [
        47.247,
        -1.55269
      ],
      "date_creation": "1900",
      "statut_juridique_long": "SA \u00e0 conseil d'administration",
      "identifiant_grid": "grid.462031.2",
      "url": "https://www.audencia.com/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "000axn811",
      "reg_nom": "Pays de la Loire",
      "reg_id": "R52",
      "dep_id": "D044"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -1.55269,
        47.247
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "2a4437d06ea7358df54dfd78cf274b3217f5751d",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Lyon CEDEX 05",
      "reg_id_old": "R82",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000038029675/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole catholique des arts et m\u00e9tiers",
      "uucr_id": "UU00760",
      "aca_nom": "Lyon",
      "identifiant_eter": "FR0155",
      "identifiant_isni": "0000 0001 0208 3442",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Lyon 5e",
      "uai": "0690194L",
      "flux_rss": "http://www.ecam.fr/fr/rss.xml",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "\u00c9cole catholique des arts et m\u00e9tiers",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3577727",
      "uucr_nom": "Lyon",
      "code_postal_uai": "69321",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/ECAMLyon",
      "com_code": "69385",
      "siren": "779883446",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 16 janvier 2019 modifiant l'arr\u00eat\u00e9 du 13 novembre 2018 approuvant des modifications apport\u00e9es aux statuts de la fondation reconnue d'utilit\u00e9 publique dite \u00ab Fondation ECAM (Ecole Catholique d'Arts et M\u00e9tiers) \u00bb",
      "inscrits_2013": "722",
      "coordonnees": [
        45.76391,
        4.82518
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3577727",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_catholique_d%27arts_et_m%C3%A9tiers_de_Lyon",
      "numero_telephone_uai": "0472770600",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/ECAM.Lyon",
      "identifiant_interne": "NV3O7",
      "dep_nom": "Rh\u00f4ne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000102083442",
      "aca_id": "A10",
      "siret": "77988344600014",
      "statut_juridique_court": "Fondation",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_catholique_des_arts_et_m%C3%A9tiers",
      "reg_nom_old": "Rh\u00f4ne-Alpes",
      "inscrits_2010": "533",
      "adresse_uai": "40 mont\u00e9e Saint Barth\u00e9lemy",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466395.b",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ecamlyon",
      "anciens_codes_uai": "0690194L",
      "localisation": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Lyon>Rh\u00f4ne>Lyon 5e",
      "nom_court": "ECAM Lasalle",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/01ehgvm85",
      "inscrits_2016": "996",
      "inscrits_2017": "1 111",
      "inscrits_2014": "811",
      "inscrits_2015": "804",
      "inscrits_2012": "635",
      "date_creation": "2019",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "554",
      "statut_juridique_long": "Fondation",
      "identifiant_grid": "grid.466395.b",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "url": "http://www.ecam.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "01ehgvm85",
      "reg_nom": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "reg_id": "R84",
      "dep_id": "D069",
      "url_en": "https://www.ecam.fr/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.82518,
        45.76391
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "67718800572bc4dd20a65a0563959464d2d578c2",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Paris La D\u00e9fense CEDEX",
      "reg_id_old": "R11",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/emlv_paris/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole de management L\u00e9onard De Vinci",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Versailles",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Courbevoie",
      "uai": "0922369A",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "\u00c9cole de management L\u00e9onard De Vinci",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q166446",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/ecole-de-management-leonard-de-vinci/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/esilvparis",
      "com_code": "92026",
      "nom_court": "EMLV",
      "inscrits_2012": "1 184",
      "identifiant_wikidata": "Q166446",
      "numero_telephone_uai": "0141167564",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/emlvparis",
      "identifiant_interne": "Y0wtS",
      "dep_nom": "Hauts-de-Seine",
      "code_postal_uai": "92916",
      "statut_juridique_court": "Sans personnalit\u00e9 juridique",
      "sigle": "EMLV",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Ecole_de_Management_L%C3%A9onard_De_Vinci",
      "aca_id": "A25",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "2-12 avenue L\u00e9onard de Vinci",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/emlvparis",
      "anciens_codes_uai": "0922369A",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Versailles>Hauts-de-Seine>Courbevoie",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "inscrits_2016": "953",
      "inscrits_2017": "1 560",
      "inscrits_2014": "1 100",
      "inscrits_2015": "1 041",
      "coordonnees": [
        48.8962,
        2.2359
      ],
      "inscrits_2013": "1 094",
      "inscrits_2010": "1 333",
      "inscrits_2011": "1 256",
      "statut_juridique_long": "Sans personnalit\u00e9 juridique - secteur priv\u00e9",
      "url": "https://www.emlv.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "mention_distribution": "P\u00f4le Universitaire L\u00e9onard de Vinci",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D092",
      "url_en": "https://www.emlv.fr/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.2359,
        48.8962
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "cee2c9fc09d88d51ec566fb2d9ad8cf2f5cbc690",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "PARIS",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039700158/",
      "identifiant_idref": "026374889",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "identifiant_eter": "FR0208",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2325 5880",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Paris  6e",
      "uai": "0753742K",
      "flux_rss": "http://actualites.ehess.fr/atom.php?cat=257",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "1970501",
      "uo_lib": "\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q273518",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/ehess/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/ehess_photos/",
      "com_code": "75106",
      "siren": "197537426",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1554 du 30 d\u00e9cembre 2019 relatif aux attributions des recteurs de r\u00e9gion acad\u00e9mique et des recteurs d'acad\u00e9mie",
      "hal": "https://hal.archives-ouvertes.fr/EHESS",
      "inscrits_2013": "2 712",
      "coordonnees": [
        48.850176,
        2.326849
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q273518",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_des_hautes_%C3%A9tudes_en_sciences_sociales",
      "numero_telephone_uai": "0149542525",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/ehess.fr?_rdr",
      "identifiant_interne": "y52D7",
      "dep_nom": "Paris",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000123255880",
      "code_postal_uai": "75006",
      "siret": "19753742600011",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0755700N",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/School_for_Advanced_Studies_in_the_Social_Sciences",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/197537426",
      "aca_id": "A01",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "54 boulevard Raspail",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.17673.34",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/EHESS_fr",
      "anciens_codes_uai": "0753742K",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris  6e",
      "nom_court": "EHESS",
      "type_d_etablissement": "Grand \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/02d9dg697",
      "inscrits_2016": "3 026",
      "inscrits_2017": "3 153",
      "inscrits_2014": "2 773",
      "inscrits_2015": "2 845",
      "inscrits_2012": "2 576",
      "date_creation": "1975",
      "inscrits_2010": "2 689",
      "inscrits_2011": "2 733",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.17673.34",
      "vague_contractuelle": "Vague D (2019-2023)",
      "url": "https://www.ehess.fr/fr",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "School for advanced studies in the social sciences",
      "identifiant_ror": "02d9dg697",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075",
      "url_en": "https://www.ehess.fr/en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.326849,
        48.850176
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "53168a42bfee4fdb60b2538023e6d959b5251b8b",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Clermont-Ferrand",
      "reg_id_old": "R83",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042620217/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'architecture de Clermont-Ferrand",
      "uucr_id": "UU63701",
      "aca_nom": "Clermont-Ferrand",
      "identifiant_eter": "FR0136",
      "identifiant_isni": "0000 0004 0367 1416",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Clermont-Ferrand",
      "uai": "0631287G",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'architecture de Clermont-Ferrand",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578176",
      "code_postal_uai": "63100",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCjKUoNrAyE83pGEyqDlb7Sg/videos",
      "com_code": "63113",
      "siren": "196312870",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2020-1527 du 7 d\u00e9cembre 2020 portant cr\u00e9ation de l'Universit\u00e9 Clermont Auvergne et approbation de ses statuts",
      "identifiant_wikidata": "Q3578176",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_d%27architecture_de_Clermont-Ferrand",
      "numero_telephone_uai": "0473347150",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/Ensacf",
      "identifiant_interne": "CYH3t",
      "dep_nom": "Puy-de-D\u00f4me",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000403671416",
      "aca_id": "A06",
      "siret": "19631287000021",
      "statut_juridique_court": "Autre \u00e9tablissement public national d'enseignement",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "dataesr::AE01",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_d%27architecture_de_Clermont-Ferrand",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/196312870",
      "reg_nom_old": "Auvergne",
      "adresse_uai": "85 rue du Docteur Bousquet",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466365.4",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ENSACF",
      "anciens_codes_uai": "0631287G",
      "localisation": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Clermont-Ferrand>Puy-de-D\u00f4me>Clermont-Ferrand",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/04dw8vw47",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Clermont-Ferrand",
      "nom_court": "ENSACF",
      "coordonnees": [
        45.80157,
        3.10341
      ],
      "statut_juridique_long": "Autre \u00e9tablissement public national d'enseignement",
      "identifiant_grid": "grid.466365.4",
      "url": "http://www.clermont-fd.archi.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "National architecture school at clermont ferrand",
      "identifiant_ror": "04dw8vw47",
      "reg_nom": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "reg_id": "R84",
      "dep_id": "D063"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        3.10341,
        45.80157
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "6391855f33269b8482a6bb2e3ba677abb2c072b7",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Bruz",
      "reg_id_old": "R53",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039700158/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Rennes",
      "uucr_id": "UU35701",
      "aca_nom": "Rennes",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2013-924 du 17 octobre 2013 portant cr\u00e9ation de l'Ecole normale sup\u00e9rieure de Rennes",
      "identifiant_eter": "FR0320",
      "identifiant_isni": "0000 0000 9641 6801",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Bruz",
      "uai": "0352440M",
      "flux_rss": "http://www.ens-rennes.fr/fils-rss-de-l-ens-rennes-31711.kjsp?RH=KERLANN_FR&RF=7168792525774333",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000028081296/",
      "uo_lib": "\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Rennes",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q2852691",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Rennes",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/edu/school?id=43488&trk=edu-ca-head-title",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/ENSRennes",
      "com_code": "35047",
      "siren": "130018484",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1554 du 30 d\u00e9cembre 2019 relatif aux attributions des recteurs de r\u00e9gion acad\u00e9mique et des recteurs d'acad\u00e9mie",
      "inscrits_2013": "404",
      "identifiant_wikidata": "Q2852691",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_normale_sup%C3%A9rieure_de_Rennes",
      "numero_telephone_uai": "0299059300",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/ENSRennes",
      "identifiant_interne": "j5bS4",
      "dep_nom": "Ille-et-Vilaine",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000096416801",
      "code_postal_uai": "35170",
      "siret": "13001848400019",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "ENS Rennes",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0352756F",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_normale_sup%C3%A9rieure_de_Rennes",
      "aca_id": "A14",
      "reg_nom_old": "Bretagne",
      "adresse_uai": "Avenue Robert Schuman",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.503194.a",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ENSRennes",
      "anciens_codes_uai": "0352440M",
      "localisation": "Bretagne>Rennes>Ille-et-Vilaine>Bruz",
      "nom_court": "ENS de Rennes",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/03rxtdc22",
      "inscrits_2016": "360",
      "inscrits_2017": "456",
      "inscrits_2014": "328",
      "inscrits_2015": "328",
      "coordonnees": [
        48.04516,
        -1.74581
      ],
      "date_creation": "2013",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.503194.a",
      "url": "http://www.ens-rennes.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "03rxtdc22",
      "reg_nom": "Bretagne",
      "mention_distribution": "Campus de Ker Lann",
      "reg_id": "R53",
      "dep_id": "D035",
      "url_en": "http://www.international.ens-rennes.fr/ens-rennes-english-version-253208.kjsp?RH=1494848643723"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -1.74581,
        48.04516
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "156474417d261060c75711ae377261af25e9f40f",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "ANGERS CEDEX 01",
      "reg_id_old": "R52",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000031794321/",
      "identifiant_idref": "030341558",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole sup\u00e9rieure d\u2019agriculture",
      "uucr_id": "UU49701",
      "aca_nom": "Nantes",
      "identifiant_eter": "FR0096",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2267 0943",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Angers",
      "uai": "0490072M",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "\u00c9cole sup\u00e9rieure d\u2019agriculture",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578375",
      "uucr_nom": "Angers",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/134403",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/webmastergroupesa",
      "com_code": "49007",
      "siren": "342382637",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2016-8 du 6 janvier 2016 portant cr\u00e9ation de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab Universit\u00e9 Bretagne Loire \u00bb et approbation de ses statuts",
      "coordonnees": [
        47.458784,
        -0.543657
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3578375",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_d%27agriculture_d%27Angers",
      "boite_postale_uai": "BP 30748",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/GroupeESA.Angers.officiel",
      "identifiant_interne": "x2D1F",
      "dep_nom": "Maine-et-Loire",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000122670943",
      "code_postal_uai": "49007",
      "siret": "34238263700011",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "sigle": "ESA",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0352756F",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/342382637",
      "aca_id": "A17",
      "reg_nom_old": "Pays de la Loire",
      "adresse_uai": "55 RUE RABELAIS",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466405.5",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/Groupe_ESA",
      "anciens_codes_uai": "0490072M",
      "localisation": "Pays de la Loire>Nantes>Maine-et-Loire>Angers",
      "nom_court": "ESA",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/02vb4k656",
      "inscrits_2016": "1 068",
      "inscrits_2017": "1 077",
      "inscrits_2014": "1 135",
      "inscrits_2015": "1 159",
      "inscrits_2012": "1 185",
      "inscrits_2013": "1 169",
      "inscrits_2010": "1 090",
      "inscrits_2011": "1 147",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.466405.5",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "https://www.groupe-esa.com/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Higher school of agriculture of Angers",
      "identifiant_ror": "02vb4k656",
      "reg_nom": "Pays de la Loire",
      "reg_id": "R52",
      "dep_id": "D049",
      "url_en": "https://www.groupe-esa.com/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -0.543657,
        47.458784
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "cfbff6bb7a1d7fd2e81fadd8255525f5c4117201",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "CAEN",
      "reg_id_old": "R25",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000037348066/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/esamcaench/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole sup\u00e9rieure d'arts et m\u00e9dias de Caen - Cherbourg",
      "uucr_id": "UU14701",
      "aca_nom": "Caen",
      "identifiant_eter": "FR0009",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Caen",
      "uai": "0141432F",
      "uo_lib": "\u00c9cole sup\u00e9rieure d'arts et m\u00e9dias de Caen - Cherbourg",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578397",
      "code_postal_uai": "14000",
      "com_code": "14118",
      "siren": "200028132",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2018-757 du 28 ao\u00fbt 2018 portant association d'\u00e9tablissements \u00e0 Normandie Universit\u00e9",
      "identifiant_wikidata": "Q3578397",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_d%27arts_et_m%C3%A9dias_de_Caen_-_Cherbourg",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/Esam.Caen.Cherbourg/",
      "identifiant_interne": "HqgFy",
      "dep_nom": "Calvados",
      "aca_id": "A05",
      "siret": "20002813200013",
      "statut_juridique_court": "\u00c9tablissement public local culturel",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0142382N",
      "reg_nom_old": "Basse-Normandie",
      "compte_flickr": "https://www.flickr.com/people/149867880@N02/",
      "adresse_uai": "17  COURS CAFFARELLI",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466407.7",
      "url_es": "http://www.esam-c2.fr/-Estudios-",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/esamCaenCh",
      "anciens_codes_uai": "0141432F",
      "localisation": "Normandie>Caen>Calvados>Caen",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/00c62es15",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Caen",
      "nom_court": "\u00c9SAM Caen/Cherbourg",
      "coordonnees": [
        49.180866,
        -0.346302
      ],
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public local culturel",
      "identifiant_grid": "grid.466407.7",
      "url": "http://www.esam-c2.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "00c62es15",
      "reg_nom": "Normandie",
      "reg_id": "R28",
      "dep_id": "D014",
      "url_en": "http://www.esam-c2.fr/-Studies-"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -0.346302,
        49.180866
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "66dcf97d70ba618b4b01ff4fc2d7c6dc34445688",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Dijon CEDEX",
      "reg_id_old": "R26",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000036605938/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/burgundysb/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole sup\u00e9rieure de commerce de Dijon-Bourgogne",
      "identifiant_interne": "fZmTP",
      "aca_nom": "Dijon",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Dijon",
      "uai": "0210099U",
      "article": "\u00e0",
      "uo_lib": "Burgundy School of Business",
      "boite_postale_uai": "BP 50608",
      "uucr_nom": "Dijon",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company/burgundy-school-of-business/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UC5xdpxNmDpDbbPU51Vr_j1A",
      "com_code": "21231",
      "siren": "789704772",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2018-100 du 14 f\u00e9vrier 2018 modifiant le d\u00e9cret n\u00b0 2015-280 du 11 mars 2015 portant cr\u00e9ation de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab universit\u00e9 Bourgogne - Franche-Comt\u00e9 \u00bb et approbation de ses statuts",
      "inscrits_2012": "1 882",
      "identifiant_wikidata": "Q3578434",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Burgundy_School_of_Business",
      "numero_telephone_uai": "0380725900",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/BSB.BurgundySB/",
      "uucr_id": "UU21701",
      "dep_nom": "C\u00f4te-d'Or",
      "code_postal_uai": "21006",
      "siret": "78970477200019",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "sigle": "BSB",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0251985X",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Burgundy_School_of_Business",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/789704772",
      "aca_id": "A07",
      "reg_nom_old": "Bourgogne",
      "adresse_uai": "29 rue Sambin",
      "rna": "W212006809",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/BurgundySB",
      "anciens_codes_uai": "0210099U",
      "localisation": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9>Dijon>C\u00f4te-d'Or>Dijon",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "inscrits_2016": "2 409",
      "inscrits_2017": "2 534",
      "inscrits_2014": "2 097",
      "inscrits_2015": "2 172",
      "coordonnees": [
        47.32806,
        5.04142
      ],
      "inscrits_2013": "1 882",
      "inscrits_2010": "1 626",
      "inscrits_2011": "1 851",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "url": "https://www.bsb-education.com/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Burgundy School of Business",
      "reg_nom": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9",
      "reg_id": "R27",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578434",
      "dep_id": "D021",
      "url_en": "https://www.bsb-education.com/?L=1"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.04142,
        47.32806
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "31ca99ebde7d54570a5aef06f7c1032047b061f6",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Brest",
      "reg_id_old": "R53",
      "uo_lib_officiel": "Institut sup\u00e9rieur de l'\u00e9lectronique et du num\u00e9rique de Brest",
      "uucr_id": "UU29701",
      "aca_nom": "Rennes",
      "identifiant_eter": "FR0028",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Brest",
      "uai": "0292125C",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "Institut sup\u00e9rieur de l'\u00e9lectronique et du num\u00e9rique de Brest",
      "boite_postale_uai": "CS 42807",
      "uucr_nom": "Brest",
      "code_postal_uai": "29200",
      "com_code": "29019",
      "siren": "397792656",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q51648617",
      "inscrits_2012": "373",
      "identifiant_wikidata": "Q51648617",
      "numero_telephone_uai": "0298038400",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/ISEN.Brest",
      "identifiant_interne": "eUjTI",
      "dep_nom": "Finist\u00e8re",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "aca_id": "A14",
      "siret": "39779265600027",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/397792656",
      "reg_nom_old": "Bretagne",
      "inscrits_2010": "287",
      "adresse_uai": "20 rue Cuirass\u00e9 Bretagne",
      "rna": "W291000048",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/isenbrest",
      "anciens_codes_uai": "0292125C",
      "localisation": "Bretagne>Rennes>Finist\u00e8re>Brest",
      "nom_court": "Yncr\u00e9a Ouest",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "inscrits_2016": "410",
      "inscrits_2017": "521",
      "inscrits_2014": "396",
      "inscrits_2015": "412",
      "coordonnees": [
        48.407023,
        -4.495576
      ],
      "inscrits_2013": "397",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "303",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "https://isen-brest.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "Bretagne",
      "reg_id": "R53",
      "dep_id": "D029"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -4.495576,
        48.407023
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "d49987db4f2698194a16791cbd0f0f52c86d3ea3",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "PARIS",
      "reg_id_old": "R11",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/ipagbusinessschool/",
      "uo_lib_officiel": "IPAG Business School",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "identifiant_isni": "0000 0001 0499 7862",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Paris  6e",
      "uai": "0752792C",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "IPAG Business School",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q24928475",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/1212475?pathWildcard=1212475",
      "compte_youtube": "http://www.youtube.com/user/Ipagcommunication",
      "com_code": "75106",
      "siren": "784280802",
      "inscrits_2012": "1 435",
      "identifiant_wikidata": "Q24928475",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/IPAG_Business_School",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/IPAGBusinessSchool/",
      "identifiant_interne": "42F7G",
      "dep_nom": "Paris",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000104997862",
      "code_postal_uai": "75006",
      "siret": "78428080200017",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "aca_id": "A01",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "url_cn": "http://www.ipagcn.com/",
      "inscrits_2010": "1 183",
      "adresse_uai": "184 BOULEVARD ST GERMAIN",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.473649.b",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/IpagBS",
      "anciens_codes_uai": "0752792C;0754273M",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris  6e",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/00w56r274",
      "inscrits_2016": "1 939",
      "inscrits_2017": "2 048",
      "inscrits_2014": "1 640",
      "inscrits_2015": "1 751",
      "coordonnees": [
        48.85497,
        2.331248
      ],
      "inscrits_2013": "1 523",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "1 282",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.473649.b",
      "url": "https://www.ipag.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "00w56r274",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075",
      "url_en": "https://www.ipag.fr/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.331248,
        48.85497
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "710c92b0ec03911fd51ecf864def8a73167f24e9",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Pau CEDEX",
      "reg_id_old": "R72",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000041885628/",
      "identifiant_idref": "026403668",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de Pau",
      "uucr_id": "UU64701",
      "aca_nom": "Bordeaux",
      "identifiant_eter": "FR0140",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2289 818X",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Pau",
      "uai": "0640251A",
      "flux_rss": "http://www.univ-pau.fr/live/Flux-RSS",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000511402/",
      "identifiant_orgref": "7235991",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de Pau et des Pays de l'Adour",
      "numero_telephone_uai": "0559407000",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Pau",
      "code_postal_uai": "64012",
      "com_code": "64445",
      "siren": "196402515",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 mai 2020 portant approbation d'une convention de coordination territoriale",
      "hal": "https://hal-univ-pau.archives-ouvertes.fr/",
      "inscrits_2013": "11 329",
      "coordonnees": [
        43.31372,
        -0.36509
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q572968",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Pau_et_des_pays_de_l%27Adour",
      "boite_postale_uai": "BP 576",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/pages/Universit%C3%A9-de-Pau-et-des-Pays-de-lAdour-UPPA/154751851238234?v=wall",
      "identifiant_interne": "Mz286",
      "dep_nom": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques",
      "element_isni": "http://www.isni.org/000000012289818X",
      "aca_id": "A04",
      "siret": "19640251500270",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "UPPA",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0333178A",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Pau_and_the_Adour_Region",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/196402515",
      "reg_nom_old": "Aquitaine",
      "adresse_uai": "Avenue de l\u2019Universit\u00e9",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.5571.6",
      "url_es": "https://organisation.univ-pau.fr/es/presentacion.html?pk_campaign=vous&pk_kwd=es",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire hors sant\u00e9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/universite_uppa",
      "anciens_codes_uai": "0640251A",
      "localisation": "Nouvelle-Aquitaine>Bordeaux>Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques>Pau",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/01frn9647",
      "inscrits_2016": "12 352",
      "inscrits_2017": "12 331",
      "inscrits_2014": "11 774",
      "inscrits_2015": "11 926",
      "inscrits_2012": "11 301",
      "date_creation": "1971",
      "inscrits_2010": "11 401",
      "inscrits_2011": "11 437",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.5571.6",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "https://www.univ-pau.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of Pau and Pays de l'Adour",
      "identifiant_ror": "01frn9647",
      "reg_nom": "Nouvelle-Aquitaine",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 70-1174 du 17 d\u00e9cembre 1970 portant \u00e9rection en \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique et culturel d'universit\u00e9s et centres universitaires",
      "reg_id": "R75",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q572968",
      "dep_id": "D064",
      "url_en": "https://www.univ-pau.fr/en/home.html?pk_campaign=vous&pk_kwd=en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -0.36509,
        43.31372
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "e82463b03755a138edd4a739396730a95e86f232",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "TOULON CEDEX 9",
      "reg_id_old": "R93",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000032101280/",
      "identifiant_idref": "031122337",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de Toulon",
      "uucr_id": "UU00757",
      "aca_nom": "Nice",
      "compte_france_culture": "https://www.franceculture.fr/conferences/universite-de-toulon",
      "identifiant_isni": "0000 0000 8843 7055",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "La Garde",
      "uai": "0830766G",
      "flux_rss": "http://www.univ-tln.fr/backend.php3",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JPDF2402197900000464/",
      "identifiant_orgref": "13958165",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de Toulon",
      "numero_telephone_uai": "0494142000",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Toulon",
      "code_postal_uai": "83041",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/univtoulon/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/univtoulon",
      "com_code": "83062",
      "siren": "198307662",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2016-181 du 23 f\u00e9vrier 2016 portant association d'\u00e9tablissements du site Aix-Marseille-Provence-M\u00e9diterran\u00e9e",
      "hal": "https://hal-univ-tln.archives-ouvertes.fr/",
      "inscrits_2013": "8 507",
      "coordonnees": [
        43.1369,
        6.01684
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q1816857",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Toulon",
      "boite_postale_uai": "CS 60584",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/pages/Universit%C3%A9-de-Toulon/155673624745?v=wall",
      "identifiant_interne": "C701f",
      "dep_nom": "Var",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000088437055",
      "aca_id": "A23",
      "siret": "19830766200017",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "dataesr::AE04",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Toulon",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/198307662",
      "reg_nom_old": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
      "compte_flickr": "https://www.flickr.com/photos/univ-sud-toulon-var/",
      "adresse_uai": "Avenue de l'Universit\u00e9",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.12611.35",
      "identifiant_eter": "FR0234",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire hors sant\u00e9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/univtoulon",
      "anciens_codes_uai": "0830766G",
      "localisation": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur>Nice>Var>La Garde",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/02m9kbe37",
      "inscrits_2016": "9 439",
      "inscrits_2017": "9 689",
      "inscrits_2014": "8 760",
      "inscrits_2015": "9 188",
      "inscrits_2012": "8 596",
      "date_creation": "1979",
      "inscrits_2010": "9 122",
      "inscrits_2011": "9 056",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.12611.35",
      "vague_contractuelle": "Vague C (2018-2022)",
      "url": "http://www.univ-tln.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of Toulon",
      "identifiant_ror": "02m9kbe37",
      "reg_nom": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 79-150 du 22 f\u00e9vrier 1979 portant transformation en universit\u00e9 du centre universitaire de Toulon",
      "reg_id": "R93",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1816857",
      "dep_id": "D083",
      "url_en": "http://www.univ-tln.fr/-University-of-Toulon-.html"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        6.01684,
        43.1369
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "de98ccd9c1dd8c40cca18d1cde697ba3da89f139",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Paris",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042393667/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/psl_univ/",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 Paris sciences et lettres",
      "identifiant_interne": "PpsCQ",
      "aca_nom": "Paris",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Paris  6e",
      "uai": "0756036D",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039323049/",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 Paris sciences et lettres",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1163431",
      "article": "\u00e0 l'",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/universit%C3%A9-psl/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCJeinKLg1dOGIOvS9m07vcg",
      "com_code": "75106",
      "mooc": "https://www.fun-mooc.fr/universities/paris-sciences-lettres/",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 septembre 2020 portant approbation de la prorogation et des modifications de la convention constitutive du groupement d'int\u00e9r\u00eat public d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab France Universit\u00e9 Num\u00e9rique \u00bb (FUN)",
      "hal": "https://hal.archives-ouvertes.fr/PSL",
      "identifiant_wikidata": "Q1163431",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_Paris_sciences_et_lettres",
      "numero_telephone_uai": "0185760870",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/PSLuniv",
      "uucr_id": "UU00851",
      "dep_nom": "Paris",
      "code_postal_uai": "75006",
      "siret": "13002614900018",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "PSL",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris_Sciences_et_Lettres_University",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/130026149",
      "aca_id": "A01",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "60 rue Mazarine",
      "siren": "130026149",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/psl_univ",
      "anciens_codes_uai": "0756036D",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris  6e",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "etablissement_experimental": "Oui",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "Universit\u00e9 PSL",
      "coordonnees": [
        48.85464,
        2.33785
      ],
      "date_creation": "2019",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "url": "https://www.psl.eu/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Paris Sciences et Lettres Research University",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1130 du 5 novembre 2019 portant cr\u00e9ation de l'Universit\u00e9 Paris sciences et lettres (Universit\u00e9 PSL) et approbation de ses statuts",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075",
      "url_en": "https://www.psl.eu/en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.33785,
        48.85464
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "a17a6912e5ae5ffb00eb60bce14c88881e96a61d",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "CHALONS EN CHAMPAGNE",
      "reg_id_old": "R21",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000036337955/",
      "uo_lib_officiel": "Centre national des arts du cirque",
      "uucr_id": "UU51501",
      "aca_nom": "Reims",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Ch\u00e2lons-en-Champagne",
      "uai": "0511931X",
      "uo_lib": "Centre national des arts du cirque",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q2945947",
      "code_postal_uai": "51000",
      "com_code": "51108",
      "siren": "341372522",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2017-1832 du 29 d\u00e9cembre 2017 portant association d'\u00e9tablissements du site champenois",
      "identifiant_wikidata": "Q2945947",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Centre_national_des_arts_du_cirque",
      "identifiant_interne": "vLcx0",
      "dep_nom": "Marne",
      "aca_id": "A19",
      "siret": "34137252200019",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "dataesr::AE05",
      "reg_nom_old": "Champagne-Ardenne",
      "adresse_uai": "1 rue DU CIRQUE",
      "url_es": "https://www.cnac.fr/article/1206",
      "anciens_codes_uai": "0511931X",
      "localisation": "Grand Est>Reims>Marne>Ch\u00e2lons-en-Champagne",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "article": "au",
      "uucr_nom": "Ch\u00e2lons-en-Champagne",
      "nom_court": "CNAC",
      "coordonnees": [
        48.95119,
        4.36256
      ],
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "url": "https://www.cnac.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "Grand Est",
      "reg_id": "R44",
      "dep_id": "D051",
      "url_en": "https://www.cnac.fr/article/946"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.36256,
        48.95119
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "e4cd2d6d39ee0afdeb3801fbf45a8d52e9cccd35",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Paris",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000031872988/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole fran\u00e7aise d'Extr\u00eame-Orient",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "identifiant_isni": "0000 0004 0644 9474",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Paris 16e",
      "uai": "0751794T",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "517369",
      "uo_lib": "\u00c9cole fran\u00e7aise d'Extr\u00eame-Orient",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q273559",
      "uucr_nom": "Paris",
      "code_postal_uai": "75116",
      "com_code": "75116",
      "siren": "180044117",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2016-25 du 18 janvier 2016 portant association d'\u00e9tablissements \u00e0 l'Universit\u00e9 de recherche Paris sciences et lettres - PSL Research University",
      "inscrits_2013": "nd",
      "coordonnees": [
        48.86451,
        2.2922
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q273559",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_fran%C3%A7aise_d%27Extr%C3%AAme-Orient",
      "numero_telephone_uai": "0153701820",
      "identifiant_interne": "TSGYA",
      "dep_nom": "Paris",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000406449474",
      "aca_id": "A01",
      "siret": "18004411700018",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "EFEO",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0755700N",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/French_School_of_the_Far_East",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "22 avenue du Pr\u00e9sident Wilson",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.434187.d",
      "anciens_codes_uai": "0751794T",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris 16e",
      "type_d_etablissement": "Autre \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/00fmnpw63",
      "inscrits_2016": "nd",
      "inscrits_2017": "nd",
      "inscrits_2014": "nd",
      "inscrits_2015": "nd",
      "inscrits_2012": "nd",
      "date_creation": "1898",
      "inscrits_2010": "nd",
      "inscrits_2011": "nd",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.434187.d",
      "url": "http://www.efeo.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "00fmnpw63",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.2922,
        48.86451
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "e8a829b90c2774ebb193b49ed83cb0b52cfa1d87",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Marne-la-Vall\u00e9e CEDEX 2",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042602330/",
      "identifiant_idref": "026375060",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale des ponts et chauss\u00e9es",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Cr\u00e9teil",
      "identifiant_eter": "FR0224",
      "identifiant_isni": "0000 0004 0641 4845",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Champs-sur-Marne",
      "uai": "0772517T",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "89836",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale des ponts et chauss\u00e9es",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q273523",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/ecole-des-ponts-paris-tech/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/ecoledesponts/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/EcoledesPonts",
      "com_code": "77083",
      "siren": "197535016",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2020-1506 du 1er d\u00e9cembre 2020 relatif \u00e0 la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab Universit\u00e9 Paris-Est \u00bb",
      "hal": "https://hal-enpc.archives-ouvertes.fr/",
      "inscrits_2013": "810",
      "coordonnees": [
        48.8411,
        2.58822
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q273523",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_des_ponts_et_chauss%C3%A9es",
      "numero_telephone_uai": "0164153000",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/EcoledesPonts/",
      "identifiant_interne": "44xxV",
      "dep_nom": "Seine-et-Marne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000406414845",
      "code_postal_uai": "77455",
      "siret": "19753501600020",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "ENPC",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0772710C",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_des_ponts_ParisTech",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/197535016",
      "aca_id": "A24",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "url_cn": "https://www.ecoledesponts.fr/cn/",
      "adresse_uai": "6 et 8 avenue Blaise Pascal",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.424447.5",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/EcoledesPonts",
      "anciens_codes_uai": "0772517T;0753501Y",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Cr\u00e9teil>Seine-et-Marne>Champs-sur-Marne",
      "type_d_etablissement": "Grand \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/02nwvxz07",
      "inscrits_2016": "811",
      "inscrits_2017": "834",
      "inscrits_2014": "799",
      "inscrits_2015": "785",
      "inscrits_2012": "822",
      "date_creation": "1747",
      "inscrits_2010": "782",
      "inscrits_2011": "814",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.424447.5",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "https://www.ecoledesponts.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "02nwvxz07",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "mention_distribution": "Cit\u00e9 Descartes",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D077",
      "url_en": "https://www.ecoledesponts.fr/en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.58822,
        48.8411
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "ee5c872238db2ac2a92c8e54d04fceacffb7d1f3",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Tarbes CEDEX",
      "reg_id_old": "R73",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039700476/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/eni.tarbes/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale d'ing\u00e9nieurs de Tarbes",
      "uucr_id": "UU65501",
      "aca_nom": "Toulouse",
      "identifiant_eter": "FR0143",
      "identifiant_isni": "0000 0000 8728 5432",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Tarbes",
      "uai": "0650048Z",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "19502344",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale d'ing\u00e9nieurs de Tarbes",
      "numero_telephone_uai": "0562442700",
      "uucr_nom": "Tarbes",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/eni-tarbes/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCH3v-VpfSH-jmDX9W143uEQ",
      "com_code": "65440",
      "siren": "196500482",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1558 du 30 d\u00e9cembre 2019 relatif aux attributions des recteurs de r\u00e9gion acad\u00e9mique et des recteurs d'acad\u00e9mie et portant diverses mesures r\u00e9glementaires dans le code de l'\u00e9ducation",
      "inscrits_2013": "1 075",
      "coordonnees": [
        43.22507,
        0.05101
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3578096",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_d%27ing%C3%A9nieurs_de_Tarbes",
      "boite_postale_uai": "BP 1629",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/EniDeTarbes/",
      "identifiant_interne": "MHneW",
      "dep_nom": "Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000087285432",
      "code_postal_uai": "65016",
      "siret": "19650048200019",
      "statut_juridique_court": "EPA",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0312758E",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_d%27ing%C3%A9nieurs_de_Tarbes",
      "aca_id": "A16",
      "reg_nom_old": "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es",
      "adresse_uai": "47 avenue d'Azereix",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.434192.9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ENITarbes",
      "anciens_codes_uai": "0650048Z",
      "localisation": "Occitanie>Toulouse>Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es>Tarbes",
      "nom_court": "ENI Tarbes",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/01fdvj254",
      "inscrits_2016": "1 073",
      "inscrits_2017": "1 147",
      "inscrits_2014": "1 058",
      "inscrits_2015": "1 043",
      "inscrits_2012": "1 092",
      "date_creation": "1963",
      "inscrits_2010": "1 223",
      "inscrits_2011": "1 193",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re administratif",
      "identifiant_grid": "grid.434192.9",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "url": "http://www.enit.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "01fdvj254",
      "reg_nom": "Occitanie",
      "reg_id": "R76",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578096",
      "dep_id": "D065"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        0.05101,
        43.22507
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "abad0bcf3e88c76391878e31a12bd95eee000cd3",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "TOULOUSE CEDEX 1",
      "reg_id_old": "R73",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000032406929/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'architecture de Toulouse",
      "uucr_id": "UU00758",
      "aca_nom": "Toulouse",
      "identifiant_eter": "FR0032",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Toulouse",
      "uai": "0310150V",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'architecture de Toulouse",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578191",
      "code_postal_uai": "31106",
      "com_code": "31555",
      "siren": "193101508",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2016-468 du 14 avril 2016 portant association d'\u00e9tablissements du site toulousain",
      "identifiant_wikidata": "Q3578191",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_d%27architecture_de_Toulouse",
      "boite_postale_uai": "BP 10629",
      "identifiant_interne": "1H1nG",
      "dep_nom": "Haute-Garonne",
      "aca_id": "A16",
      "siret": "19310150800011",
      "statut_juridique_court": "Autre \u00e9tablissement public national d'enseignement",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0312758E",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_d%27architecture_de_Toulouse",
      "reg_nom_old": "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es",
      "adresse_uai": "83  RUE ARISTIDE MAILLOL",
      "anciens_codes_uai": "0310150V",
      "localisation": "Occitanie>Toulouse>Haute-Garonne>Toulouse",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Toulouse",
      "nom_court": "ENSA Toulouse",
      "coordonnees": [
        43.579717,
        1.397345
      ],
      "statut_juridique_long": "Autre \u00e9tablissement public national d'enseignement",
      "url": "http://www.toulouse.archi.fr/fr/index.html",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "Occitanie",
      "reg_id": "R76",
      "dep_id": "D031"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        1.397345,
        43.579717
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "3861808f070ba7834ba35be9f2f560410f4d46c0",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "PARIS CEDEX 05",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000031354236/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/ensadparis/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "identifiant_eter": "FR0192",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2153 8094",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Paris  5e",
      "uai": "0753470P",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts d\u00e9coratifs",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1135990",
      "code_postal_uai": "75240",
      "com_code": "75105",
      "siren": "197534704",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2015-1331 du 22 octobre 2015 portant diverses dispositions relatives \u00e0 certains \u00e9tablissements publics culturels",
      "identifiant_wikidata": "Q1135990",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_arts_d%C3%A9coratifs",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/Ensad75",
      "identifiant_interne": "Rnid8",
      "dep_nom": "Paris",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121538094",
      "aca_id": "A01",
      "siret": "19753470400014",
      "compte_vimeo": "https://vimeo.com/ensad",
      "statut_juridique_court": "Autre \u00e9tablissement public national d'enseignement",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0755700N",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_arts_d%C3%A9coratifs",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "31 RUE D ULM",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466438.b",
      "url_es": "https://www.ensad.fr/es",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/Ecole_ArtsDeco",
      "anciens_codes_uai": "0753470P",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris  5e",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/05xsxn838",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "\u00c9nsAD-Paris",
      "coordonnees": [
        48.84278,
        2.34466
      ],
      "statut_juridique_long": "Autre \u00e9tablissement public national d'enseignement",
      "identifiant_grid": "grid.466438.b",
      "url": "https://www.ensad.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "05xsxn838",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075",
      "url_en": "https://www.ensad.fr/en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.34466,
        48.84278
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "e762088e7f22e6fb8052a46e7c408d37a0ba64fa",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "ST BARTHELEMY D ANJOU CEDE",
      "reg_id_old": "R52",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole sup\u00e9rieure angevine en informatique et productique",
      "uucr_id": "UU49701",
      "aca_nom": "Nantes",
      "identifiant_eter": "FR0100",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Saint-Barth\u00e9lemy-d'Anjou",
      "uai": "0492246A",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "\u00c9cole sup\u00e9rieure angevine en informatique et productique",
      "boite_postale_uai": "BP 80022",
      "uucr_nom": "Angers",
      "code_postal_uai": "49180",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCaPW-OQ3pgxx-DtfxtOQ93g",
      "com_code": "49267",
      "siren": "379204381",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578372",
      "coordonnees": [
        47.463965,
        -0.497287
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3578372",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Esaip_%C3%A9cole_d%27ing%C3%A9nieurs",
      "numero_telephone_uai": "0241966510",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/groupeesaip/",
      "identifiant_interne": "fHgMV",
      "dep_nom": "Maine-et-Loire",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "aca_id": "A17",
      "siret": "37920438100014",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/379204381",
      "reg_nom_old": "Pays de la Loire",
      "inscrits_2010": "335",
      "adresse_uai": "18 RUE DU 8 MAI 1945",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466411.0",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/groupeesaip",
      "anciens_codes_uai": "0492246A",
      "localisation": "Pays de la Loire>Nantes>Maine-et-Loire>Saint-Barth\u00e9lemy-d'Anjou",
      "nom_court": "ESAIP",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/058eyqd35",
      "inscrits_2016": "536",
      "inscrits_2017": "716",
      "inscrits_2014": "456",
      "inscrits_2015": "471",
      "inscrits_2012": "412",
      "inscrits_2013": "419",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "389",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.466411.0",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "https://www.esaip.org/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "ESAIP",
      "identifiant_ror": "058eyqd35",
      "reg_nom": "Pays de la Loire",
      "reg_id": "R52",
      "dep_id": "D049",
      "url_en": "https://www.esaip.org/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -0.497287,
        47.463965
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "2f36cd346596bcad2302c7a54aa5b4f11182c1fd",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Paris",
      "reg_id_old": "R11",
      "uo_lib_officiel": "Institut protestant de th\u00e9ologie",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Paris 14e",
      "uai": "0753605L",
      "uo_lib": "Institut protestant de th\u00e9ologie",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3064314",
      "code_postal_uai": "75014",
      "com_code": "75114",
      "siren": "312381015",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "identifiant_wikidata": "Q3064314",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Facult%C3%A9_de_th%C3%A9ologie_protestante_de_Paris",
      "numero_telephone_uai": "0143316164",
      "identifiant_interne": "l4myZ",
      "dep_nom": "Paris",
      "aca_id": "A01",
      "siret": "31238101500014",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Protestant_Faculty_of_Theology_in_Paris",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "83 boulevard Arago",
      "anciens_codes_uai": "0753605L",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris 14e",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "IPT",
      "coordonnees": [
        48.834229,
        2.337221
      ],
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "url": "http://www.iptheologie.fr/index.php",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.337221,
        48.834229
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "1df2d07d84d4a8a4b5f598a13b4a32d303d7277b",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Arras CEDEX",
      "reg_id_old": "R31",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000035450777/",
      "identifiant_idref": "034634894",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 d'Artois",
      "uucr_id": "UU62502",
      "aca_nom": "Lille",
      "identifiant_eter": "FR0132",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2364 777X",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Arras",
      "uai": "0623957P",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000355616/",
      "identifiant_orgref": "13408704",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 d'Artois",
      "numero_telephone_uai": "0321603700",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Arras",
      "code_postal_uai": "62030",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/UniversiteArtois",
      "com_code": "62041",
      "mooc": "https://www.fun-mooc.fr/universities/universite-dartois/",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2017-1298 du 22 ao\u00fbt 2017 modifiant le d\u00e9cret n\u00b0 2015-1064 du 20 ao\u00fbt 2015 portant approbation des statuts de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab Lille Nord de France \u00bb",
      "hal": "https://hal-univ-artois.archives-ouvertes.fr/",
      "inscrits_2013": "10 956",
      "coordonnees": [
        50.2847,
        2.79112
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q475504",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_d%27Artois",
      "boite_postale_uai": "BP 10665",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/Universite.Artois/",
      "identifiant_interne": "BWbvP",
      "dep_nom": "Pas-de-Calais",
      "element_isni": "http://www.isni.org/000000012364777X",
      "aca_id": "A09",
      "siret": "19624401600016",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0596870X",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Artois",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/196244016",
      "reg_nom_old": "Nord-Pas-de-Calais",
      "url_cn": "http://www.univ-artois.fr/Chinese",
      "adresse_uai": "9 rue du Temple",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.49319.36",
      "url_es": "http://www.univ-artois.fr/Espanol",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire hors sant\u00e9",
      "siren": "196244016",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/Univ_Artois",
      "anciens_codes_uai": "0623957P",
      "localisation": "Hauts-de-France>Lille>Pas-de-Calais>Arras",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/053x9s498",
      "inscrits_2016": "11 091",
      "inscrits_2017": "11 529",
      "inscrits_2014": "10 135",
      "inscrits_2015": "10 899",
      "inscrits_2012": "11 371",
      "date_creation": "1991",
      "inscrits_2010": "11 404",
      "inscrits_2011": "10 818",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.49319.36",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "http://www.univ-artois.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Artois University",
      "identifiant_ror": "053x9s498",
      "reg_nom": "Hauts-de-France",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret no 91-1160 du 7 novembre 1991 portant cr\u00e9ation et organisation provisoire de l'universit\u00e9 d'Artois",
      "reg_id": "R32",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q475504",
      "dep_id": "D062",
      "url_en": "http://www.univ-artois.fr/English"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.79112,
        50.2847
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "c74868c8093f95e60507fa3f35168e671e305e4d",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Dijon CEDEX",
      "reg_id_old": "R26",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000036605938/",
      "identifiant_idref": "02819005X",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de Dijon",
      "uucr_id": "UU21701",
      "aca_nom": "Dijon",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret du 23 d\u00e9cembre 1970 portant \u00e9rection d'universit\u00e9s et instituts nationaux polytechniques en \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique et culturel",
      "identifiant_eter": "FR0018",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2298 9313",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Dijon",
      "uai": "0211237F",
      "flux_rss": "http://www.u-bourgogne.fr/?q=flux+rss",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000850542/",
      "identifiant_orgref": "5611046",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de Bourgogne",
      "numero_telephone_uai": "0380395000",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Dijon",
      "code_postal_uai": "21078",
      "compte_youtube": "http://www.youtube.com/user/UnivBourgogne",
      "com_code": "21231",
      "mooc": "https://www.fun-mooc.fr/universities/ubourgogne/",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2018-100 du 14 f\u00e9vrier 2018 modifiant le d\u00e9cret n\u00b0 2015-280 du 11 mars 2015 portant cr\u00e9ation de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab universit\u00e9 Bourgogne - Franche-Comt\u00e9 \u00bb et approbation de ses statuts",
      "inscrits_2013": "26 326",
      "coordonnees": [
        47.31274,
        5.06637
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q287072",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Bourgogne",
      "boite_postale_uai": "BP 27877",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/univbourgogne",
      "identifiant_interne": "Lr94O",
      "dep_nom": "C\u00f4te-d'Or",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000122989313",
      "aca_id": "A07",
      "siret": "19211237300019",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "uB",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0251985X",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Burgundy",
      "reg_nom_old": "Bourgogne",
      "adresse_uai": "Esplanade Erasme",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.5613.1",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire avec sant\u00e9",
      "siren": "192112373",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/univbourgogne",
      "anciens_codes_uai": "0211237F",
      "localisation": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9>Dijon>C\u00f4te-d'Or>Dijon",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/03k1bsr36",
      "inscrits_2016": "27 935",
      "inscrits_2017": "27 414",
      "inscrits_2014": "26 357",
      "inscrits_2015": "26 471",
      "inscrits_2012": "26 254",
      "date_creation": "1971",
      "inscrits_2010": "26 118",
      "inscrits_2011": "26 551",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.5613.1",
      "vague_contractuelle": "Vague C (2018-2022)",
      "url": "http://www.u-bourgogne.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of Burgundy",
      "identifiant_ror": "03k1bsr36",
      "reg_nom": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9",
      "mention_distribution": "Maison de l'universit\u00e9",
      "reg_id": "R27",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q287072",
      "element_fundref": "501100004618",
      "dep_id": "D021"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.06637,
        47.31274
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "e0058bd7192f1154210f899256e72575cf52f4b4",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Lorient CEDEX",
      "reg_id_old": "R53",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039645865/",
      "identifiant_idref": "05017746X",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 Bretagne-Sud",
      "uucr_id": "UU56601",
      "aca_nom": "Rennes",
      "identifiant_eter": "FR0108",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2168 0285",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Lorient",
      "uai": "0561718N",
      "flux_rss": "http://www.univ-ubs.fr/les-flux-rss-de-l-universite-18896.kjsp?RH=UBS_FR",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000715266/",
      "identifiant_orgref": "13954905",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 Bretagne Sud",
      "numero_telephone_uai": "0297876666",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Lorient",
      "code_postal_uai": "56321",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/ubs_universite/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCmHx-RTNSTLsZapKcW-viWg",
      "com_code": "56121",
      "siren": "195617188",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 d\u00e9cembre 2019 portant approbation d'une convention de coordination territoriale",
      "hal": "https://hal-univ-ubs.archives-ouvertes.fr/",
      "inscrits_2013": "8 590",
      "coordonnees": [
        47.74618,
        -3.39072
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q1125958",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Bretagne-Sud",
      "boite_postale_uai": "BP 92116",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/univUBS/",
      "identifiant_interne": "5tVy4",
      "dep_nom": "Morbihan",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121680285",
      "aca_id": "A14",
      "siret": "19561718800600",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "UBS",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0352756F",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Southern_Brittany_University",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/195617188",
      "reg_nom_old": "Bretagne",
      "adresse_uai": "27 rue Armand Guillemot",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.267180.a",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire hors sant\u00e9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ubs_universite",
      "anciens_codes_uai": "0561718N",
      "localisation": "Bretagne>Rennes>Morbihan>Lorient",
      "nom_court": "UBS",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/04ed7fw48",
      "inscrits_2016": "8 194",
      "inscrits_2017": "8 245",
      "inscrits_2014": "8 129",
      "inscrits_2015": "8 556",
      "inscrits_2012": "8 385",
      "date_creation": "1995",
      "inscrits_2010": "8 578",
      "inscrits_2011": "8 487",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.267180.a",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "http://www.univ-ubs.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "South Brittany University",
      "identifiant_ror": "04ed7fw48",
      "reg_nom": "Bretagne",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret no 95-130 du 7 f\u00e9vrier 1995 portant cr\u00e9ation et organisation provisoire de l'universit\u00e9 de Bretagne-Sud",
      "reg_id": "R53",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1125958",
      "dep_id": "D056",
      "url_en": "http://www.univ-ubs.fr/en/index.html"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -3.39072,
        47.74618
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "52ddeb0cd5eec201b09648f3a73cf1e61f46f334",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Mulhouse CEDEX",
      "reg_id_old": "R42",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000030591279/",
      "identifiant_idref": "026403250",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de Mulhouse",
      "uucr_id": "UU68701",
      "aca_nom": "Strasbourg",
      "identifiant_eter": "FR0150",
      "identifiant_isni": "0000 0004 0473 5039",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Mulhouse",
      "uai": "0681166Y",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000853574/",
      "identifiant_orgref": "14271867",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de Haute-Alsace",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q280183",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Mulhouse",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/universit%C3%A9-de-haute-alsace-mulhouse-colmar/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/uha68/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/UnivHauteAlsace",
      "com_code": "68224",
      "siren": "196811665",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2015-528 du 12 mai 2015 portant association d'\u00e9tablissements du site alsacien",
      "inscrits_2013": "7 444",
      "coordonnees": [
        47.7323,
        7.31485
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q280183",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Haute-Alsace",
      "numero_telephone_uai": "0389336000",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/UHA68",
      "identifiant_interne": "OJZ4a",
      "dep_nom": "Haut-Rhin",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000404735039",
      "code_postal_uai": "68093",
      "siret": "19681166500013",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "UHA",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "dataesr::AE02",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Upper_Alsace",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/196811665",
      "aca_id": "A15",
      "reg_nom_old": "Alsace",
      "adresse_uai": "2 rue des Fr\u00e8res Lumi\u00e8re",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.9156.b",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire hors sant\u00e9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/UHA68",
      "anciens_codes_uai": "0681166Y",
      "localisation": "Grand Est>Strasbourg>Haut-Rhin>Mulhouse",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/04k8k6n84",
      "inscrits_2016": "8 310",
      "inscrits_2017": "9 651",
      "inscrits_2014": "7 692",
      "inscrits_2015": "8 069",
      "inscrits_2012": "7 539",
      "date_creation": "1975",
      "inscrits_2010": "7 974",
      "inscrits_2011": "7 754",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.9156.b",
      "vague_contractuelle": "Vague C (2018-2022)",
      "url": "https://www.uha.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Upper Alsace University",
      "identifiant_ror": "04k8k6n84",
      "reg_nom": "Grand Est",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b075-912 du 8 octobre 1975 portant cr\u00e9ation de l'universit\u00e9 du Haut-Rhin",
      "reg_id": "R44",
      "dep_id": "D068"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        7.31485,
        47.7323
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "0af1a987cbca7ea0dbcc22e11bfcc936b308374d",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Saint-Denis Cedex9",
      "reg_id_old": "R04",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000026762333/",
      "identifiant_idref": "026404451",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de La R\u00e9union",
      "uucr_id": "UU9D603",
      "aca_nom": "La R\u00e9union",
      "identifiant_eter": "FR0283",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2111 2608",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Saint-Denis",
      "uai": "9740478B",
      "flux_rss": "http://www.univ-reunion.fr/?type=1",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000515804/",
      "identifiant_orgref": "13952707",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de La R\u00e9union",
      "boite_postale_uai": "CS 92003",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Saint-Denis",
      "code_postal_uai": "97744",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCjQC3gbpnEzgDdQ5ndSPA5g/",
      "com_code": "97411",
      "siren": "199744780",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 3 d\u00e9cembre 2012 fixant la liste des \u00e9tablissements publics b\u00e9n\u00e9ficiant des responsabilit\u00e9s et comp\u00e9tences \u00e9largies en mati\u00e8re budg\u00e9taire et de gestion des ressources humaines pr\u00e9vues aux articles L. 712-9, L. 712-10 et L. 954-1 \u00e0 L. 954-3 du code de l'\u00e9ducation \u00e0 compter du 1er janvier 2013",
      "hal": "https://hal.univ-reunion.fr/",
      "inscrits_2013": "12 412",
      "coordonnees": [
        -20.9019,
        55.4843
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q834819",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_La_R%C3%A9union",
      "numero_telephone_uai": "0262938080",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/univreunion/",
      "identifiant_interne": "cEt92",
      "dep_nom": "La R\u00e9union",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121112608",
      "aca_id": "A28",
      "siret": "19974478000016",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Reunion_Island",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/199744780",
      "reg_nom_old": "La R\u00e9union",
      "adresse_uai": "15 avenue Ren\u00e9 Cassin",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.11642.30",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire avec sant\u00e9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/univ_reunion",
      "anciens_codes_uai": "9740478B",
      "localisation": "La R\u00e9union>La R\u00e9union>La R\u00e9union>Saint-Denis",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/005ypkf75",
      "inscrits_2016": "13 472",
      "inscrits_2017": "13 637",
      "inscrits_2014": "12 136",
      "inscrits_2015": "13 251",
      "inscrits_2012": "12 204",
      "date_creation": "1982",
      "inscrits_2010": "11 653",
      "inscrits_2011": "11 593",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.11642.30",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "http://www.univ-reunion.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of Reunion Island",
      "identifiant_ror": "005ypkf75",
      "reg_nom": "La R\u00e9union",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 82-907 du 15 octobre 1982 portant transformation en universit\u00e9 du centre universitaire de la R\u00e9union",
      "reg_id": "R04",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q834819",
      "dep_id": "D974",
      "url_en": "https://www.univ-reunion.fr/university-of-reunion-island"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        55.4843,
        -20.9019
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "7cc35fb80a542c3b525a4d621340353231e07c43",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "BREST CEDEX 2",
      "reg_id_old": "R53",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/brest.bs/",
      "uo_lib_officiel": "Brest Business School",
      "uucr_id": "UU29701",
      "aca_nom": "Rennes",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Brest",
      "uai": "0290127F",
      "uo_lib": "Brest Business School",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578429",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/brest-business-school/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/c/BrestBusinessSchool",
      "com_code": "29019",
      "siren": "812635514",
      "identifiant_wikidata": "Q3578429",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Brest_Business_School",
      "boite_postale_uai": "CS23812",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/BrestBS",
      "identifiant_interne": "11v7N",
      "dep_nom": "Finist\u00e8re",
      "code_postal_uai": "29238",
      "siret": "81263551400019",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/ESC_Bretagne_Brest",
      "aca_id": "A14",
      "reg_nom_old": "Bretagne",
      "adresse_uai": "2 avenue DE PROVENCE",
      "rna": "W291006766",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/BrestBS",
      "anciens_codes_uai": "0290127F",
      "localisation": "Bretagne>Rennes>Finist\u00e8re>Brest",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "uucr_nom": "Brest",
      "nom_court": "Brest BS",
      "coordonnees": [
        48.4059433199,
        -4.5215645694
      ],
      "date_creation": "1962",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "url": "https://brest-bs.com/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "Bretagne",
      "reg_id": "R53",
      "dep_id": "D029"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -4.5215645694,
        48.4059433199
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "ebb1747cc23363966591ed549cd37df99036b9ec",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Roubaix CEDEX 1",
      "reg_id_old": "R31",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000036252405/",
      "identifiant_idref": "029532108",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts et industries textiles de Roubaix",
      "uucr_id": "UU59702",
      "aca_nom": "Lille",
      "identifiant_eter": "FR0114",
      "identifiant_isni": "0000 0000 8780 8352",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Roubaix",
      "uai": "0590338X",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "20683585",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts et industries textiles",
      "boite_postale_uai": "BP 30329",
      "uucr_nom": "Lille",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/ensait/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/ensait_roubaix/",
      "com_code": "59512",
      "siren": "195903380",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2017-1751 du 22 d\u00e9cembre 2017 portant association d'\u00e9tablissements \u00e0 l'Ecole centrale de Lille",
      "inscrits_2013": "402",
      "coordonnees": [
        50.69454,
        3.16815
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q273582",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_arts_et_industries_textiles",
      "numero_telephone_uai": "0320256464",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/ENSAIT/",
      "identifiant_interne": "T6qPJ",
      "dep_nom": "Nord",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000087808352",
      "code_postal_uai": "59056",
      "siret": "19590338000010",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "ENSAIT",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/ENSAIT",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/195903380",
      "aca_id": "A09",
      "reg_nom_old": "Nord-Pas-de-Calais",
      "adresse_uai": "2 all\u00e9e Louise et Victor Champier",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.434225.6",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ENSAITinfo",
      "anciens_codes_uai": "0590338X",
      "localisation": "Hauts-de-France>Lille>Nord>Roubaix",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/0002cnv45",
      "inscrits_2016": "362",
      "inscrits_2017": "354",
      "inscrits_2014": "409",
      "inscrits_2015": "338",
      "inscrits_2012": "406",
      "date_creation": "1881",
      "inscrits_2010": "408",
      "inscrits_2011": "396",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.434225.6",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "http://www.ensait.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "0002cnv45",
      "reg_nom": "Hauts-de-France",
      "reg_id": "R32",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q273582",
      "dep_id": "D059",
      "url_en": "http://en.ensait.fr/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        3.16815,
        50.69454
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "2e8c46dc55fc6efbd0395f48dde2ed1eeecad3d3",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "AMIENS",
      "reg_id_old": "R22",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000032630447/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole sup\u00e9rieure d'art et de design d'Amiens",
      "uucr_id": "UU80601",
      "aca_nom": "Amiens",
      "identifiant_eter": "FR0342",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Amiens",
      "uai": "0801367B",
      "uo_lib": "\u00c9cole sup\u00e9rieure d'art et de design d'Amiens",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578393",
      "code_postal_uai": "80080",
      "com_code": "80021",
      "siren": "200027084",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2016-742 du 2 juin 2016 portant association d'\u00e9tablissements du site picard",
      "identifiant_wikidata": "Q3578393",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_d%27art_et_de_design_d%27Amiens",
      "identifiant_interne": "42Fay",
      "dep_nom": "Somme",
      "aca_id": "A20",
      "siret": "20002708400017",
      "statut_juridique_court": "\u00c9tablissement public local culturel",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "dataesr::AE03",
      "reg_nom_old": "Picardie",
      "adresse_uai": "40  RUE DES TEINTURIERS",
      "anciens_codes_uai": "0801367B",
      "localisation": "Hauts-de-France>Amiens>Somme>Amiens",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Amiens",
      "nom_court": "\u00c9sad Amiens",
      "coordonnees": [
        49.90229,
        2.29326
      ],
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public local culturel",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "http://www.esad-amiens.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "Hauts-de-France",
      "reg_id": "R32",
      "dep_id": "D080"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.29326,
        49.90229
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "7bfa2ba35b4885144984934f198942d983d23e5b",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Angers CEDEX 2",
      "reg_id_old": "R52",
      "identifiant_idref": "114146756",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole sup\u00e9rieure d'\u00e9lectronique de l'Ouest",
      "uucr_id": "UU49701",
      "aca_nom": "Nantes",
      "identifiant_eter": "FR0097",
      "identifiant_isni": "0000 0000 9399 194X",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Angers",
      "uai": "0490075R",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "\u00c9cole sup\u00e9rieure d'\u00e9lectronique de l'Ouest",
      "boite_postale_uai": "CS 90717",
      "uucr_nom": "Angers",
      "code_postal_uai": "49107",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/ESEOsiteOfficiel",
      "com_code": "49007",
      "siren": "786116715",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578422",
      "inscrits_2013": "1 033",
      "coordonnees": [
        47.493396,
        -0.550804
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3578422",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_d%27%C3%A9lectronique_de_l%27Ouest",
      "numero_telephone_uai": "0241866767",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/GroupeESEO/",
      "identifiant_interne": "MuSey",
      "dep_nom": "Maine-et-Loire",
      "element_isni": "http://www.isni.org/000000009399194X",
      "aca_id": "A17",
      "siret": "78611671500065",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "sigle": "ESEO",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/786116715",
      "reg_nom_old": "Pays de la Loire",
      "inscrits_2010": "941",
      "adresse_uai": "10 boulevard Jeanneteau",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466409.9",
      "rna": "W491003869",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/Groupe_ESEO",
      "anciens_codes_uai": "0490075R",
      "localisation": "Pays de la Loire>Nantes>Maine-et-Loire>Angers",
      "nom_court": "ESEO",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/04nx9ps90",
      "inscrits_2016": "1 209",
      "inscrits_2017": "1 213",
      "inscrits_2014": "1 097",
      "inscrits_2015": "1 209",
      "inscrits_2012": "977",
      "date_creation": "1956",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "992",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.466409.9",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "url": "http://www.eseo.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "ESEO",
      "identifiant_ror": "04nx9ps90",
      "reg_nom": "Pays de la Loire",
      "reg_id": "R52",
      "dep_id": "D049",
      "url_en": "http://www.eseo.fr/international/accueil-d-etrangers/english-speaking-students/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -0.550804,
        47.493396
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "84fa4a6bbfc7063f5fd1bc248af3fb1515787914",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Angers CEDEX 01",
      "reg_id_old": "R52",
      "identifiant_idref": "026565919",
      "uo_lib_officiel": "Facult\u00e9s libres de l'Ouest",
      "uucr_id": "UU49701",
      "aca_nom": "Nantes",
      "identifiant_eter": "FR0098",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2301 7129",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Angers",
      "uai": "0490811R",
      "flux_rss": "http://www.uco.fr/adminsite/webservices/export_rss.jsp?objet=actualite&THEMATIQUE=TH14&TRI_DATE=DATE_DESC",
      "article": "\u00e0 la",
      "identifiant_orgref": "4554979",
      "uo_lib": "Facult\u00e9s libres de l'Ouest",
      "boite_postale_uai": "BP 10808",
      "uucr_nom": "Angers",
      "code_postal_uai": "49008",
      "com_code": "49007",
      "siren": "786116681",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1476738",
      "inscrits_2013": "7 641",
      "coordonnees": [
        47.46273,
        -0.54616
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q1476738",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_catholique_de_l%27Ouest",
      "numero_telephone_uai": "0241816600",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/Universite.UCO",
      "identifiant_interne": "7zzqc",
      "dep_nom": "Maine-et-Loire",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000123017129",
      "aca_id": "A17",
      "siret": "78611668100010",
      "statut_juridique_court": "Association d\u00e9clar\u00e9e, reconnue d'utilit\u00e9 publique",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholic_University_of_the_West",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/786116681",
      "reg_nom_old": "Pays de la Loire",
      "url_cn": "http://www.uco.fr/internationaluco/zh-hans/",
      "inscrits_2010": "7 318",
      "adresse_uai": "3 place Andr\u00e9 Leroy",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.448708.7",
      "url_es": "http://www.uco.fr/internationaluco/es/",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/UnivCathoOuest",
      "anciens_codes_uai": "0490811R",
      "localisation": "Pays de la Loire>Nantes>Maine-et-Loire>Angers",
      "nom_court": "FLO",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/00jzv1t04",
      "inscrits_2016": "8 776",
      "inscrits_2017": "9 257",
      "inscrits_2014": "7 601",
      "inscrits_2015": "8 295",
      "inscrits_2012": "7 842",
      "date_creation": "1875",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "7 670",
      "statut_juridique_long": "Association d\u00e9clar\u00e9e, reconnue d'utilit\u00e9 publique",
      "identifiant_grid": "grid.448708.7",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "url": "https://www.uco.fr/fr",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "00jzv1t04",
      "reg_nom": "Pays de la Loire",
      "reg_id": "R52",
      "dep_id": "D049",
      "url_en": "http://www.uco.fr/internationaluco/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -0.54616,
        47.46273
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "2a4b85ada0a03703d0d0140d6bd139261c076724",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Toulouse CEDEX 7",
      "reg_id_old": "R73",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/institut_catholique_toulouse_/",
      "uo_lib_officiel": "Institut catholique de Toulouse",
      "uucr_id": "UU00758",
      "aca_nom": "Toulouse",
      "identifiant_eter": "FR0035",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Toulouse",
      "uai": "0310155A",
      "flux_rss": "http://www.ict-toulouse.fr/plugins/web/www/fr/filter/org.ametys.web.new.RSS/rss.xml",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "21344153",
      "uo_lib": "Institut catholique de Toulouse",
      "boite_postale_uai": "BP 7012",
      "uucr_nom": "Toulouse",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/institut-catholique-de-toulouse/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCpYZxWEne6GhUsuiOSTeOYg",
      "com_code": "31555",
      "siren": "776944100",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1479987",
      "coordonnees": [
        43.59529,
        1.44233
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q1479987",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_catholique_de_Toulouse",
      "numero_telephone_uai": "0561368100",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/la.catho.ict",
      "identifiant_interne": "64Dyl",
      "dep_nom": "Haute-Garonne",
      "aca_id": "A16",
      "siret": "77694410000010",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "sigle": "ICT",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholic_University_of_Toulouse",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/776944100",
      "reg_nom_old": "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es",
      "adresse_uai": "31 rue de la Fonderie",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.448724.9",
      "rna": "W313006581",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ICT_Toulouse",
      "anciens_codes_uai": "0310155A",
      "localisation": "Occitanie>Toulouse>Haute-Garonne>Toulouse",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/00s4cve39",
      "inscrits_2016": "3 225",
      "inscrits_2017": "3 340",
      "inscrits_2014": "3 062",
      "inscrits_2015": "3 230",
      "inscrits_2012": "2 975",
      "inscrits_2013": "3 148",
      "inscrits_2010": "2 814",
      "inscrits_2011": "2 804",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.448724.9",
      "code_postal_uai": "31068",
      "url": "https://www.ict-toulouse.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Catholic University of Toulouse",
      "identifiant_ror": "00s4cve39",
      "reg_nom": "Occitanie",
      "reg_id": "R76",
      "dep_id": "D031"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        1.44233,
        43.59529
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "984d0e42bff018e1d5428542a26011c9ee6a280f",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Les Ponts-de-C\u00e9 CEDEX",
      "reg_id_old": "R52",
      "uo_lib_officiel": "Institut des relations publiques et de la communication d\u2019Angers",
      "uucr_id": "UU49701",
      "aca_nom": "Nantes",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Les Ponts-de-C\u00e9",
      "uai": "0492062A",
      "uo_lib": "Institut des relations publiques et de la communication d\u2019Angers",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/1044488?pathWildcard=1044488",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/groupeIrcom",
      "com_code": "49246",
      "siren": "329491476",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "boite_postale_uai": "CS 10059",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/IrcomGroupe",
      "identifiant_interne": "A2hM0",
      "dep_nom": "Maine-et-Loire",
      "code_postal_uai": "49136",
      "siret": "32949147600019",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "aca_id": "A17",
      "reg_nom_old": "Pays de la Loire",
      "adresse_uai": "23 rue Edouard Guinel",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/Ircom_Groupe",
      "anciens_codes_uai": "0492062A",
      "localisation": "Pays de la Loire>Nantes>Maine-et-Loire>Les Ponts-de-C\u00e9",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Angers",
      "nom_court": "Ircom",
      "coordonnees": [
        47.44304,
        -0.53222
      ],
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "url": "http://www.ircom.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "Pays de la Loire",
      "reg_id": "R52",
      "dep_id": "D049"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -0.53222,
        47.44304
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "cc0d2ba25628dbaa00e5fdc098b25354526dacdc",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Le Mans",
      "reg_id_old": "R52",
      "uo_lib_officiel": "ISMANS Groupe CESI",
      "uucr_id": "UU72701",
      "aca_nom": "Nantes",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Le Mans",
      "uai": "0721484X",
      "uo_lib": "ISMANS Groupe CESI",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3152596",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/ismans/",
      "com_code": "72181",
      "siren": "343592721",
      "identifiant_wikidata": "Q3152596",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_sup%C3%A9rieur_des_mat%C3%A9riaux_du_Mans",
      "numero_telephone_uai": "0243214000",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/ismanscesi/",
      "identifiant_interne": "z8973",
      "dep_nom": "Sarthe",
      "aca_id": "A17",
      "siret": "34359272100017",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "reg_nom_old": "Pays de la Loire",
      "adresse_uai": "44 avenue Fr\u00e9d\u00e9ric Auguste Bartholdi",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.482022.e",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ismanscesi",
      "anciens_codes_uai": "0721484X",
      "localisation": "Pays de la Loire>Nantes>Sarthe>Le Mans",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/001s4x714",
      "article": "\u00e0",
      "uucr_nom": "Le Mans",
      "coordonnees": [
        48.019687,
        0.157589
      ],
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.482022.e",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "code_postal_uai": "72000",
      "url": "https://ismans.cesi.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "001s4x714",
      "reg_nom": "Pays de la Loire",
      "reg_id": "R52",
      "dep_id": "D072"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        0.157589,
        48.019687
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "d176124e5c16cae2d0863f3958c8122d1abae2a3",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "La Rochelle",
      "reg_id_old": "R54",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000041885628/",
      "identifiant_idref": "035375043",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de La Rochelle",
      "uucr_id": "UU17601",
      "aca_nom": "Poitiers",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 93-77 du 20 janvier 1993 portant cr\u00e9ation et organisation provisoire de l'universit\u00e9 de La Rochelle",
      "identifiant_eter": "FR0014",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2169 7335",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "La Rochelle",
      "uai": "0171463Y",
      "flux_rss": "http://www.univ-larochelle.fr/spip.php?page=agenda-rss",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000726433/",
      "identifiant_orgref": "13835467",
      "uo_lib": "La Rochelle Universit\u00e9",
      "numero_telephone_uai": "0546459114",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "La Rochelle",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/la-rochelle-universite/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/univlarochelle/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UC-Cf7Z00cbodH9qC8i7SHXA",
      "com_code": "17300",
      "siren": "191700327",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 mai 2020 portant approbation d'une convention de coordination territoriale",
      "hal": "https://hal-univ-rochelle.archives-ouvertes.fr/",
      "inscrits_2013": "7 331",
      "coordonnees": [
        46.14774,
        -1.15504
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q1500822",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_la_Rochelle",
      "boite_postale_uai": "BP 33060",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/LaRochelleUniversite/",
      "identifiant_interne": "atbEK",
      "dep_nom": "Charente-Maritime",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121697335",
      "code_postal_uai": "17031",
      "siret": "19170032700015",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0333178A",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_Rochelle_University",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/191700327",
      "aca_id": "A13",
      "reg_nom_old": "Poitou-Charentes",
      "adresse_uai": "23 avenue Albert Einstein",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.11698.37",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire hors sant\u00e9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/UnivLaRochelle",
      "anciens_codes_uai": "0171463Y",
      "localisation": "Nouvelle-Aquitaine>Poitiers>Charente-Maritime>La Rochelle",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/04mv1z119",
      "inscrits_2016": "8 193",
      "inscrits_2017": "8 373",
      "inscrits_2014": "7 382",
      "inscrits_2015": "7 875",
      "inscrits_2012": "7 344",
      "date_creation": "1993",
      "inscrits_2010": "7 367",
      "inscrits_2011": "7 528",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.11698.37",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "https://www.univ-larochelle.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "La Rochelle University",
      "identifiant_ror": "04mv1z119",
      "reg_nom": "Nouvelle-Aquitaine",
      "mention_distribution": "Technoforum",
      "reg_id": "R75",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1500822",
      "dep_id": "D017"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -1.15504,
        46.14774
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "f79f9d63e56abb955144d83201e17523e1dfc66b",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Faa'a",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000029497163/",
      "identifiant_idref": "067101925",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de la Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise",
      "uucr_id": "TOM98738",
      "aca_nom": "Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret no 99-445 du 31 mai 1999 portant cr\u00e9ation de l'universit\u00e9 de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise et de l'universit\u00e9 de la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
      "identifiant_eter": "FR0286",
      "identifiant_isni": "0000 0004 0647 1487",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Punaauia",
      "uai": "9840349G",
      "flux_rss": "http://www.upf.pf/spip.php?page=backend",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000394929/",
      "identifiant_orgref": "30874028",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de la Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1695245",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Punaauia",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company/universit-de-la-polyn-sie-fran-aise/",
      "lieu_dit_uai": "Punaauia",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UC535-cUv9j7pnLabFCFc17g",
      "com_code": "98738",
      "siren": "199870015",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 16 septembre 2014 portant cr\u00e9ation et accr\u00e9ditation de l'Ecole sup\u00e9rieure du professorat et de l'\u00e9ducation de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise au sein de l'universit\u00e9 de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise",
      "inscrits_2013": "3 415",
      "coordonnees": [
        -17.57685,
        -149.60684
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q1695245",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_la_Polyn%C3%A9sie_fran%C3%A7aise",
      "boite_postale_uai": "BP 6570",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/univpf",
      "identifiant_interne": "zepT6",
      "dep_nom": "Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000406471487",
      "code_postal_uai": "98702",
      "siret": "19987001500013",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "UPF",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_French_Polynesia",
      "aca_id": "A41",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.449688.f",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire hors sant\u00e9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/univpf",
      "anciens_codes_uai": "9840349G",
      "localisation": "Collectivit\u00e9s d'outre-mer>Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise>Punaauia",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/03ay59x86",
      "inscrits_2016": "2 944",
      "inscrits_2017": "2 767",
      "inscrits_2014": "3 255",
      "inscrits_2015": "3 214",
      "inscrits_2012": "3 127",
      "date_creation": "1999",
      "inscrits_2010": "3 133",
      "inscrits_2011": "2 979",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.449688.f",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "http://www.upf.pf/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of French Polynesia",
      "identifiant_ror": "03ay59x86",
      "reg_nom": "Collectivit\u00e9s d'outre-mer",
      "mention_distribution": "Campus d'Outumaoro",
      "reg_id": "R00",
      "dep_id": "D987"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -149.60684,
        -17.57685
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "ac3b0c5ba87a0ce21ecb40ae9c5ea9c5942862d7",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "NANCY CEDEX",
      "reg_id_old": "R41",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042393667/",
      "identifiant_idref": "157040569",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de Lorraine",
      "uucr_id": "UU54701",
      "aca_nom": "Nancy-Metz",
      "identifiant_eter": "FR0105",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Nancy",
      "uai": "0542493S",
      "flux_rss": "http://factuel.univ-lorraine.fr/feed//rss-articles.xml",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000024583895/",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de Lorraine",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q4173330",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Nancy",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/universit-de-lorraine/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/univlorraine/",
      "com_code": "54395",
      "mooc": "https://www.fun-mooc.fr/universities/lorraine/",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 septembre 2020 portant approbation de la prorogation et des modifications de la convention constitutive du groupement d'int\u00e9r\u00eat public d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab France Universit\u00e9 Num\u00e9rique \u00bb (FUN)",
      "hal": "https://hal.univ-lorraine.fr/",
      "coordonnees": [
        48.6962,
        6.17634
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q4173330",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Lorraine",
      "inscrits_2013": "51 439",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/UnivLorraine",
      "identifiant_interne": "t6Cq5",
      "dep_nom": "Meurthe-et-Moselle",
      "aca_id": "A12",
      "siret": "13001550600012",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "dataesr::AE06",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Lorraine",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/130015506",
      "universites_fusionnees": "Oui",
      "reg_nom_old": "Lorraine",
      "adresse_uai": "34 COURS LEOPOLD",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.29172.3f",
      "siren": "130015506",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/Univ_Lorraine",
      "anciens_codes_uai": "0542493S",
      "localisation": "Grand Est>Nancy-Metz>Meurthe-et-Moselle>Nancy",
      "type_d_etablissement": "Grand \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/04vfs2w97",
      "inscrits_2016": "58 320",
      "inscrits_2017": "58 925",
      "inscrits_2014": "52 980",
      "inscrits_2015": "56 209",
      "inscrits_2012": "51 527",
      "date_creation": "2012",
      "inscrits_2010": "52 039",
      "inscrits_2011": "51 720",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.29172.3f",
      "vague_contractuelle": "Vague C (2018-2022)",
      "code_postal_uai": "54052",
      "url": "http://www.univ-lorraine.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of Lorraine",
      "identifiant_ror": "04vfs2w97",
      "reg_nom": "Grand Est",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2011-1169 du 22 septembre 2011 portant cr\u00e9ation de l'universit\u00e9 de Lorraine",
      "reg_id": "R44",
      "element_fundref": "100008990",
      "dep_id": "D054"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        6.17634,
        48.6962
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "c377fd41ab3d1d8081ca8c47853c475d643a7ea6",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Toulouse CEDEX 9",
      "reg_id_old": "R73",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000030717234/",
      "identifiant_idref": "026403994",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 Toulouse-II",
      "uucr_id": "UU00758",
      "aca_nom": "Toulouse",
      "identifiant_eter": "FR0039",
      "identifiant_isni": "0000 0004 0486 042X",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Toulouse",
      "uai": "0311383K",
      "flux_rss": "http://www.univ-tlse2.fr/rss",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000850542/",
      "identifiant_orgref": "9915233",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 Toulouse - Jean Jaur\u00e8s",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1933558",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Toulouse",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company/universit\u00e9-toulouse---jean-jaur\u00e8s/",
      "com_code": "31555",
      "siren": "193113834",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2015-663 du 10 juin 2015 portant approbation des statuts de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab Universit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale de Toulouse Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es \u00bb",
      "hal": "https://hal-univ-tlse2.archives-ouvertes.fr/",
      "inscrits_2013": "23 708",
      "coordonnees": [
        43.57954,
        1.40235
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q1933558",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_Toulouse-Jean-Jaur%C3%A8s",
      "numero_telephone_uai": "0561504250",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/pages/Universit%C3%A9-Toulouse-Jean-Jaur%C3%A8s/256170874775",
      "identifiant_interne": "HqAYu",
      "dep_nom": "Haute-Garonne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/000000040486042X",
      "code_postal_uai": "31058",
      "siret": "19311383400017",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "UT2",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0312758E",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Toulouse-Jean_Jaur%C3%A8s",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/193113834",
      "aca_id": "A16",
      "reg_nom_old": "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es",
      "adresse_uai": "5 all\u00e9es Antonio Machado",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.410542.6",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 tertiaire - lettres et sciences Humaines",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/UTJeanJaures",
      "anciens_codes_uai": "0311383K",
      "localisation": "Occitanie>Toulouse>Haute-Garonne>Toulouse",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/04ezk3x31",
      "inscrits_2016": "26 562",
      "inscrits_2017": "27 244",
      "inscrits_2014": "24 022",
      "inscrits_2015": "24 417",
      "inscrits_2012": "22 971",
      "date_creation": "1971",
      "inscrits_2010": "21 824",
      "inscrits_2011": "22 259",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.410542.6",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "url": "http://www.univ-tlse2.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of Toulouse-Jean Jaur\u00e8s",
      "identifiant_ror": "04ezk3x31",
      "reg_nom": "Occitanie",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret du 23 d\u00e9cembre 1970 portant \u00e9rection d'universit\u00e9s et instituts nationaux polytechniques en \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique et culturel",
      "reg_id": "R76",
      "dep_id": "D031"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        1.40235,
        43.57954
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "84b45fa6fa5ac2b39639f9f70720d5fd175fd541",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "BELFORT CEDEX",
      "reg_id_old": "R43",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole sup\u00e9rieure des technologies et des affaires de Belfort",
      "uucr_id": "UU00558",
      "aca_nom": "Besan\u00e7on",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Belfort",
      "uai": "0900362E",
      "uo_lib": "\u00c9cole sup\u00e9rieure des technologies et des affaires de Belfort",
      "code_postal_uai": "90004",
      "com_code": "90010",
      "siren": "520875378",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "boite_postale_uai": "CS50199",
      "identifiant_interne": "G12bB",
      "dep_nom": "Territoire de Belfort",
      "aca_id": "A03",
      "siret": "52087537800017",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "reg_nom_old": "Franche-Comt\u00e9",
      "adresse_uai": "3 rue DU DR FRERY",
      "anciens_codes_uai": "0900362E",
      "localisation": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9>Besan\u00e7on>Territoire de Belfort>Belfort",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Belfort",
      "nom_court": "ESTA Belfort",
      "coordonnees": [
        47.6403207998,
        6.86085341826
      ],
      "date_creation": "1986",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "url": "https://www.esta-groupe.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9",
      "reg_id": "R27",
      "dep_id": "D090"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        6.86085341826,
        47.6403207998
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "3255ebd8e3d92936dac61a16fa53c0f5bcabd2f8",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Paris",
      "reg_id_old": "R11",
      "uo_lib_officiel": "Centre de formation des journalistes",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2302 2067",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Paris 12e",
      "uai": "0753635U",
      "uo_lib": "Centre de formation des journalistes",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q2945328",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/centre-de-formation-des-journalistes/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UC6DardVxOq_VmtJ_5D9JjeQ",
      "com_code": "75112",
      "siren": "450355326",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "identifiant_wikidata": "Q2945328",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Centre_de_formation_des_journalistes",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/CFJ.paris/",
      "identifiant_interne": "rOP57",
      "dep_nom": "Paris",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000123022067",
      "code_postal_uai": "75012",
      "siret": "45035532600023",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Centre_de_formation_des_journalistes_de_Paris",
      "aca_id": "A01",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "210 rue du Faubourg Saint-Antoine",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/cfjparis",
      "anciens_codes_uai": "0753635U",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris 12e",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "CFJ",
      "coordonnees": [
        48.849728,
        2.386208
      ],
      "date_creation": "1946",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "url": "https://www.cfjparis.com/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075",
      "url_en": "https://www.cfjparis.com/en/home/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.386208,
        48.849728
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "39f1c45e54015edb50d84b03c27d2c204d8c0e02",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Paris CEDEX 05",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039700158/",
      "identifiant_idref": "026370921",
      "uo_lib_officiel": "Coll\u00e8ge de France",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "identifiant_eter": "FR0195",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2179 2236",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Paris  5e",
      "uai": "0753480A",
      "identifiant_orgref": "295691",
      "uo_lib": "Coll\u00e8ge de France",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q202660",
      "code_postal_uai": "75231",
      "com_code": "75105",
      "siren": "197534803",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1554 du 30 d\u00e9cembre 2019 relatif aux attributions des recteurs de r\u00e9gion acad\u00e9mique et des recteurs d'acad\u00e9mie",
      "hal": "https://hal-college-de-france.archives-ouvertes.fr/",
      "identifiant_wikidata": "Q202660",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Coll%C3%A8ge_de_France",
      "numero_telephone_uai": "0144271211",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/College.de.France",
      "identifiant_interne": "0Mvk5",
      "dep_nom": "Paris",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121792236",
      "aca_id": "A01",
      "siret": "19753480300014",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Coll%C3%A8ge_de_France",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/197534803",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "11 place Marcelin Berthelot",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.410533.0",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/cdf1530",
      "anciens_codes_uai": "0753480A",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris  5e",
      "type_d_etablissement": "Grand \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/04ex24z53",
      "article": "au",
      "uucr_nom": "Paris",
      "coordonnees": [
        48.84879,
        2.34534
      ],
      "date_creation": "1530",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.410533.0",
      "vague_contractuelle": "Vague D (2019-2023)",
      "url": "https://www.college-de-france.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "04ex24z53",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075",
      "url_en": "https://www.college-de-france.fr/site/en-college/index.htm"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.34534,
        48.84879
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "fc9652f0b954dbf0cfd70740a031d4270946ae88",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Futuroscope Chasseneuil CEDEX",
      "reg_id_old": "R54",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000035457220/",
      "identifiant_idref": "028024400",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de m\u00e9canique et d'a\u00e9rotechnique de Poitiers",
      "uucr_id": "UU86601",
      "aca_nom": "Poitiers",
      "identifiant_eter": "FR0238",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2178 9782",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Chasseneuil-du-Poitou",
      "uai": "0860073M",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "8102323",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de m\u00e9canique et d'a\u00e9rotechnique de Poitiers",
      "numero_telephone_uai": "0549498080",
      "uucr_nom": "Poitiers",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/ecole-nationale-sup%C3%A9rieure-de-m%C3%A9canique-et-d'a%C3%A9rotechnique/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCjckbOkZI2k3oiG68yoOZ9w",
      "com_code": "86062",
      "siren": "198600736",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2017-1307 du 25 ao\u00fbt 2017 modifiant le d\u00e9cret n\u00b0 2015-857 du 13 juillet 2015 portant approbation des statuts de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab Universit\u00e9 conf\u00e9d\u00e9rale L\u00e9onard de Vinci \u00bb",
      "inscrits_2013": "673",
      "coordonnees": [
        46.661,
        0.362013
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q391044",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_de_m%C3%A9canique_et_d%27a%C3%A9rotechnique",
      "boite_postale_uai": "BP 40109",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/isae.ensma86/",
      "identifiant_interne": "IlIW8",
      "dep_nom": "Vienne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121789782",
      "code_postal_uai": "86961",
      "siret": "19860073600021",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0861420B",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_de_m%C3%A9canique_et_d%27a%C3%A9rotechnique",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/198600736",
      "aca_id": "A13",
      "reg_nom_old": "Poitou-Charentes",
      "adresse_uai": "1 avenue Cl\u00e9ment Ader",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.434217.7",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/isae_ensma",
      "anciens_codes_uai": "0860073M",
      "localisation": "Nouvelle-Aquitaine>Poitiers>Vienne>Chasseneuil-du-Poitou",
      "nom_court": "ISAE-ENSMA",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/04jx68594",
      "inscrits_2016": "723",
      "inscrits_2017": "716",
      "inscrits_2014": "689",
      "inscrits_2015": "712",
      "inscrits_2012": "661",
      "date_creation": "1948",
      "inscrits_2010": "631",
      "inscrits_2011": "629",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.434217.7",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "https://www.ensma.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "04jx68594",
      "reg_nom": "Nouvelle-Aquitaine",
      "mention_distribution": "T\u00e9l\u00e9port 2",
      "reg_id": "R75",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q391044",
      "dep_id": "D086",
      "url_en": "https://www.ensma.fr/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        0.362013,
        46.661
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "f46c8cf2c123ecf1a5b4aa3d8018ab8af63567e2",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "PARIS LA D\u00c9FENSE CEDEX",
      "reg_id_old": "R11",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole sup\u00e9rieure d'ing\u00e9nieurs L\u00e9onard-de-Vinci",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Versailles",
      "identifiant_eter": "FR0259",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Courbevoie",
      "uai": "0922563L",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "8531748",
      "uo_lib": "\u00c9cole sup\u00e9rieure d'ing\u00e9nieurs L\u00e9onard-de-Vinci",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578408",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/esilv---ecole-sup%C3%A9rieure-d'ing%C3%A9nieurs-l%C3%A9onard-de-vinci/",
      "lieu_dit_uai": "P\u00d4LE UNIVERSITAIRE L\u00c9ONARD DE VINCI",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/esilvparis",
      "com_code": "92026",
      "nom_court": "ESILV",
      "inscrits_2013": "768",
      "inscrits_2012": "596",
      "identifiant_wikidata": "Q3578408",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_d%27ing%C3%A9nieurs_L%C3%A9onard-de-Vinci",
      "numero_telephone_uai": "0141167172",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/ESILVparis/",
      "identifiant_interne": "ylVkq",
      "dep_nom": "Hauts-de-Seine",
      "code_postal_uai": "92916",
      "statut_juridique_court": "Sans personnalit\u00e9 juridique",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Leonardo_da_Vinci_Engineering_School",
      "aca_id": "A25",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "12 AVENUE L\u00c9ONARD DE VINCI",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466011.4",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/esilvparis",
      "anciens_codes_uai": "0922563L",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Versailles>Hauts-de-Seine>Courbevoie",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/04sgy3p75",
      "inscrits_2016": "1 726",
      "inscrits_2017": "2 202",
      "inscrits_2014": "959",
      "inscrits_2015": "1 323",
      "coordonnees": [
        48.8962,
        2.2359
      ],
      "date_creation": "1994",
      "inscrits_2010": "614",
      "inscrits_2011": "632",
      "statut_juridique_long": "Sans personnalit\u00e9 juridique - secteur priv\u00e9",
      "identifiant_grid": "grid.466011.4",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "https://www.esilv.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Leonardo da Vinci Engineering School",
      "identifiant_ror": "04sgy3p75",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D092",
      "url_en": "https://www.esilv.fr/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.2359,
        48.8962
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "e742d45898b37836ce4682481df6c7e996f09629",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Fontainebleau",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000036794738/",
      "identifiant_idref": "026537036",
      "uo_lib_officiel": "Institut europ\u00e9en d'administration des affaires",
      "uucr_id": "UU77405",
      "aca_nom": "Cr\u00e9teil",
      "identifiant_isni": "0000 0004 1791 3287",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Fontainebleau",
      "uai": "0771077C",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "286363",
      "uo_lib": "Institut europ\u00e9en d'administration des affaires",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1136829",
      "uucr_nom": "Fontainebleau",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company/insead/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/insead/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/insead",
      "com_code": "77186",
      "siren": "775703390",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2018-265 du 11 avril 2018 portant association d'\u00e9tablissements \u00e0 l'universit\u00e9 Sorbonne Universit\u00e9",
      "coordonnees": [
        48.4054,
        2.68529
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q1136829",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_europ%C3%A9en_d%27administration_des_affaires",
      "numero_telephone_uai": "0160724000",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/INSEAD/",
      "identifiant_interne": "dxA6r",
      "dep_nom": "Seine-et-Marne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000417913287",
      "code_postal_uai": "77305",
      "siret": "77570339000010",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "sigle": "INSEAD",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "dataesr::AE07",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/INSEAD",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/775703390",
      "aca_id": "A24",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "Boulevard de Constance",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.424837.e",
      "rna": "W774001399",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/insead",
      "anciens_codes_uai": "0771077C",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Cr\u00e9teil>Seine-et-Marne>Fontainebleau",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/00ghzk478",
      "inscrits_2016": "1 055",
      "inscrits_2017": "1 035",
      "inscrits_2014": "1 010",
      "inscrits_2015": "487",
      "inscrits_2012": "1 027",
      "inscrits_2013": "1 020",
      "inscrits_2010": "1 007",
      "inscrits_2011": "1 007",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.424837.e",
      "url": "https://www.insead.edu/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "00ghzk478",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D077"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.68529,
        48.4054
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "0fa0de5d5d40f3da834e3a932cfb142d5097c600",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Paris",
      "reg_id_old": "R11",
      "identifiant_idref": "249214202",
      "uo_lib_officiel": "Institut sup\u00e9rieur d'\u00e9lectronique de Paris",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "identifiant_eter": "FR0205",
      "identifiant_isni": "0000 0000 8830 3129",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Paris  6e",
      "uai": "0753559L",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "Institut sup\u00e9rieur d'\u00e9lectronique de Paris",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3152556",
      "uucr_nom": "Paris",
      "code_postal_uai": "75006",
      "com_code": "75106",
      "siren": "784280745",
      "inscrits_2013": "621",
      "coordonnees": [
        48.84531,
        2.32804
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3152556",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_sup%C3%A9rieur_d%27%C3%A9lectronique_de_Paris",
      "numero_telephone_uai": "0149545200",
      "identifiant_interne": "VAP7f",
      "dep_nom": "Paris",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000088303129",
      "aca_id": "A01",
      "siret": "78428074500026",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "sigle": "ISEP",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Institut_sup%C3%A9rieur_d%27%C3%A9lectronique_de_Paris",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/784280745",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "inscrits_2010": "643",
      "adresse_uai": "28 rue Notre-Dame-des-Champs",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466360.1",
      "rna": "W751032652",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ISEP",
      "anciens_codes_uai": "0753559L",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris  6e",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/00yw34h52",
      "inscrits_2016": "1 007",
      "inscrits_2017": "1 164",
      "inscrits_2014": "700",
      "inscrits_2015": "837",
      "inscrits_2012": "647",
      "date_creation": "1955",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "630",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.466360.1",
      "vague_contractuelle": "Vague D (2019-2023)",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "url": "https://www.isep.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "00yw34h52",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075",
      "url_en": "https://en.isep.fr/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.32804,
        48.84531
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "3d6e39a3861cee81f75e3affa3f5c91c444becac",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Le Mans CEDEX 9",
      "reg_id_old": "R52",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042841466/",
      "identifiant_idref": "026404435",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 du Mans",
      "uucr_id": "UU72701",
      "aca_nom": "Nantes",
      "identifiant_eter": "FR0169",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2172 3046",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Le Mans",
      "uai": "0720916E",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000883893/",
      "identifiant_orgref": "13835503",
      "uo_lib": "Le Mans Universit\u00e9",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q834825",
      "article": "\u00e0",
      "uucr_nom": "Le Mans",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/universit%C3%A9-du-maine-le-mans-laval/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/lemansuniversite/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCGcQ5RW44I0xEIg4pNS69pg",
      "com_code": "72181",
      "siren": "197209166",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2020-1811 du 30 d\u00e9cembre 2020 portant cr\u00e9ation de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements COMUE Angers - Le Mans",
      "hal": "https://hal-univ-lemans.archives-ouvertes.fr/",
      "inscrits_2013": "10 323",
      "coordonnees": [
        48.0148,
        0.159251
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q834825",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_du_Mans",
      "numero_telephone_uai": "0243833000",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/LeMansUniversite/",
      "identifiant_interne": "9xlel",
      "dep_nom": "Sarthe",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121723046",
      "code_postal_uai": "72085",
      "siret": "19720916600010",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0352756F",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Mans_University",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/197209166",
      "aca_id": "A17",
      "reg_nom_old": "Pays de la Loire",
      "adresse_uai": "Avenue Olivier Messiaen",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.34566.32",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire hors sant\u00e9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/LeMansUniv",
      "anciens_codes_uai": "0720916E",
      "localisation": "Pays de la Loire>Nantes>Sarthe>Le Mans",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/01mtcc283",
      "inscrits_2016": "9 627",
      "inscrits_2017": "10 117",
      "inscrits_2014": "9 719",
      "inscrits_2015": "9 699",
      "inscrits_2012": "10 470",
      "date_creation": "1977",
      "inscrits_2010": "10 265",
      "inscrits_2011": "10 258",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.34566.32",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "http://www.univ-lemans.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Le Mans University",
      "identifiant_ror": "01mtcc283",
      "reg_nom": "Pays de la Loire",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 77-458 du 20 avril 1977 relatif \u00e0 la transformation du centre universitaire du Mans en universit\u00e9 de plein exercice",
      "reg_id": "R52",
      "element_fundref": "501100005715",
      "dep_id": "D072",
      "url_en": "http://www.univ-lemans.fr/en/index.html"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        0.159251,
        48.0148
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "909d839f31c814bf5ccf9cc6cba8126f43fcede5",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Clermont-Ferrand CEDEX 1",
      "reg_id_old": "R83",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042620217/",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 Clermont Auvergne",
      "uucr_id": "UU63701",
      "aca_nom": "Clermont-Ferrand",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Clermont-Ferrand",
      "uai": "0632084Y",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042620217/",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 Clermont Auvergne",
      "code_postal_uai": "63001",
      "com_code": "63113",
      "siren": "130028061",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2020-1527 du 7 d\u00e9cembre 2020 portant cr\u00e9ation de l'Universit\u00e9 Clermont Auvergne et approbation de ses statuts",
      "boite_postale_uai": "CS 60032",
      "identifiant_interne": "K4lR3",
      "dep_nom": "Puy-de-D\u00f4me",
      "aca_id": "A06",
      "siret": "13002806100013",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "UCA",
      "reg_nom_old": "Auvergne",
      "adresse_uai": "49 boulevard Fran\u00e7ois Mitterrand",
      "anciens_codes_uai": "0632084Y",
      "localisation": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Clermont-Ferrand>Puy-de-D\u00f4me>Clermont-Ferrand",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "etablissement_experimental": "Oui",
      "uucr_nom": "Clermont-Ferrand",
      "coordonnees": [
        45.77056,
        3.08791
      ],
      "date_creation": "2020",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2020-1527 du 7 d\u00e9cembre 2020 portant cr\u00e9ation de l'Universit\u00e9 Clermont Auvergne et approbation de ses statuts",
      "reg_id": "R84",
      "dep_id": "D063"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        3.08791,
        45.77056
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "735abfcbe3877095022a142962240983866bae3e",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Corte",
      "reg_id_old": "R94",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000033066855/",
      "identifiant_idref": "029473284",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de Corse",
      "uucr_id": "UU2B202",
      "aca_nom": "Corse",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 75-1027 du 6 novembre 1975 portant cr\u00e9ation de l'universit\u00e9 de Corse",
      "compte_france_culture": "https://www.franceculture.fr/conferences/universite-de-corse-pasquale-paoli",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2177 0037",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Corte",
      "uai": "7200664J",
      "flux_rss": "https://www.universita.corsica/fr/flux-rss/",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000500642/",
      "identifiant_orgref": "13398546",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de Corse Pasquale Paoli",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q335841",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Corte",
      "code_postal_uai": "20250",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/univcorse/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/c/univcorse",
      "com_code": "2B096",
      "siren": "192026649",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 juillet 2016 portant cr\u00e9ation de l'\u00e9cole d'ing\u00e9nieurs Paoli Tech",
      "inscrits_2013": "3 824",
      "coordonnees": [
        42.30041,
        9.15324
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q335841",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Corse-Pascal-Paoli",
      "numero_telephone_uai": "0495450000",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/univcorse",
      "identifiant_interne": "NLCOF",
      "dep_nom": "Haute-Corse",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121770037",
      "aca_id": "A27",
      "siret": "19202664900017",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Corsica_Pasquale_Paoli",
      "reg_nom_old": "Corse",
      "adresse_uai": "Rue du Faubourg Saint-Antoine",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.412058.a",
      "identifiant_eter": "FR0281",
      "compte_dailymotion": "https://www.dailymotion.com/univcorse",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire hors sant\u00e9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/univcorse",
      "anciens_codes_uai": "7200664J",
      "localisation": "Corse>Corse>Haute-Corse>Corte",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/050ra0n32",
      "inscrits_2016": "3 775",
      "inscrits_2017": "3 923",
      "inscrits_2014": "3 703",
      "inscrits_2015": "3 726",
      "inscrits_2012": "3 762",
      "date_creation": "1975",
      "inscrits_2010": "3 820",
      "inscrits_2011": "3 732",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.412058.a",
      "vague_contractuelle": "Vague C (2018-2022)",
      "url": "https://www.universita.corsica/fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of Corsica Pascal Paoli",
      "identifiant_ror": "050ra0n32",
      "reg_nom": "Corse",
      "mention_distribution": "Campus Grimaldi, B\u00e2timent Jean-Toussaint Desanti",
      "reg_id": "R94",
      "dep_id": "D02B",
      "url_en": "https://www.universita.corsica/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        9.15324,
        42.30041
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "1aecae7f8edf976976207b654cb9770a469eda0f",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Perpignan CEDEX 9",
      "reg_id_old": "R91",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042393667/",
      "identifiant_idref": "026403692",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de Perpignan",
      "uucr_id": "UU66701",
      "aca_nom": "Montpellier",
      "compte_france_culture": "https://www.franceculture.fr/conferences/universite-perpignan-domitia",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2192 5916",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Perpignan",
      "uai": "0660437S",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JPDF2402197900000464/",
      "identifiant_orgref": "13889333",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de Perpignan Via Domitia",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q304872",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Perpignan",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company/university-of-perpignan-france/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/upvd_perpignan/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/serviceComUPVD",
      "com_code": "66136",
      "mooc": "https://www.fun-mooc.fr/universities/UPVD/",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 septembre 2020 portant approbation de la prorogation et des modifications de la convention constitutive du groupement d'int\u00e9r\u00eat public d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab France Universit\u00e9 Num\u00e9rique \u00bb (FUN)",
      "hal": "https://hal-univ-perp.archives-ouvertes.fr/",
      "inscrits_2013": "8 636",
      "coordonnees": [
        42.6844,
        2.89854
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q304872",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Perpignan",
      "numero_telephone_uai": "0468662000",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/UPVD66/",
      "identifiant_interne": "n1W55",
      "dep_nom": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121925916",
      "code_postal_uai": "66860",
      "siret": "19660437500010",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "UPVD",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0342255S",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Perpignan_Via_Domitia",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/196604375",
      "aca_id": "A11",
      "reg_nom_old": "Languedoc-Roussillon",
      "adresse_uai": "52 avenue Paul Alduy",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.11136.34",
      "url_es": "https://www.univ-perp.fr/es/",
      "identifiant_eter": "FR0144",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire hors sant\u00e9",
      "siren": "196604375",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/upvd1",
      "anciens_codes_uai": "0660437S",
      "localisation": "Occitanie>Montpellier>Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales>Perpignan",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/03am2jy38",
      "inscrits_2016": "8 975",
      "inscrits_2017": "9 057",
      "inscrits_2014": "8 673",
      "inscrits_2015": "8 773",
      "inscrits_2012": "8 583",
      "date_creation": "1979",
      "inscrits_2010": "9 842",
      "inscrits_2011": "8 782",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.11136.34",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "url": "https://www.univ-perp.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of Perpignan - Via Domitia",
      "identifiant_ror": "03am2jy38",
      "reg_nom": "Occitanie",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 79-149 du 22 f\u00e9vrier 1979 portant transformation en universit\u00e9 du centre universitaire de Perpignan",
      "reg_id": "R76",
      "element_fundref": "501100004223",
      "dep_id": "D066",
      "url_en": "https://www.univ-perp.fr/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.89854,
        42.6844
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "836bae0d30c96bf4cf6609d6a6a2892388f99654",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Palaiseau",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042393667/",
      "identifiant_idref": "192427156",
      "uo_lib_officiel": "Institut Mines-T\u00e9l\u00e9com",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Versailles",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2202 567X",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Palaiseau",
      "uai": "0912424R",
      "flux_rss": "http://www.mines-telecom.fr/feed/",
      "identifiant_orgref": "9167363",
      "uo_lib": "Institut Mines-T\u00e9l\u00e9com, au p\u00e9rim\u00e8tre des \u00e9coles IMT Atlantique, Lille Douai, Albi, Al\u00e8s, Mines Saint-\u00c9tienne et Institut Mines-T\u00e9l\u00e9com Business school",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q7885718",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company/imt-france/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/imt.france/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/c/IMTfrance",
      "com_code": "91477",
      "mooc": "https://www.fun-mooc.fr/universities/IMT/",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 septembre 2020 portant approbation de la prorogation et des modifications de la convention constitutive du groupement d'int\u00e9r\u00eat public d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab France Universit\u00e9 Num\u00e9rique \u00bb (FUN)",
      "hal": "https://hal-imt.archives-ouvertes.fr/",
      "identifiant_wikidata": "Q7885718",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_Mines-T%C3%A9l%C3%A9com",
      "numero_telephone_uai": "0175314000",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/imt.france",
      "identifiant_interne": "6Th4v",
      "dep_nom": "Essonne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/000000012202567X",
      "code_postal_uai": "91120",
      "siret": "18009202500154",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "IMT",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0312758E;0352756F;0596870X;0912330N",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Institut_Mines-T%C3%A9l%C3%A9com",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/180092025",
      "aca_id": "A25",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "19 place Marguerite Perey",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.29773.38",
      "url_es": "https://www.imt.fr/es/",
      "siren": "180092025",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/IMTFrance",
      "anciens_codes_uai": "0912424R;0755661W",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Versailles>Essonne>Palaiseau",
      "type_d_etablissement": "Grand \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/025vp2923",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "coordonnees": [
        48.7132,
        2.19972
      ],
      "date_creation": "2012",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.29773.38",
      "vague_contractuelle": "Vague D (2019-2023)",
      "url": "https://www.imt.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "025vp2923",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D091",
      "url_en": "https://www.imt.fr/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.19972,
        48.7132
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "3873a97664b19e8b35592ab8cfc8e72d11872fa5",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "PARIS",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000031354236/",
      "uo_lib_officiel": "Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "identifiant_eter": "FR0201",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Paris 19e",
      "uai": "0753495S",
      "uo_lib": "Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q463055",
      "code_postal_uai": "75019",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/conservatoiredeparis",
      "com_code": "75119",
      "siren": "197534951",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2015-1331 du 22 octobre 2015 portant diverses dispositions relatives \u00e0 certains \u00e9tablissements publics culturels",
      "identifiant_wikidata": "Q463055",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatoire_national_sup%C3%A9rieur_de_musique_et_de_danse_de_Paris",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/conservatoiredeparis.cnsmdp",
      "identifiant_interne": "ZCW24",
      "dep_nom": "Paris",
      "aca_id": "A01",
      "siret": "19753495100037",
      "statut_juridique_court": "Autre \u00e9tablissement public national d'enseignement",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0755700N",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatoire_de_Paris",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "209 avenue Jean Jaur\u00e8s",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/CnsmdParis",
      "anciens_codes_uai": "0753495S",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris 19e",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "article": "au",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "CNSMDP",
      "coordonnees": [
        48.88882,
        2.39076
      ],
      "statut_juridique_long": "Autre \u00e9tablissement public national d'enseignement",
      "url": "http://www.conservatoiredeparis.fr/accueil/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075",
      "url_en": "http://www.conservatoiredeparis.fr/en/accueil/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.39076,
        48.88882
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "4b694311080ea0c35246c620825aebb2f25cc221",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "VILLEJUIF",
      "reg_id_old": "R11",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/efrei_paris/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole d'ing\u00e9nieur g\u00e9n\u00e9raliste en informatique et technologies du num\u00e9rique",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Cr\u00e9teil",
      "identifiant_eter": "FR0267",
      "identifiant_isni": "0000 0004 0640 3441",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Villejuif",
      "uai": "0941934S",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "\u00c9cole d'ing\u00e9nieur g\u00e9n\u00e9raliste en informatique et technologies du num\u00e9rique",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578001",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/efrei-paris/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/efrei/",
      "com_code": "94076",
      "siren": "398898338",
      "nom_court": "EFREI Paris",
      "inscrits_2013": "1 122",
      "inscrits_2012": "1 206",
      "identifiant_wikidata": "Q3578001",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/EFREI_Paris",
      "numero_telephone_uai": "0146776467",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/Efrei/",
      "identifiant_interne": "xfGc4",
      "dep_nom": "Val-de-Marne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000406403441",
      "code_postal_uai": "94800",
      "siret": "39889833800023",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/EFREI",
      "aca_id": "A24",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "inscrits_2010": "1 169",
      "adresse_uai": "30  AVENUE DE LA REPUBLIQUE",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466428.a",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/Efrei_Paris",
      "anciens_codes_uai": "0941934S",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Cr\u00e9teil>Val-de-Marne>Villejuif",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/01h7hvj14",
      "inscrits_2016": "1 281",
      "inscrits_2017": "1 577",
      "inscrits_2014": "1 084",
      "inscrits_2015": "1 144",
      "coordonnees": [
        48.789672,
        2.36385
      ],
      "date_creation": "2017",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "1 289",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.466428.a",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "url": "http://www.efrei.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "01h7hvj14",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D094",
      "url_en": "https://eng.efrei.fr/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.36385,
        48.789672
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "7336bffd2787b3ad73071ccd8394219eb1bf9872",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Marne la Vall\u00e9e CEDEX 2",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039508816/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale des sciences g\u00e9ographiques",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Cr\u00e9teil",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2160 8996",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Champs-sur-Marne",
      "uai": "0772496V",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale des sciences g\u00e9ographiques",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578152",
      "code_postal_uai": "77455",
      "com_code": "77083",
      "siren": "180067019",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1360 du 13 d\u00e9cembre 2019 portant cr\u00e9ation de l'Universit\u00e9 Gustave Eiffel et approbation de ses statuts",
      "identifiant_wikidata": "Q3578152",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_des_sciences_g%C3%A9ographiques",
      "numero_telephone_uai": "0164153001",
      "identifiant_interne": "HgdTq",
      "dep_nom": "Seine-et-Marne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121608996",
      "aca_id": "A24",
      "siret": "18006701900372",
      "statut_juridique_court": "Sans personnalit\u00e9 juridique",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "6 et 8 avenue Blaise Pascal",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.454313.4",
      "anciens_codes_uai": "0772496V",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Cr\u00e9teil>Seine-et-Marne>Champs-sur-Marne",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/03r3n3715",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "ENSG-G\u00e9omatique",
      "coordonnees": [
        48.84105,
        2.58736
      ],
      "statut_juridique_long": "Sans personnalit\u00e9 juridique - secteur public",
      "identifiant_grid": "grid.454313.4",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "http://www.ensg.eu/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "03r3n3715",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "mention_distribution": "Cit\u00e9 Descartes",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D077"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.58736,
        48.84105
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "e1fbc691a6e146501d74fa69d70f3d81f9a8cf1a",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Caen CEDEX 4",
      "reg_id_old": "R25",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000034010781/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/ensicaen_ecole.ingenieurs/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'ing\u00e9nieurs de Caen",
      "uucr_id": "UU14701",
      "aca_nom": "Caen",
      "identifiant_eter": "FR0010",
      "identifiant_isni": "0000 0000 8694 431X",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Caen",
      "uai": "0141720U",
      "flux_rss": "http://www.ensicaen.fr/adminsite/webservices/export_rss.jsp?NOMBRE=10",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'ing\u00e9nieurs de Caen",
      "numero_telephone_uai": "0231452750",
      "uucr_nom": "Caen",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/ensicaen/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCMcgCt5ivQK4Tss5KeweGKQ",
      "com_code": "14118",
      "siren": "191417203",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2017-135 du 6 f\u00e9vrier 2017 relatif \u00e0 l'Ecole nationale sup\u00e9rieure d'ing\u00e9nieurs de Caen",
      "coordonnees": [
        49.21467,
        -0.36735
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3578208",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_d%27ing%C3%A9nieurs_de_Caen",
      "boite_postale_uai": "CS 45053",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/Ensicaen",
      "identifiant_interne": "I4SPK",
      "dep_nom": "Calvados",
      "element_isni": "http://www.isni.org/000000008694431X",
      "code_postal_uai": "14050",
      "siret": "19141720300012",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "ENSI Caen",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0142382N",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_d%27ing%C3%A9nieurs_de_Caen",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/191417203",
      "aca_id": "A05",
      "reg_nom_old": "Basse-Normandie",
      "adresse_uai": "6 boulevard Mar\u00e9chal Juin",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.424453.0",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ENSICAEN",
      "anciens_codes_uai": "0141720U",
      "localisation": "Normandie>Caen>Calvados>Caen",
      "nom_court": "ENSICAEN",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/01fpqqe90",
      "inscrits_2016": "716",
      "inscrits_2017": "705",
      "inscrits_2014": "727",
      "inscrits_2015": "716",
      "inscrits_2012": "701",
      "inscrits_2013": "707",
      "inscrits_2010": "685",
      "inscrits_2011": "680",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.424453.0",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "http://www.ensicaen.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "01fpqqe90",
      "reg_nom": "Normandie",
      "reg_id": "R28",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578208",
      "dep_id": "D014",
      "url_en": "https://www.ensicaen.fr/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -0.36735,
        49.21467
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "16c09e798db7544130452138ca31021252ed8b30",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Toulouse CEDEX 3",
      "reg_id_old": "R73",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000032752890/",
      "identifiant_idref": "034817670",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale v\u00e9t\u00e9rinaire de Toulouse",
      "uucr_id": "UU00758",
      "aca_nom": "Toulouse",
      "identifiant_eter": "FR0329",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2164 3505",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Toulouse",
      "uai": "0310153Y",
      "flux_rss": "http://www.envt.fr/les-news-envt.xml",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "30157147",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale v\u00e9t\u00e9rinaire de Toulouse",
      "boite_postale_uai": "BP 87614",
      "uucr_nom": "Toulouse",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/ecole-nationale-v%C3%A9t%C3%A9rinaire-de-toulouse/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/ecoleveterinairetoulouse/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCLonaeS7qBIO9jDkSFpgT6g",
      "com_code": "31555",
      "siren": "193101532",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2016-826 du 22 juin 2016 modifiant le d\u00e9cret n\u00b0 2016-468 du 14 avril 2016 portant association d'\u00e9tablissements du site toulousain",
      "inscrits_2013": "657",
      "coordonnees": [
        43.6004,
        1.3819
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3578275",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_v%C3%A9t%C3%A9rinaire_de_Toulouse",
      "numero_telephone_uai": "0561193800",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/envtoulouse",
      "identifiant_interne": "wkykl",
      "dep_nom": "Haute-Garonne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121643505",
      "code_postal_uai": "31076",
      "siret": "19310153200011",
      "statut_juridique_court": "EPA",
      "sigle": "ENVT",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0312758E",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_v%C3%A9t%C3%A9rinaire_de_Toulouse",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/193101532",
      "aca_id": "A16",
      "reg_nom_old": "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es",
      "adresse_uai": "23 chemin des Capelles",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.418686.5",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/env_toulouse",
      "anciens_codes_uai": "0310153Y",
      "localisation": "Occitanie>Toulouse>Haute-Garonne>Toulouse",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/03m3gzv89",
      "inscrits_2016": "726",
      "inscrits_2017": "749",
      "inscrits_2014": "690",
      "inscrits_2015": "686",
      "inscrits_2012": "620",
      "date_creation": "1825",
      "inscrits_2010": "581",
      "inscrits_2011": "604",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re administratif",
      "identifiant_grid": "grid.418686.5",
      "url": "http://www.envt.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "03m3gzv89",
      "reg_nom": "Occitanie",
      "reg_id": "R76",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578275",
      "dep_id": "D031",
      "url_en": "http://english.envt.fr/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        1.3819,
        43.6004
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "5723a24eeb246e33bd078f2d01eb496a4f010a66",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Noisy-le-Grand CEDEX",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042760637/",
      "identifiant_idref": "029643724",
      "uo_lib_officiel": "ESIEE - CCI Paris Ile-de-France Education",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Cr\u00e9teil",
      "identifiant_eter": "FR0264",
      "identifiant_isni": "0000 0004 0373 7614",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Noisy-le-Grand",
      "uai": "0932019P",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "35789234",
      "uo_lib": "ESIEE Paris",
      "numero_telephone_uai": "0145926500",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/edu/school?id=20041&trk=tyah&trkInfo=idx%3A4-1-4%2CtarId%3A1425998561386%2Ctas%3Aesiee+paris",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/esieeparis/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/ESIEEParis",
      "com_code": "93051",
      "siren": "130017270",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2020-1747 du 29 d\u00e9cembre 2020 portant transfert \u00e0 l'Universit\u00e9 Gustave Eiffel des droits, obligations, comp\u00e9tences et personnels de la chambre de commerce et d'industrie de r\u00e9gion Paris - Ile-de-France (CCIR) correspondant aux activit\u00e9s de l'Ecole sup\u00e9rieure d'ing\u00e9nieurs en \u00e9lectrotechnique et \u00e9lectronique de Paris (ESIEE)",
      "inscrits_2013": "1 299",
      "coordonnees": [
        48.83999,
        2.58392
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3046118",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/ESIEE_Paris",
      "boite_postale_uai": "BP 99",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/esieeparis",
      "identifiant_interne": "mFZJs",
      "dep_nom": "Seine-Saint-Denis",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000403737614",
      "code_postal_uai": "93162",
      "siret": "13001727000146",
      "statut_juridique_court": "Sans personnalit\u00e9 juridique",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0772710C",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/ESIEE_Paris",
      "aca_id": "A24",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "2 boulevard Blaise Pascal",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.454351.2",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ESIEEPARIS",
      "anciens_codes_uai": "0932019P",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Cr\u00e9teil>Seine-Saint-Denis>Noisy-le-Grand",
      "nom_court": "ESIEE Paris",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/04x383a88",
      "inscrits_2016": "1 490",
      "inscrits_2017": "1 609",
      "inscrits_2014": "1 329",
      "inscrits_2015": "1 427",
      "inscrits_2012": "1 190",
      "date_creation": "1968",
      "inscrits_2010": "904",
      "inscrits_2011": "1 006",
      "statut_juridique_long": "Sans personnalit\u00e9 juridique - secteur priv\u00e9",
      "identifiant_grid": "grid.454351.2",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "https://www.esiee.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "04x383a88",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "mention_distribution": "Cit\u00e9 Descartes",
      "reg_id": "R11",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3046118",
      "dep_id": "D093",
      "url_en": "https://www.esiee.fr/en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.58392,
        48.83999
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "7fbd7ff8c9f863f53428b3c56c33b7fcc03fe819",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Paris CEDEX 13",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039700476/",
      "uo_lib_officiel": "Institut d'administration des entreprises de Paris",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Paris 13e",
      "uai": "0753364Z",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "IAE Paris - Sorbonne Business School",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3151899",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company/iaeparis",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/iaeparis",
      "com_code": "75113",
      "siren": "197500028",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1558 du 30 d\u00e9cembre 2019 relatif aux attributions des recteurs de r\u00e9gion acad\u00e9mique et des recteurs d'acad\u00e9mie et portant diverses mesures r\u00e9glementaires dans le code de l'\u00e9ducation",
      "inscrits_2012": "nd",
      "identifiant_wikidata": "Q3151899",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_d%27administration_des_entreprises_de_Paris",
      "numero_telephone_uai": "0144081160",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/iaeparis",
      "identifiant_interne": "wp55m",
      "dep_nom": "Paris",
      "code_postal_uai": "75644",
      "siret": "19750002800034",
      "statut_juridique_court": "EPA",
      "sigle": "IAE Paris",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/IAE_Paris",
      "aca_id": "A01",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "compte_flickr": "https://www.flickr.com/photos/iae-paris/",
      "adresse_uai": "8 bis rue de la Croix Jarry",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/iaeparis",
      "anciens_codes_uai": "0753364Z",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris 13e",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "inscrits_2016": "nd",
      "inscrits_2017": "nd",
      "inscrits_2014": "nd",
      "inscrits_2015": "nd",
      "coordonnees": [
        48.827131,
        2.381966
      ],
      "inscrits_2013": "nd",
      "inscrits_2010": "nd",
      "inscrits_2011": "nd",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re administratif",
      "vague_contractuelle": "Vague D (2019-2023)",
      "url": "http://www.iae-paris.com/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075",
      "url_en": "http://www.iae-paris.com/en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.381966,
        48.827131
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "680d9c8fd8d68d7151c05498368267a1e22455a2",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "TOULOUSE CEDEX",
      "reg_id_old": "R73",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042564831/",
      "identifiant_idref": "026523493",
      "uo_lib_officiel": "Institut sup\u00e9rieur de l'a\u00e9ronautique et de l'espace",
      "uucr_id": "UU00758",
      "aca_nom": "Toulouse",
      "identifiant_eter": "FR0041",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Toulouse",
      "uai": "0312760G",
      "flux_rss": "https://www.isae-supaero.fr/fr/flux-rss.xml",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000469118/",
      "uo_lib": "Institut sup\u00e9rieur de l'a\u00e9ronautique et de l'espace",
      "numero_telephone_uai": "0562178080",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Toulouse",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/isae/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/ISAEcom",
      "com_code": "31555",
      "mooc": "https://www.fun-mooc.fr/universities/isae-supaero/",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 novembre 2020 attribuant les responsabilit\u00e9s et comp\u00e9tences \u00e9largies en mati\u00e8re budg\u00e9taire et de gestion des ressources humaines pr\u00e9vues aux articles L. 712-9, L. 712-10 et L. 954-1 \u00e0 L. 954-3 du code de l'\u00e9ducation \u00e0 l'Institut sup\u00e9rieur de l'a\u00e9ronautique et de l'espace",
      "inscrits_2013": "1 357",
      "coordonnees": [
        43.5656,
        1.47408
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q155446",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_sup%C3%A9rieur_de_l%27a%C3%A9ronautique_et_de_l%27espace",
      "boite_postale_uai": "BP 54032",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/isae.supaero",
      "identifiant_interne": "2Nnrv",
      "dep_nom": "Haute-Garonne",
      "aca_id": "A16",
      "siret": "13000427800011",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0312758E",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Institut_sup%C3%A9rieur_de_l%27a%C3%A9ronautique_et_de_l%27espace",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/130004278",
      "reg_nom_old": "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es",
      "adresse_uai": "10 AVENUE EDOUARD BELIN",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.462179.f",
      "siren": "130004278",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ISAE_officiel",
      "anciens_codes_uai": "0312760G",
      "localisation": "Occitanie>Toulouse>Haute-Garonne>Toulouse",
      "nom_court": "ISAE-SUPAERO",
      "type_d_etablissement": "Grand \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/04gyj6s21",
      "inscrits_2016": "1 236",
      "inscrits_2017": "1 281",
      "inscrits_2014": "1 322",
      "inscrits_2015": "1 274",
      "inscrits_2012": "1 258",
      "date_creation": "2007",
      "inscrits_2010": "1 197",
      "inscrits_2011": "1 178",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.462179.f",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "code_postal_uai": "31055",
      "url": "https://www.isae-supaero.fr/fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "04gyj6s21",
      "reg_nom": "Occitanie",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2007-1384 du 24 septembre 2007 portant cr\u00e9ation de l'Institut sup\u00e9rieur de l'a\u00e9ronautique et de l'espace",
      "reg_id": "R76",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q155446",
      "dep_id": "D031"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        1.47408,
        43.5656
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "937d8a54d3da6093f0a2fee0b8ca6fea73ab67ee",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "RENNES CEDEX",
      "reg_id_old": "R53",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/rennes_sb/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole sup\u00e9rieure de commerce de Rennes",
      "uucr_id": "UU35701",
      "aca_nom": "Rennes",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2165 7579",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Rennes",
      "uai": "0352305R",
      "article": "\u00e0",
      "identifiant_orgref": "4290311",
      "uo_lib": "Rennes School of Business",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578440",
      "uucr_nom": "Rennes",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/renneschoolofbusiness/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/c/RennesSchoolofBusiness",
      "com_code": "35238",
      "siren": "378327514",
      "nom_court": "Rennes SB",
      "hal": "https://hal-rennes-sb.archives-ouvertes.fr/",
      "inscrits_2013": "3 049",
      "coordonnees": [
        48.127773,
        -1.69295
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3578440",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Rennes_School_of_Business",
      "boite_postale_uai": "CS 76522",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/RennesSB/",
      "identifiant_interne": "8CElz",
      "dep_nom": "Ille-et-Vilaine",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121657579",
      "code_postal_uai": "35065",
      "siret": "37832751400014",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/ESC_Rennes_School_of_Business",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/378327514",
      "aca_id": "A14",
      "reg_nom_old": "Bretagne",
      "url_cn": "https://rennes-sb.cn/",
      "inscrits_2010": "1 776",
      "adresse_uai": "2 rue Robert d\u2019Arbrissel",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.468891.a",
      "rna": "W353011767",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/rennessb",
      "anciens_codes_uai": "0352305R",
      "localisation": "Bretagne>Rennes>Ille-et-Vilaine>Rennes",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/02f08fz18",
      "inscrits_2016": "3 370",
      "inscrits_2017": "3 489",
      "inscrits_2014": "3 310",
      "inscrits_2015": "3 585",
      "inscrits_2012": "2 648",
      "date_creation": "1990",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "2 246",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.468891.a",
      "url": "https://www.rennes-sb.fr/?_ga=2.191541422.565139386.1613571078-130296347.1613571078",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Rennes School of Business",
      "identifiant_ror": "02f08fz18",
      "reg_nom": "Bretagne",
      "reg_id": "R53",
      "dep_id": "D035",
      "url_en": "https://www.rennes-sb.com/?_ga=2.191541422.565139386.1613571078-130296347.1613571078"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -1.69295,
        48.127773
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "51c207ad7217fecb61cf915042ff2dbb2a7ff0c6",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "PARIS",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000036794738/",
      "identifiant_idref": "221333754",
      "uo_lib_officiel": "Sorbonne Universit\u00e9",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2308 1657",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Paris  6e",
      "uai": "0755890V",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000034455357/",
      "uo_lib": "Sorbonne Universit\u00e9",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q41497113",
      "article": "\u00e0",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/sorbonne-universite/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/sorbonne_univ/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCJRfmVMO9aeYDHDAJuEv6bw?view_as=subscriber",
      "com_code": "75106",
      "siren": "130023385",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2018-265 du 11 avril 2018 portant association d'\u00e9tablissements \u00e0 l'universit\u00e9 Sorbonne Universit\u00e9",
      "hal": "https://hal.sorbonne-universite.fr/",
      "inscrits_2013": "52 733",
      "coordonnees": [
        48.851304,
        2.340246
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q41497113",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sorbonne_Universit%C3%A9",
      "numero_telephone_uai": "0144274427",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/sorbonne.univ/",
      "identifiant_interne": "bxPQe",
      "dep_nom": "Paris",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000123081657",
      "code_postal_uai": "75006",
      "siret": "13002338500011",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "dataesr::AE07",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sorbonne_University",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/130023385",
      "aca_id": "A01",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "21 rue de l\u2019\u00c9cole de m\u00e9decine",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.462844.8",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire avec sant\u00e9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/Sorbonne_Univ_",
      "anciens_codes_uai": "0755890V",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris  6e",
      "nom_court": "Sorbonne U",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/02en5vm52",
      "inscrits_2016": "54 621",
      "inscrits_2017": "54 711",
      "inscrits_2014": "51 881",
      "inscrits_2015": "53 856",
      "inscrits_2012": "52 620",
      "date_creation": "2018",
      "inscrits_2010": "51 773",
      "inscrits_2011": "52 277",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.462844.8",
      "url": "https://www.sorbonne-universite.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Sorbonne University",
      "identifiant_ror": "02en5vm52",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2017-596 du 21 avril 2017 portant cr\u00e9ation de l'universit\u00e9 Sorbonne Universit\u00e9",
      "reg_id": "R11",
      "element_fundref": "501100005737",
      "dep_id": "D075",
      "url_en": "https://www.sorbonne-universite.fr/en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.340246,
        48.851304
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "20d2b0b3ef5163a76a39b0f3d349c51e6e76c20d",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "TROYES CEDEX",
      "reg_id_old": "R21",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000036337955/",
      "identifiant_idref": "050522604",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de technologie de Troyes",
      "uucr_id": "UU10601",
      "aca_nom": "Reims",
      "identifiant_eter": "FR0002",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2169 8047",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Troyes",
      "uai": "0101060Y",
      "flux_rss": "http://www.utt.fr/plugins/web/www/fr/filter/utt.news.rss/rss.xml",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "13955446",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de technologie de Troyes",
      "boite_postale_uai": "CS 42060",
      "uucr_nom": "Troyes",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/universit%C3%A9-de-technologie-de-troyes/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/uttroyes/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCHXzmF0mv05coB1IigQIhWg",
      "com_code": "10387",
      "siren": "191010602",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2017-1832 du 29 d\u00e9cembre 2017 portant association d'\u00e9tablissements du site champenois",
      "hal": "https://hal-utt.archives-ouvertes.fr",
      "coordonnees": [
        48.2697,
        4.0725
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q1037208",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_technologie_de_Troyes",
      "numero_telephone_uai": "0325717600",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/UTTroyes",
      "identifiant_interne": "8tVLr",
      "dep_nom": "Aube",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121698047",
      "code_postal_uai": "10004",
      "siret": "19101060200032",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "UTT",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "dataesr::AE05",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Technology_of_Troyes",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/191010602",
      "aca_id": "A19",
      "reg_nom_old": "Champagne-Ardenne",
      "adresse_uai": "12 RUE MARIE CURIE",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.27729.39",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/UTTroyes",
      "anciens_codes_uai": "0101060Y",
      "localisation": "Grand Est>Reims>Aube>Troyes",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/01qhqcj41",
      "inscrits_2016": "2 890",
      "inscrits_2017": "3 089",
      "inscrits_2014": "2 613",
      "inscrits_2015": "2 738",
      "inscrits_2012": "2 508",
      "inscrits_2013": "2 550",
      "inscrits_2010": "2 418",
      "inscrits_2011": "2 432",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.27729.39",
      "vague_contractuelle": "Vague C (2018-2022)",
      "url": "https://www.utt.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of technology of Troyes",
      "identifiant_ror": "01qhqcj41",
      "reg_nom": "Grand Est",
      "reg_id": "R44",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1037208",
      "dep_id": "D010"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.0725,
        48.2697
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "da2c53149bf882715f2c4711e0d949fc14d897ea",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Paris CEDEX 05",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000034258649/",
      "identifiant_idref": "027361837",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 Paris-III",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "compte_france_culture": "https://www.franceculture.fr/conferences/universite-sorbonne-nouvelle-paris-3",
      "identifiant_isni": "0000 0004 1937 060X",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Paris  5e",
      "uai": "0751719L",
      "flux_rss": "http://www.univ-paris3.fr/adminsite/webservices/export_rss.jsp?NOMBRE=10&CODE_RUBRIQUE=&LANGUE=0#KLINK#KLINK",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000511402/",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle - Paris 3",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q571293",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/edu/school?id=12559&trk=edu-cp-title",
      "com_code": "75105",
      "siren": "197517196",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2017-371 du 21 mars 2017 modifiant le d\u00e9cret n\u00b0 2014-1680 du 30 d\u00e9cembre 2014 portant approbation des statuts de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab Universit\u00e9 Sorbonne Paris Cit\u00e9 \u00bb",
      "hal": "https://hal-univ-paris3.archives-ouvertes.fr/",
      "inscrits_2013": "17 110",
      "coordonnees": [
        48.8489,
        2.34313
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q571293",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_Sorbonne-Nouvelle",
      "numero_telephone_uai": "0140462884",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/SorbonneNouvelleP3",
      "identifiant_interne": "8k883",
      "dep_nom": "Paris",
      "element_isni": "http://www.isni.org/000000041937060X",
      "code_postal_uai": "75230",
      "siret": "19751719600014",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0755598C",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sorbonne_Nouvelle_University_Paris_3",
      "aca_id": "A01",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "17 rue de la Sorbonne",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.17689.31",
      "identifiant_eter": "FR0176",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 tertiaire - lettres et sciences Humaines",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/SorbonneParis3",
      "anciens_codes_uai": "0751719L",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris  5e",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/03z6jp965",
      "inscrits_2016": "16 265",
      "inscrits_2017": "15 827",
      "inscrits_2014": "16 882",
      "inscrits_2015": "16 481",
      "inscrits_2012": "17 466",
      "date_creation": "1971",
      "inscrits_2010": "17 536",
      "inscrits_2011": "17 836",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.17689.31",
      "vague_contractuelle": "Vague D (2019-2023)",
      "url": "http://www.univ-paris3.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of Paris 3 - Sorbonne Nouvelle",
      "identifiant_ror": "03z6jp965",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 70-1174 du 17 d\u00e9cembre 1970 portant \u00e9rection en \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique et culturel d'universit\u00e9s et centres universitaires",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.34313,
        48.8489
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "11af8d9364e53985eaa4d1447a7fe957a698a472",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Toulouse CEDEX",
      "reg_id_old": "R73",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000030717234/",
      "identifiant_idref": "026404354",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 Toulouse-I",
      "uucr_id": "UU00758",
      "aca_nom": "Toulouse",
      "identifiant_eter": "FR0038",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2190 2837",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Toulouse",
      "uai": "0311382J",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000850542/",
      "identifiant_orgref": "3320609",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 Toulouse Capitole",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q590201",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Toulouse",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company/universit-toulouse-1-capitole/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/ut1capitole/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UC8-ZlfJwqRXtOml60uXkBJA",
      "compte_scoopit": "https://www.scoop.it/u/ut1capitole",
      "siren": "193113826",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2015-663 du 10 juin 2015 portant approbation des statuts de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab Universit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale de Toulouse Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es \u00bb",
      "inscrits_2013": "20 543",
      "coordonnees": [
        43.60656,
        1.43712
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q590201",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_Toulouse-I-Capitole",
      "numero_telephone_uai": "0561633500",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/ut1capitole",
      "identifiant_interne": "542Id",
      "dep_nom": "Haute-Garonne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121902837",
      "aca_id": "A16",
      "siret": "19311382600013",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "UT1",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0312758E",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Toulouse_1_Capitole_University",
      "reg_nom_old": "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es",
      "adresse_uai": "2 rue du Doyen-Gabriel-Marty",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.22147.32",
      "compte_dailymotion": "https://www.dailymotion.com/ut-capitole",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 tertiaire - droit et \u00e9conomie",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/UT1Capitole",
      "anciens_codes_uai": "0311382J",
      "localisation": "Occitanie>Toulouse>Haute-Garonne>Toulouse",
      "nom_court": "UT1",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/0443n9e75",
      "inscrits_2016": "20 334",
      "inscrits_2017": "21 320",
      "inscrits_2014": "21 210",
      "inscrits_2015": "21 769",
      "inscrits_2012": "20 906",
      "date_creation": "1971",
      "inscrits_2010": "20 108",
      "inscrits_2011": "20 276",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.22147.32",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "code_postal_uai": "31042",
      "url": "http://www.ut-capitole.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Toulouse 1 University Capitole",
      "identifiant_ror": "0443n9e75",
      "reg_nom": "Occitanie",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret du 23 d\u00e9cembre 1970 portant \u00e9rection d'universit\u00e9s et instituts nationaux polytechniques en \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique et culturel",
      "reg_id": "R76",
      "com_code": "31555",
      "dep_id": "D031"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        1.43712,
        43.60656
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "e85c93067e6e8483ab46398cc3d37d82231f15a4",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Paris La D\u00e9fense",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000038683020/",
      "identifiant_idref": "035074566",
      "uo_lib_officiel": "Campus d'enseignement sup\u00e9rieur et de formation professionnelle",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Versailles",
      "identifiant_eter": "FR0213",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Puteaux",
      "uai": "0755372G",
      "article": "au",
      "uo_lib": "CESI",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q30255548",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company/groupe-cesi/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/campus_cesi/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/groupecesi1/",
      "com_code": "92062",
      "siren": "775722572",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-638 du 24 juin 2019 modifiant le d\u00e9cret n\u00b0 2015-1065 du 26 ao\u00fbt 2015 modifi\u00e9 portant approbation des statuts de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab HESAM Universit\u00e9 \u00bb",
      "inscrits_2013": "3 110",
      "coordonnees": [
        48.88976,
        2.24012
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q30255548",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/CESI_(enseignement)",
      "numero_telephone_uai": "0144459200",
      "identifiant_interne": "xMWFa",
      "dep_nom": "Hauts-de-Seine",
      "aca_id": "A25",
      "siret": "77572257201109",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "sigle": "CESI",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0142382N;dataesr::AE05",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/775722572",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "1 avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.432927.9",
      "rna": "W751059231",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/GroupeCESI",
      "anciens_codes_uai": "0755372G",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Versailles>Hauts-de-Seine>Puteaux",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/04f87d812",
      "inscrits_2016": "4 475",
      "inscrits_2017": "5 476",
      "inscrits_2014": "4 119",
      "inscrits_2015": "4 322",
      "inscrits_2012": "3 812",
      "date_creation": "1958",
      "inscrits_2010": "3 397",
      "inscrits_2011": "3 556",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.432927.9",
      "vague_contractuelle": "Vague D (2019-2023)",
      "code_postal_uai": "92074",
      "url": "https://www.cesi.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "04f87d812",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "mention_distribution": "Tour PB5",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D092"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.24012,
        48.88976
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "4a5ed9ebdb62269131a5629744d0805a4d1192e4",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Strasbourg CEDEX",
      "reg_id_old": "R42",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000041484886/",
      "identifiant_idref": "026374943",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale d'administration",
      "uucr_id": "UU67701",
      "aca_nom": "Strasbourg",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2116 7043",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Strasbourg",
      "uai": "0672678X",
      "identifiant_orgref": "296282",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale d'administration",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q273579",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company/ecole-nationale-d'administration-ena-",
      "compte_scoopit": "https://www.scoop.it/topic/accueil-enadoc",
      "siren": "197534639",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 d\u00e9cembre 2019 portant nomination (Ecole nationale d'administration)",
      "identifiant_wikidata": "Q273579",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_d%27administration_(France)",
      "numero_telephone_uai": "0388214444",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/EcoleNationaleAdministration",
      "identifiant_interne": "GxlGJ",
      "dep_nom": "Bas-Rhin",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121167043",
      "aca_id": "A15",
      "siret": "19753463900020",
      "compte_vimeo": "https://vimeo.com/enafrance",
      "statut_juridique_court": "EPA",
      "sigle": "ENA",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0755581J",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_d%27administration",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/197534639",
      "reg_nom_old": "Alsace",
      "adresse_uai": "1 rue Sainte-Marguerite",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.462171.7",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ena_fr",
      "anciens_codes_uai": "0672678X",
      "localisation": "Grand Est>Strasbourg>Bas-Rhin>Strasbourg",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/00wnzj089",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Strasbourg",
      "coordonnees": [
        48.58069,
        7.73739
      ],
      "date_creation": "1945",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re administratif",
      "identifiant_grid": "grid.462171.7",
      "code_postal_uai": "67080",
      "url": "https://www.ena.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "National School of Administration",
      "identifiant_ror": "00wnzj089",
      "reg_nom": "Grand Est",
      "reg_id": "R44",
      "com_code": "67482",
      "dep_id": "D067",
      "url_en": "https://www.ena.fr/eng/ENGLISH"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        7.73739,
        48.58069
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "95ffa71679383fbb62ee910dbd0b033055cfe2a0",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "CERGY",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042580485/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'arts de Paris-Cergy",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Versailles",
      "identifiant_eter": "FR0322",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Cergy",
      "uai": "0951310H",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'arts de Paris-Cergy",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578196",
      "code_postal_uai": "95000",
      "com_code": "95127",
      "siren": "180092405",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2020-1478 du 30 novembre 2020 portant association d'\u00e9tablissements \u00e0 CY Cergy Paris Universit\u00e9 d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab CY Alliance \u00bb",
      "identifiant_wikidata": "Q3578196",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_d%27arts_de_Paris-Cergy",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/Ensapc/",
      "identifiant_interne": "3xQrL",
      "dep_nom": "Val-d'Oise",
      "aca_id": "A25",
      "siret": "18009240500018",
      "statut_juridique_court": "Autre \u00e9tablissement public national d'enseignement",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0952199Z",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_d%27arts_de_Paris-Cergy",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "2  RUE DES ITALIENS",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ensapc",
      "anciens_codes_uai": "0951310H",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Versailles>Val-d'Oise>Cergy",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "ENSAPC",
      "coordonnees": [
        49.03643,
        2.07795
      ],
      "statut_juridique_long": "Autre \u00e9tablissement public national d'enseignement",
      "url": "http://www.ensapc.fr/fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D095",
      "url_en": "http://www.ensapc.fr/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.07795,
        49.03643
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "85c5bef274e9206c76aec658b9c16f329341a888",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Villeurbanne CEDEX",
      "reg_id_old": "R82",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039700158/",
      "identifiant_idref": "033064377",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des sciences de l'information et des biblioth\u00e8ques",
      "uucr_id": "UU00760",
      "aca_nom": "Lyon",
      "identifiant_eter": "FR0162",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2294 1061",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Villeurbanne",
      "uai": "0692459Y",
      "flux_rss": "http://www.enssib.fr/s-abonner",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "47002437",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des sciences de l'information et des biblioth\u00e8ques",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q2791269",
      "uucr_nom": "Lyon",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/enssib/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/enssib/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCXhMceutX8o5btCySUlAxgg",
      "com_code": "69266",
      "siren": "196924591",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1554 du 30 d\u00e9cembre 2019 relatif aux attributions des recteurs de r\u00e9gion acad\u00e9mique et des recteurs d'acad\u00e9mie",
      "hal": "https://hal-enssib.archives-ouvertes.fr",
      "coordonnees": [
        45.7803,
        4.86229
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q2791269",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_sciences_de_l%27information_et_des_biblioth%C3%A8ques",
      "numero_telephone_uai": "0472444343",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/enssib",
      "identifiant_interne": "59da6",
      "dep_nom": "Rh\u00f4ne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000122941061",
      "code_postal_uai": "69623",
      "siret": "19692459100015",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "ENSSIB",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0694094A",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_Nationale_Sup%C3%A9rieure_des_Sciences_de_l%27Information_et_des_Biblioth%C3%A8ques",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/196924591",
      "aca_id": "A10",
      "reg_nom_old": "Rh\u00f4ne-Alpes",
      "adresse_uai": "17/21 boulevard du 11 novembre 1918",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.462188.1",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/enssib",
      "anciens_codes_uai": "0692459Y",
      "localisation": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Lyon>Rh\u00f4ne>Villeurbanne",
      "type_d_etablissement": "Grand \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/059qr5h87",
      "inscrits_2016": "240",
      "inscrits_2017": "228",
      "inscrits_2014": "225",
      "inscrits_2015": "251",
      "inscrits_2012": "243",
      "inscrits_2013": "233",
      "inscrits_2010": "90",
      "inscrits_2011": "241",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.462188.1",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "url": "https://www.enssib.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "059qr5h87",
      "reg_nom": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "reg_id": "R84",
      "dep_id": "D069"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.86229,
        45.7803
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "1d8a20d05c4cf5e4432caa3b4ce6e05193e182fd",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "RUEIL MALMAISON CEDEX",
      "reg_id_old": "R11",
      "identifiant_idref": "026375303",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure du p\u00e9trole et des moteurs",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Versailles",
      "identifiant_isni": "0000 0001 1955 4562",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Rueil-Malmaison",
      "uai": "0920815L",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure du p\u00e9trole et des moteurs",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q2732297",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/ifp-school/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/IFPSchool",
      "com_code": "92063",
      "siren": "775729155",
      "identifiant_wikidata": "Q2732297",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_du_p%C3%A9trole_et_des_moteurs",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/IFP-School-135706763121931/",
      "identifiant_interne": "xX50H",
      "dep_nom": "Hauts-de-Seine",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000119554562",
      "code_postal_uai": "92852",
      "siret": "77572915500124",
      "statut_juridique_court": "Sans personnalit\u00e9 juridique",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/IFP_School",
      "aca_id": "A25",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "228 AVENUE NAPOLEON BONAPARTE",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ifpschool",
      "anciens_codes_uai": "0920815L",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Versailles>Hauts-de-Seine>Rueil-Malmaison",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "IFP school",
      "coordonnees": [
        48.877622,
        2.172404
      ],
      "date_creation": "1954",
      "statut_juridique_long": "Sans personnalit\u00e9 juridique - secteur public",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "https://www.ifp-school.com/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret du 13 octobre 1954 portant fusion de l'Ecole nationale sup\u00e9rieure du p\u00e9trole et des combustibles liquides et de l'\u00e9cole nationale des moteurs \u00e0 explosion et \u00e0 combustion",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D092",
      "url_en": "https://www.ifp-school.com/en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.172404,
        48.877622
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "8a91d852ab33cf719843c4683d0e7b46fdb15561",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Paris",
      "reg_id_old": "R11",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/isit_interculturalschool/",
      "uo_lib_officiel": "Institut de management et de communication interculturels",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Paris  6e",
      "uai": "0754493B",
      "uo_lib": "Institut de management et de communication interculturels",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3152042",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/isit-paris/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCnLofrf_-RiW5APMTsKhO9w",
      "com_code": "75106",
      "siren": "784280836",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "identifiant_wikidata": "Q3152042",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/ISIT",
      "numero_telephone_uai": "0142223316",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/Ecole.ISIT",
      "identifiant_interne": "vTS3w",
      "dep_nom": "Paris",
      "code_postal_uai": "75006",
      "siret": "78428083600031",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "sigle": "ISIT",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Institute_of_Intercultural_Management_and_Communication",
      "aca_id": "A01",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "39 bis rue d'Assas",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ISIT",
      "anciens_codes_uai": "0754493B",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris  6e",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "ISIT Paris",
      "coordonnees": [
        48.84675,
        2.33071
      ],
      "date_creation": "1957",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "url": "http://www.isit-paris.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075",
      "url_en": "https://www.isitinternational.com/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.33071,
        48.84675
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "90ad0100656c018147354341b4887cc02414ca48",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Pessac CEDEX",
      "reg_id_old": "R72",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000041885628/",
      "identifiant_idref": "026386291",
      "uo_lib_officiel": "Institut d'\u00e9tudes politiques de Bordeaux",
      "uucr_id": "UU33701",
      "aca_nom": "Bordeaux",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2297 4066",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Pessac",
      "uai": "0330192E",
      "flux_rss": "http://www.sciencespobordeaux.fr/fr/rssNews.rss",
      "article": "\u00e0",
      "identifiant_orgref": "1841092",
      "uo_lib": "Sciences Po Bordeaux",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1252062",
      "uucr_nom": "Bordeaux",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/sciences-po-bordeaux/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/sciencespobordeaux/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCZkSPcevWvbjBEKHVmRwSnw",
      "com_code": "33318",
      "siren": "193301926",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 mai 2020 portant approbation d'une convention de coordination territoriale",
      "coordonnees": [
        44.79886,
        -0.61409
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q1252062",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_d%27%C3%A9tudes_politiques_de_Bordeaux",
      "numero_telephone_uai": "0556041772",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/SciencesPoBordeaux",
      "identifiant_interne": "DOunC",
      "dep_nom": "Gironde",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000122974066",
      "code_postal_uai": "33607",
      "siret": "19330192600039",
      "statut_juridique_court": "EPA",
      "sigle": "IEP Bordeaux",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0333178A",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Institut_d%27%C3%A9tudes_politiques_de_Bordeaux",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/193301926",
      "aca_id": "A04",
      "reg_nom_old": "Aquitaine",
      "adresse_uai": "11 all\u00e9e Ausone",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.435453.0",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ScPoBx",
      "anciens_codes_uai": "0330192E",
      "localisation": "Nouvelle-Aquitaine>Bordeaux>Gironde>Pessac",
      "nom_court": "IEP de Bordeaux",
      "type_d_etablissement": "Autre \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/01b5nw197",
      "inscrits_2016": "nd",
      "inscrits_2017": "nd",
      "inscrits_2014": "nd",
      "inscrits_2015": "nd",
      "inscrits_2012": "nd",
      "inscrits_2013": "nd",
      "inscrits_2010": "nd",
      "inscrits_2011": "nd",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re administratif",
      "identifiant_grid": "grid.435453.0",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "https://www.sciencespobordeaux.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "01b5nw197",
      "reg_nom": "Nouvelle-Aquitaine",
      "mention_distribution": "Domaine Universitaire",
      "reg_id": "R75",
      "dep_id": "D033"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -0.61409,
        44.79886
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "1a26562250780727b1916b3df50fed370544a161",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "TOULOUSE CEDEX 7",
      "reg_id_old": "R73",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000032406929/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/tbs_education/",
      "uo_lib_officiel": "Toulouse Business School",
      "uucr_id": "UU00758",
      "aca_nom": "Toulouse",
      "identifiant_isni": "0000 0000 9455 3423",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Toulouse",
      "uai": "0310156B",
      "article": "\u00e0",
      "identifiant_orgref": "13908651",
      "uo_lib": "Toulouse Business School",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3117393",
      "uucr_nom": "Toulouse",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/toulouse-business-school/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/toulousebs",
      "compte_scoopit": "https://www.scoop.it/u/toulouse-business-school",
      "siren": "817517394",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2016-468 du 14 avril 2016 portant association d'\u00e9tablissements du site toulousain",
      "coordonnees": [
        43.610775,
        1.429964
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3117393",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/TBS_Education",
      "boite_postale_uai": "CS 66810",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/TBSeducation",
      "identifiant_interne": "gdal8",
      "dep_nom": "Haute-Garonne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000094553423",
      "aca_id": "A16",
      "siret": "81751739400018",
      "statut_juridique_court": "SA \u00e0 conseil d'administration",
      "sigle": "TBS",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0312758E",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Toulouse_Business_School",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/817517394",
      "reg_nom_old": "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es",
      "compte_flickr": "https://www.flickr.com/photos/groupeesctoulouse/albums",
      "adresse_uai": "1 Place Alphonse Jourdain",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.469181.3",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/tbs_education",
      "anciens_codes_uai": "0310156B",
      "localisation": "Occitanie>Toulouse>Haute-Garonne>Toulouse",
      "nom_court": "TBS",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/0349y2q65",
      "inscrits_2016": "4 571",
      "inscrits_2017": "4 855",
      "inscrits_2014": "4 227",
      "inscrits_2015": "4 193",
      "inscrits_2012": "4 116",
      "inscrits_2013": "4 256",
      "inscrits_2010": "3 802",
      "inscrits_2011": "4 020",
      "statut_juridique_long": "SA \u00e0 conseil d'administration",
      "identifiant_grid": "grid.469181.3",
      "code_postal_uai": "31068",
      "url": "https://www.tbs-education.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Toulouse Business School",
      "identifiant_ror": "0349y2q65",
      "reg_nom": "Occitanie",
      "reg_id": "R76",
      "com_code": "31555",
      "dep_id": "D031",
      "url_en": "https://www.tbs-education.com/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        1.429964,
        43.610775
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "04b5c78b241ab601b4b0f636ad92b1d2889cf672",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Paris",
      "reg_id_old": "R11",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/ecole_speciale/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole sp\u00e9ciale d'architecture",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Paris 14e",
      "uai": "0753533H",
      "uo_lib": "\u00c9cole sp\u00e9ciale d'architecture",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1140013",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/esa-paris/",
      "com_code": "75114",
      "siren": "784573669",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "identifiant_wikidata": "Q1140013",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sp%C3%A9ciale_d%27architecture",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/%C3%89cole-Sp%C3%A9ciale-dArchitecture-104888930938874/",
      "identifiant_interne": "6Jl2q",
      "dep_nom": "Paris",
      "code_postal_uai": "75014",
      "siret": "78457366900016",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "sigle": "\u00c9SA",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_Sp%C3%A9ciale_d%27Architecture",
      "aca_id": "A01",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "254 boulevard Raspail",
      "anciens_codes_uai": "0753533H",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris 14e",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "coordonnees": [
        48.837534,
        2.330967
      ],
      "date_creation": "1865",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "url": "http://www.esa-paris.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.330967,
        48.837534
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "203a81ccd37b61a28118d1d81bb5a8ba06af5724",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Marseille CEDEX 07",
      "reg_id_old": "R93",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042393667/",
      "identifiant_idref": "15863621X",
      "uo_lib_officiel": "Aix-Marseille Universit\u00e9",
      "uucr_id": "UU00759",
      "aca_nom": "Aix-Marseille",
      "identifiant_eter": "FR0007",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2176 4817",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Marseille  7e",
      "uai": "0134009M",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000024502554/",
      "identifiant_orgref": "4876289",
      "uo_lib": "Aix-Marseille Universit\u00e9",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q2302586",
      "article": "\u00e0",
      "uucr_nom": "Marseille-Aix-en-Provence",
      "code_postal_uai": "13284",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCqAJ4nmwJdjEweR1cNYPbmA",
      "com_code": "13207",
      "mooc": "https://www.fun-mooc.fr/universities/amu/",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 septembre 2020 portant approbation de la prorogation et des modifications de la convention constitutive du groupement d'int\u00e9r\u00eat public d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab France Universit\u00e9 Num\u00e9rique \u00bb (FUN)",
      "inscrits_2013": "59 158",
      "coordonnees": [
        43.2935,
        5.35781
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q2302586",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_d%27Aix-Marseille",
      "numero_telephone_uai": "0491396500",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/pages/Universit%C3%A9-de-Provence/5184636?rf=112212554767",
      "identifiant_interne": "xJdyB",
      "dep_nom": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121764817",
      "aca_id": "A02",
      "siret": "13001533200013",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "AMU",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "dataesr::AE04",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Aix-Marseille_University",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/130015332",
      "universites_fusionnees": "Oui",
      "reg_nom_old": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
      "adresse_uai": "58 boulevard Charles Livon",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.5399.6",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire avec sant\u00e9",
      "siren": "130015332",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/univamu",
      "anciens_codes_uai": "0134009M",
      "localisation": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur>Aix-Marseille>Bouches-du-Rh\u00f4ne>Marseille  7e",
      "nom_court": "AMU",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/035xkbk20",
      "inscrits_2016": "63 482",
      "inscrits_2017": "63 948",
      "inscrits_2014": "60 154",
      "inscrits_2015": "62 648",
      "inscrits_2012": "60 648",
      "date_creation": "2012",
      "inscrits_2010": "63 641",
      "inscrits_2011": "62 905",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.5399.6",
      "vague_contractuelle": "Vague C (2018-2022)",
      "url": "https://www.univ-amu.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Aix-Marseille University",
      "identifiant_ror": "035xkbk20",
      "reg_nom": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2011-1010 du 24 ao\u00fbt 2011 portant cr\u00e9ation de l'universit\u00e9 d'Aix-Marseille",
      "reg_id": "R93",
      "dep_id": "D013"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.35781,
        43.2935
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "1cdac1a4cd909b660aacc55572c06cb19f14072d",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Dembeni",
      "reg_id_old": "R06",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042896857/",
      "uo_lib_officiel": "Centre universitaire de formation et de recherche de Mayotte",
      "uucr_id": "UU9F306",
      "aca_nom": "Mayotte",
      "identifiant_eter": "FR0287",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Dembeni",
      "uai": "9760358K",
      "article": "au",
      "uo_lib": "Centre Universitaire de Mayotte",
      "boite_postale_uai": "BP 53",
      "uucr_nom": "Dembeni",
      "code_postal_uai": "97660",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCtH3TLL0W2C6n1ya37nqH4A",
      "com_code": "97607",
      "siren": "130016314",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 d\u00e9cembre 2020 portant renouvellement des fonctions de directeur du centre universitaire de formation et de recherche de Mayotte",
      "inscrits_2013": "719",
      "inscrits_2012": "607",
      "identifiant_wikidata": "Q2946102",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Centre_universitaire_de_formation_et_de_recherche_de_Mayotte",
      "numero_telephone_uai": "0269610762",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/CufrDembeni",
      "identifiant_interne": "pVJpw",
      "dep_nom": "Mayotte",
      "aca_id": "A43",
      "siret": "13001631400010",
      "statut_juridique_court": "EPA",
      "reg_nom_old": "Mayotte",
      "adresse_uai": "Route nationale 3",
      "anciens_codes_uai": "9760358K",
      "localisation": "Mayotte>Mayotte>Mayotte>Dembeni",
      "nom_court": "CU de Mayotte",
      "type_d_etablissement": "Autre \u00e9tablissement",
      "inscrits_2016": "1 048",
      "inscrits_2017": "1 027",
      "inscrits_2014": "801",
      "inscrits_2015": "1 048",
      "coordonnees": [
        -12.84547,
        45.18741
      ],
      "date_creation": "2011",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re administratif",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "http://www.univ-mayotte.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University Center of Mayotte",
      "reg_nom": "Mayotte",
      "reg_id": "R06",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q2946102",
      "dep_id": "D976"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        45.18741,
        -12.84547
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "6f35b237939294f738b0d26b751df05079fd5c75",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Saint-Quentin",
      "reg_id_old": "R22",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/elisa_aerospace/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole d'ing\u00e9nieurs des sciences a\u00e9rospatiales",
      "uucr_id": "UU02501",
      "aca_nom": "Amiens",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Saint-Quentin",
      "uai": "0022134J",
      "uo_lib": "\u00c9cole d'ing\u00e9nieurs des sciences a\u00e9rospatiales",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q65162999",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/elisa-aerospace/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/elisastq",
      "com_code": "02691",
      "siren": "512837303",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "identifiant_wikidata": "Q65162999",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_d%27ing%C3%A9nieurs_des_sciences_a%C3%A9rospatiales",
      "numero_telephone_uai": "0323680611",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/ELISAerospace/",
      "identifiant_interne": "8QDvM",
      "dep_nom": "Aisne",
      "code_postal_uai": "02100",
      "siret": "51283730300043",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "aca_id": "A20",
      "reg_nom_old": "Picardie",
      "adresse_uai": "48 rue Raspail",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ELISAerospace",
      "anciens_codes_uai": "0022134J",
      "localisation": "Hauts-de-France>Amiens>Aisne>Saint-Quentin",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Saint-Quentin",
      "nom_court": "ELISA",
      "coordonnees": [
        49.849388,
        3.287172
      ],
      "date_creation": "2009",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "http://www.elisa-aerospace.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "Hauts-de-France",
      "reg_id": "R32",
      "dep_id": "D002"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        3.287172,
        49.849388
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "133ed1094bfb494ef4a2bd6b46ad9956059cda38",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "NANTES CEDEX 3",
      "reg_id_old": "R52",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039700158/",
      "identifiant_idref": "157779092",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale v\u00e9t\u00e9rinaire, agroalimentaire et de l'alimentation, Nantes-Atlantique",
      "uucr_id": "UU44701",
      "aca_nom": "Nantes",
      "identifiant_eter": "FR0331",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2175 3974",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Nantes",
      "uai": "0441916U",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "41743685",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale v\u00e9t\u00e9rinaire, agroalimentaire et de l'alimentation, Nantes-Atlantique",
      "boite_postale_uai": "BP 40706",
      "uucr_nom": "Nantes",
      "code_postal_uai": "44307",
      "com_code": "44109",
      "siren": "130008535",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1554 du 30 d\u00e9cembre 2019 relatif aux attributions des recteurs de r\u00e9gion acad\u00e9mique et des recteurs d'acad\u00e9mie",
      "coordonnees": [
        47.28764,
        -1.51939
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3578268",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_v%C3%A9t%C3%A9rinaire,_agroalimentaire_et_de_l%27alimentation_de_Nantes-Atlantique",
      "numero_telephone_uai": "0240687777",
      "identifiant_interne": "b2TCC",
      "dep_nom": "Loire-Atlantique",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121753974",
      "aca_id": "A17",
      "siret": "13000853500010",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "ONIRIS",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0352756F",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Nantes-Atlantic_National_College_of_Veterinary_Medicine,_Food_Science_and_Engineering",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/130008535",
      "reg_nom_old": "Pays de la Loire",
      "adresse_uai": "ROUTE DE GACHET",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.418682.1",
      "anciens_codes_uai": "0441916U",
      "localisation": "Pays de la Loire>Nantes>Loire-Atlantique>Nantes",
      "type_d_etablissement": "Grand \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/05q0ncs32",
      "inscrits_2016": "999",
      "inscrits_2017": "712",
      "inscrits_2014": "970",
      "inscrits_2015": "977",
      "inscrits_2012": "917",
      "inscrits_2013": "951",
      "inscrits_2010": "921",
      "inscrits_2011": "937",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.418682.1",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "https://www.oniris-nantes.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Nantes-Atlantic National College of Veterinary Medicine, Food Science and Engineering",
      "identifiant_ror": "05q0ncs32",
      "reg_nom": "Pays de la Loire",
      "mention_distribution": "ATLANPOLE LA CHANTRERIE",
      "reg_id": "R52",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578268",
      "dep_id": "D044"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -1.51939,
        47.28764
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "c96ed10e9d3286a64989dc4fad2a9d6f084c4c43",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "La Rochelle",
      "reg_id_old": "R54",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/exceliagrouplr/",
      "uo_lib_officiel": "Excelia Group",
      "uucr_id": "UU17601",
      "aca_nom": "Poitiers",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "identifiant_isni": "0000 0004 0641 0369",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "La Rochelle",
      "uai": "0171427J",
      "article": "\u00e0",
      "identifiant_orgref": "32547672",
      "uo_lib": "Excelia Group",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578436",
      "uucr_nom": "La Rochelle",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/excelia-group-la-rochelle/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/c/ExceliaGroupLaRochelle",
      "com_code": "17300",
      "siren": "348768508",
      "inscrits_2012": "2 715",
      "identifiant_wikidata": "Q3578436",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Excelia",
      "inscrits_2013": "2 953",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/ExceliaGroupLaRochelle",
      "identifiant_interne": "gFP1V",
      "dep_nom": "Charente-Maritime",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000406410369",
      "code_postal_uai": "17000",
      "siret": "34876850800015",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Excelia_Group",
      "aca_id": "A13",
      "reg_nom_old": "Poitou-Charentes",
      "url_cn": "http://www.larochellebs-china.com/",
      "inscrits_2010": "2 640",
      "adresse_uai": "102 rue de Coureilles",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.462190.8",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ExceliaGroupLR",
      "anciens_codes_uai": "0171427J",
      "localisation": "Nouvelle-Aquitaine>Poitiers>Charente-Maritime>La Rochelle",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/051gb6s93",
      "inscrits_2016": "3 195",
      "inscrits_2017": "3 229",
      "inscrits_2014": "3 112",
      "inscrits_2015": "3 141",
      "coordonnees": [
        46.14069,
        -1.15616
      ],
      "date_creation": "1988",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "2 913",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.462190.8",
      "url": "https://www.excelia-group.com/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "051gb6s93",
      "reg_nom": "Nouvelle-Aquitaine",
      "reg_id": "R75",
      "dep_id": "D017",
      "url_en": "https://www.excelia-group.com/en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -1.15616,
        46.14069
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "3f3f3b3dcd445db9bd49f46874b25bf3cc8e6b2b",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "STRASBOURG CEDEX",
      "reg_id_old": "R42",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000033027586/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/hear.fr/",
      "uo_lib_officiel": "Haute \u00e9cole des arts du Rhin",
      "uucr_id": "UU67701",
      "aca_nom": "Strasbourg",
      "compte_vimeo": "https://vimeo.com/hearfr",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Strasbourg",
      "uai": "0673048Z",
      "uo_lib": "Haute \u00e9cole des arts du Rhin",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q21041502",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/haute-%C3%A9cole-des-arts-du-rhin/",
      "com_code": "67482",
      "siren": "200028124",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2016-1112 du 11 ao\u00fbt 2016 modifiant le d\u00e9cret n\u00b0 2015-528 du 12 mai 2015 portant association d'\u00e9tablissements du site alsacien",
      "identifiant_wikidata": "Q21041502",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Haute_%C3%89cole_des_arts_du_Rhin",
      "numero_telephone_uai": "0369063777",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/HEAR.fr/",
      "identifiant_interne": "67Ocz",
      "dep_nom": "Bas-Rhin",
      "aca_id": "A15",
      "siret": "20002812400028",
      "boite_postale_uai": "CS10032",
      "statut_juridique_court": "\u00c9tablissement public local culturel",
      "sigle": "HEAR",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "dataesr::AE02",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Haute_%C3%A9cole_des_arts_du_Rhin",
      "reg_nom_old": "Alsace",
      "compte_flickr": "https://www.flickr.com/photos/hearfr/",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466383.c",
      "anciens_codes_uai": "0673048Z",
      "localisation": "Grand Est>Strasbourg>Bas-Rhin>Strasbourg",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/02yqzaa38",
      "article": "\u00e0 la",
      "uucr_nom": "Strasbourg",
      "nom_court": "HEAR",
      "coordonnees": [
        48.582371,
        7.759293
      ],
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public local culturel",
      "identifiant_grid": "grid.466383.c",
      "code_postal_uai": "67082",
      "url": "http://www.hear.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "02yqzaa38",
      "reg_nom": "Grand Est",
      "reg_id": "R44",
      "dep_id": "D067"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        7.759293,
        48.582371
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "91f06ac242e07891e41fcafea2f7d4d03598cb0e",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "ECULLY CEDEX",
      "reg_id_old": "R82",
      "uo_lib_officiel": "Institut textile et chimique",
      "uucr_id": "UU00760",
      "aca_nom": "Lyon",
      "identifiant_eter": "FR0165",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "\u00c9cully",
      "uai": "0693364G",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "Institut textile et chimique",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3152645",
      "uucr_nom": "Lyon",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company/itech-lyon",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UC9mwXyctAzEFri3Zk8tAV8A",
      "com_code": "69081",
      "siren": "320140551",
      "nom_court": "ITECH",
      "inscrits_2012": "398",
      "identifiant_wikidata": "Q3152645",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_textile_et_chimique_de_Lyon",
      "numero_telephone_uai": "0472180480",
      "compte_facebook": "https://fr-fr.facebook.com/ItechLyon/",
      "identifiant_interne": "k5Ryn",
      "dep_nom": "Rh\u00f4ne",
      "aca_id": "A10",
      "siret": "32014055100021",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "reg_nom_old": "Rh\u00f4ne-Alpes",
      "adresse_uai": "87 CHEMIN DES MOUILLES",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466412.3",
      "anciens_codes_uai": "0693364G",
      "localisation": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Lyon>Rh\u00f4ne>\u00c9cully",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/05mv80p58",
      "inscrits_2016": "488",
      "inscrits_2017": "489",
      "inscrits_2014": "458",
      "inscrits_2015": "444",
      "coordonnees": [
        45.786195,
        4.767588
      ],
      "inscrits_2013": "428",
      "inscrits_2010": "339",
      "inscrits_2011": "356",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.466412.3",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "code_postal_uai": "69134",
      "url": "http://www.itech.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "05mv80p58",
      "reg_nom": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "reg_id": "R84",
      "dep_id": "D069"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.767588,
        45.786195
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "52e77abc02d4d71e212e847e45979dce7aaf2e3b",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Cr\u00e9teil CEDEX",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042602330/",
      "identifiant_idref": "028021037",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de Paris XII",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Cr\u00e9teil",
      "identifiant_eter": "FR0266",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2149 7878",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Cr\u00e9teil",
      "uai": "0941111X",
      "flux_rss": "https://www.u-pec.fr/adminsite/webservices/export_rss.jsp?objet=actualite&CODE_RUBRIQUE=WEB&SELECTION=0007&TRI_DATE=DATE_DESC",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000511402/",
      "identifiant_orgref": "8892152",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 Paris-Est Cr\u00e9teil",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q980688",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/universite-paris-est-creteil-paris12/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/uparisestcreteil/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCKcROyoodjYUQnRMpvSUZ8Q",
      "com_code": "94028",
      "siren": "199411117",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2020-1506 du 1er d\u00e9cembre 2020 relatif \u00e0 la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab Universit\u00e9 Paris-Est \u00bb",
      "hal": "https://hal.u-pec.fr/",
      "inscrits_2013": "27 137",
      "coordonnees": [
        48.78852,
        2.4437
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q980688",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_Paris-Est-Cr%C3%A9teil-Val-de-Marne",
      "numero_telephone_uai": "0145171000",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/upec.officiel/",
      "identifiant_interne": "vb71K",
      "dep_nom": "Val-de-Marne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121497878",
      "code_postal_uai": "94010",
      "siret": "19941111700013",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "UPEC",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0772710C",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris-East_Cr%C3%A9teil_University",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/199411117",
      "aca_id": "A24",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "compte_flickr": "https://www.flickr.com/photos/u-pec/sets/",
      "adresse_uai": "61 avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.410511.0",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire avec sant\u00e9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/UPECactus",
      "anciens_codes_uai": "0941111X",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Cr\u00e9teil>Val-de-Marne>Cr\u00e9teil",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/05ggc9x40",
      "inscrits_2016": "26 276",
      "inscrits_2017": "26 960",
      "inscrits_2014": "25 575",
      "inscrits_2015": "25 353",
      "inscrits_2012": "26 998",
      "date_creation": "1971",
      "inscrits_2010": "26 743",
      "inscrits_2011": "26 726",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.410511.0",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "https://www.u-pec.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Paris 12 Val de Marne University",
      "identifiant_ror": "05ggc9x40",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 70-1174 du 17 d\u00e9cembre 1970 portant \u00e9rection en \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique et culturel d'universit\u00e9s et centres universitaires",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D094",
      "url_en": "https://www.en.u-pec.fr/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.4437,
        48.78852
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "ff16ace899eff1b73ae20a0da6ef31961aeae295",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Troyes",
      "reg_id_old": "R21",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000036337955/",
      "identifiant_idref": "035228938",
      "uo_lib_officiel": "Y SCHOOLS",
      "uucr_id": "UU10601",
      "aca_nom": "Reims",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Troyes",
      "uai": "0101059X",
      "uo_lib": "Y SCHOOLS",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3117947",
      "uucr_nom": "Troyes",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company/y-schools/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/yschools_edu/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/groupeesctroyes",
      "com_code": "10387",
      "siren": "529175341",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2017-1832 du 29 d\u00e9cembre 2017 portant association d'\u00e9tablissements du site champenois",
      "inscrits_2012": "1 333",
      "identifiant_wikidata": "Q3117947",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Groupe_%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_de_commerce_de_Troyes",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/YSCHOOLS/",
      "identifiant_interne": "WadM1",
      "dep_nom": "Aube",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "code_postal_uai": "10000",
      "siret": "52917534100013",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "dataesr::AE05",
      "aca_id": "A19",
      "reg_nom_old": "Champagne-Ardenne",
      "inscrits_2010": "1 239",
      "adresse_uai": "217 avenue Pierre Brossolette",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/yschools_edu",
      "anciens_codes_uai": "0101059X",
      "localisation": "Grand Est>Reims>Aube>Troyes",
      "nom_court": "Y SCHOOLS",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "inscrits_2016": "1 293",
      "inscrits_2017": "1 106",
      "inscrits_2014": "1 304",
      "inscrits_2015": "1 308",
      "coordonnees": [
        48.28417,
        4.07982
      ],
      "inscrits_2013": "1 280",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "1 269",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "url": "https://www.yschools.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "Grand Est",
      "reg_id": "R44",
      "dep_id": "D010",
      "url_en": "http://www.study-in-champagne.com/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.07982,
        48.28417
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "75ec0eb34903086201d5e2156f925f25daebd2f4",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Cergy CEDEX",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042580485/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole de biologie industrielle",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Versailles",
      "identifiant_eter": "FR0279",
      "identifiant_isni": "0000 0004 1764 7863",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Cergy",
      "uai": "0951820M",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "\u00c9cole de biologie industrielle",
      "numero_telephone_uai": "0185766690",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/%C3%A9cole-de-biologie-industrielle/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCMblD2oTWt2UfkGCEe8TrYw",
      "com_code": "95127",
      "siren": "388591638",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2020-1478 du 30 novembre 2020 portant association d'\u00e9tablissements \u00e0 CY Cergy Paris Universit\u00e9 d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab CY Alliance \u00bb",
      "inscrits_2013": "679",
      "coordonnees": [
        49.05381,
        2.03887
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3577829",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_de_biologie_industrielle",
      "boite_postale_uai": "CS90009",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/hubebi",
      "identifiant_interne": "IjOqn",
      "dep_nom": "Val-d'Oise",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000417647863",
      "code_postal_uai": "95895",
      "siret": "38859163800035",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0952199Z",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_de_Biologie_Industrielle",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/388591638",
      "aca_id": "A25",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "inscrits_2010": "640",
      "adresse_uai": "49 avenue de Genottes",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466445.1",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ebicergy",
      "anciens_codes_uai": "0951820M",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Versailles>Val-d'Oise>Cergy",
      "nom_court": "EBI",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/029rzwj76",
      "inscrits_2016": "750",
      "inscrits_2017": "786",
      "inscrits_2014": "709",
      "inscrits_2015": "716",
      "inscrits_2012": "652",
      "date_creation": "1992",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "641",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.466445.1",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "url": "https://ebi-edu.com/fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "029rzwj76",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3577829",
      "dep_id": "D095",
      "url_en": "https://ebi-edu.com/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.03887,
        49.05381
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "6d1cc77342ac7c4a1b6f26c5c82e765c226cb288",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Paris",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039700158/",
      "identifiant_idref": "02637515X",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'arts et m\u00e9tiers",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "identifiant_eter": "FR0185",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2194 6047",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Paris 13e",
      "uai": "0753237L",
      "flux_rss": "https://artsetmetiers.fr/fr/actualites.xml",
      "article": "\u00e0",
      "identifiant_orgref": "41325078",
      "uo_lib": "Arts et M\u00e9tiers Sciences et Technologies",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q2570220",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/arts-et-m-tiers-paristech/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/artsetmetiers_ensam/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/ARTSETMETIERSCOM",
      "com_code": "75113",
      "mooc": "https://www.fun-mooc.fr/universities/arts-et-metiers-paristech/",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1554 du 30 d\u00e9cembre 2019 relatif aux attributions des recteurs de r\u00e9gion acad\u00e9mique et des recteurs d'acad\u00e9mie",
      "inscrits_2013": "5 726",
      "coordonnees": [
        48.83357,
        2.35831
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q2570220",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_d%27arts_et_m%C3%A9tiers",
      "numero_telephone_uai": "0144246299",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/AMParisTech",
      "identifiant_interne": "jYUcF",
      "dep_nom": "Paris",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121946047",
      "code_postal_uai": "75013",
      "siret": "19753472000010",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0251985X;0352756F;0755581J",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Arts_et_M%C3%A9tiers_ParisTech",
      "aca_id": "A01",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "151 boulevard de l'h\u00f4pital",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.434207.6",
      "siren": "197534720",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ArtsetMetiers_",
      "anciens_codes_uai": "0753237L",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris 13e",
      "nom_court": "Arts et M\u00e9tiers",
      "type_d_etablissement": "Grand \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/018pp1107",
      "inscrits_2016": "5 835",
      "inscrits_2017": "5 886",
      "inscrits_2014": "5 703",
      "inscrits_2015": "5 646",
      "inscrits_2012": "5 635",
      "date_creation": "1780",
      "inscrits_2010": "5 286",
      "inscrits_2011": "5 522",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.434207.6",
      "vague_contractuelle": "Vague D (2019-2023)",
      "url": "https://artsetmetiers.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Arts et M\u00e9tiers Institut of Technology",
      "identifiant_ror": "018pp1107",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.35831,
        48.83357
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "be824f032c13e606c2457fecb77109d35fdda05d",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "GUER",
      "reg_id_old": "R53",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole sp\u00e9ciale militaire de Saint-Cyr",
      "uucr_id": "UU56207",
      "aca_nom": "Rennes",
      "identifiant_isni": "0000 0001 1957 1442",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Guer",
      "uai": "0560068V",
      "uo_lib": "\u00c9cole sp\u00e9ciale militaire de Saint-Cyr",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1132066",
      "code_postal_uai": "56380",
      "lieu_dit_uai": "COETQUIDAN",
      "com_code": "56075",
      "siren": "531690238",
      "identifiant_wikidata": "Q1132066",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sp%C3%A9ciale_militaire_de_Saint-Cyr",
      "identifiant_interne": "QHKrf",
      "dep_nom": "Morbihan",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000119571442",
      "aca_id": "A14",
      "siret": "53169023800013",
      "statut_juridique_court": "Sans personnalit\u00e9 juridique",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sp%C3%A9ciale_militaire_de_Saint-Cyr",
      "reg_nom_old": "Bretagne",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466418.9",
      "anciens_codes_uai": "0560068V",
      "localisation": "Bretagne>Rennes>Morbihan>Guer",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/00aac9t94",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Guer",
      "nom_court": "ESM ST CYR",
      "coordonnees": [
        47.94619,
        -2.152742
      ],
      "date_creation": "1802",
      "statut_juridique_long": "Sans personnalit\u00e9 juridique - secteur public",
      "identifiant_grid": "grid.466418.9",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "http://www.st-cyr.terre.defense.gouv.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "00aac9t94",
      "reg_nom": "Bretagne",
      "reg_id": "R53",
      "dep_id": "D056"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -2.152742,
        47.94619
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "7a54658bba615a2a7b4f6f5109c1182a34621117",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "VILLEURBANNE CEDEX",
      "reg_id_old": "R82",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000031056857/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole sup\u00e9rieure de chimie physique \u00e9lectronique de Lyon",
      "uucr_id": "UU00760",
      "aca_nom": "Lyon",
      "identifiant_eter": "FR0166",
      "identifiant_isni": "0000 0000 8866 9008",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Villeurbanne",
      "uai": "0693623N",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "597739",
      "uo_lib": "\u00c9cole sup\u00e9rieure de chimie physique \u00e9lectronique de Lyon",
      "boite_postale_uai": "BP 82077",
      "uucr_nom": "Lyon",
      "code_postal_uai": "69616",
      "com_code": "69266",
      "siren": "391895109",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2015-1007 du 18 ao\u00fbt 2015 portant association de l'Ecole sup\u00e9rieure de chimie physique \u00e9lectronique de Lyon \u00e0 l'universit\u00e9 Lyon-I",
      "coordonnees": [
        45.78415,
        4.868928
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q10178",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_de_chimie,_physique,_%C3%A9lectronique_de_Lyon",
      "numero_telephone_uai": "0472431700",
      "compte_facebook": "https://fr-fr.facebook.com/cpelyon",
      "identifiant_interne": "CdULA",
      "dep_nom": "Rh\u00f4ne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000088669008",
      "aca_id": "A10",
      "siret": "39189510900026",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_Sup%C3%A9rieure_de_Chimie_Physique_%C3%89lectronique_de_Lyon",
      "reg_nom_old": "Rh\u00f4ne-Alpes",
      "adresse_uai": "43 BOULEVARD DU 11 NOVEMBRE 1918",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.435458.b",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/CPELyon",
      "anciens_codes_uai": "0693623N",
      "localisation": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Lyon>Rh\u00f4ne>Villeurbanne",
      "nom_court": "CPE Lyon",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/01cbtr271",
      "inscrits_2016": "1 253",
      "inscrits_2017": "1 261",
      "inscrits_2014": "1 236",
      "inscrits_2015": "1 243",
      "inscrits_2012": "1 213",
      "inscrits_2013": "1 214",
      "inscrits_2010": "1 152",
      "inscrits_2011": "1 177",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.435458.b",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "url": "http://www.cpe.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "ECAM Lyon",
      "identifiant_ror": "01cbtr271",
      "reg_nom": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "reg_id": "R84",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q10178",
      "dep_id": "D069"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.868928,
        45.78415
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "6b86751d6d90a0c86f8ad4ab58f093d4042e739c",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "La Roche-sur-Yon CEDEX",
      "reg_id_old": "R52",
      "identifiant_idref": "031034098",
      "uo_lib_officiel": "Institut catholique de Vend\u00e9e",
      "uucr_id": "UU85501",
      "aca_nom": "Nantes",
      "identifiant_eter": "FR0237",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2097 2067",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "La Roche-sur-Yon",
      "uai": "0851415B",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "Institut catholique de Vend\u00e9e",
      "numero_telephone_uai": "0251461213",
      "uucr_nom": "La Roche-sur-Yon",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/institut-catholique-d'%C3%A9tudes-sup%C3%A9rieures/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/ICES_UnivCatho/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/WebmasterICES",
      "com_code": "85191",
      "siren": "379204308",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3151861",
      "inscrits_2012": "847",
      "identifiant_wikidata": "Q3151861",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_catholique_de_Vend%C3%A9e",
      "boite_postale_uai": "BP 691",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/ices.univcatho/",
      "identifiant_interne": "xRH6D",
      "dep_nom": "Vend\u00e9e",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000120972067",
      "code_postal_uai": "85017",
      "siret": "37920430800033",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "sigle": "ICES",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Institut_catholique_d%27%C3%A9tudes_sup%C3%A9rieures",
      "aca_id": "A17",
      "reg_nom_old": "Pays de la Loire",
      "inscrits_2010": "902",
      "adresse_uai": "17 boulevard des Belges",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.465911.e",
      "rna": "W852000468",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ices_univcatho",
      "anciens_codes_uai": "0851415B",
      "localisation": "Pays de la Loire>Nantes>Vend\u00e9e>La Roche-sur-Yon",
      "nom_court": "ICES",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/02tqmhd47",
      "inscrits_2016": "1 084",
      "inscrits_2017": "1 113",
      "inscrits_2014": "970",
      "inscrits_2015": "1 004",
      "coordonnees": [
        46.67251,
        -1.41955
      ],
      "inscrits_2013": "897",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "899",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.465911.e",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "url": "https://ices.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "ICES Vend\u00e9e catholic university",
      "identifiant_ror": "02tqmhd47",
      "reg_nom": "Pays de la Loire",
      "compte_pinterest": "https://www.pinterest.fr/ICES_UnivCatho/",
      "reg_id": "R52",
      "dep_id": "D085",
      "url_en": "https://ices.fr/l-international/come-and-study-in-france-welcome/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -1.41955,
        46.67251
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "44447cd6d78206c01f2101d4d1f89cbf6e889b08",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Paris",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042855965/",
      "uo_lib_officiel": "Institut national d'enseignement sup\u00e9rieur pour l'agriculture, l'alimentation et l'environnement",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Paris 16e",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039676677/",
      "uo_lib": "Institut national d'enseignement sup\u00e9rieur pour l'agriculture, l'alimentation et l'environnement",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q81433122",
      "code_postal_uai": "75016",
      "com_code": "75116",
      "siren": "130026222",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret du 4 janvier 2021 portant nomination de la directrice g\u00e9n\u00e9rale de l'Institut national d'enseignement sup\u00e9rieur pour l'agriculture, l'alimentation et l'environnement - Mme WACK (Anne-Lucie)",
      "identifiant_wikidata": "Q81433122",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_national_d%27enseignement_sup%C3%A9rieur_pour_l%27agriculture,_l%27alimentation_et_l%27environnement",
      "identifiant_interne": "MihlE",
      "dep_nom": "Paris",
      "aca_id": "A01",
      "siret": "13002622200013",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/130026222",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "42 rue Scheffer",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris 16e",
      "type_d_etablissement": "Grand \u00e9tablissement",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "Institut Agro",
      "coordonnees": [
        48.86275,
        2.28215
      ],
      "date_creation": "2019",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "url": "https://www.institut-agro.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1459 du 26 d\u00e9cembre 2019 relatif \u00e0 l'Institut national d'enseignement sup\u00e9rieur pour l'agriculture, l'alimentation et l'environnement",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.28215,
        48.86275
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "6b225645a83f3eaddcee713794c0d9b0e196e63b",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "TOULOUSE CEDEX 04",
      "reg_id_old": "R73",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000030717234/",
      "identifiant_idref": "026388766",
      "uo_lib_officiel": "Institut national des sciences appliqu\u00e9es de Toulouse",
      "uucr_id": "UU00758",
      "aca_nom": "Toulouse",
      "identifiant_eter": "FR0033",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2286 8343",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Toulouse",
      "uai": "0310152X",
      "flux_rss": "http://www.insa-toulouse.fr/plugins/web/default/fr/filter/org.ametys.web.accueil.RSS/rss.xml",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "1237892",
      "uo_lib": "Institut national des sciences appliqu\u00e9es de Toulouse",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q858979",
      "uucr_nom": "Toulouse",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/groups/INSA-de-Toulouse-1853952?trk=myg_ugrp_ovr",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/InsaToulouse",
      "com_code": "31555",
      "siren": "193101524",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2015-663 du 10 juin 2015 portant approbation des statuts de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab Universit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale de Toulouse Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es \u00bb",
      "inscrits_2013": "2 755",
      "coordonnees": [
        43.5704,
        1.46794
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q858979",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_national_des_sciences_appliqu%C3%A9es_de_Toulouse",
      "numero_telephone_uai": "0561559513",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/INSAToulouse",
      "identifiant_interne": "dj88d",
      "dep_nom": "Haute-Garonne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000122868343",
      "code_postal_uai": "31077",
      "siret": "19310152400018",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "INSA Toulouse",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0312758E",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Institut_national_des_sciences_appliqu%C3%A9es_de_Toulouse",
      "aca_id": "A16",
      "reg_nom_old": "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es",
      "adresse_uai": "135 AVENUE DE RANGUEIL",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.461574.5",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/INSAToulouse",
      "anciens_codes_uai": "0310152X",
      "localisation": "Occitanie>Toulouse>Haute-Garonne>Toulouse",
      "nom_court": "INSA de Toulouse",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/01h8pf755",
      "inscrits_2016": "2 834",
      "inscrits_2017": "2 961",
      "inscrits_2014": "2 871",
      "inscrits_2015": "2 823",
      "inscrits_2012": "2 720",
      "date_creation": "1961",
      "inscrits_2010": "2 573",
      "inscrits_2011": "2 714",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.461574.5",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "url": "http://www.insa-toulouse.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "01h8pf755",
      "reg_nom": "Occitanie",
      "texte_de_ref_creation_lib": "d\u00e9cret n\u00b0 61-1302 du 29 novembre 1961 portant cr\u00e9ation des instituts nationaux des sciences appliqu\u00e9es \u00e0 Rennes et \u00e0 Toulouse",
      "reg_id": "R76",
      "dep_id": "D031"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        1.46794,
        43.5704
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "f975144f75525aa0a10d6e3af4ceb470abe773c0",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Brest CEDEX 3",
      "reg_id_old": "R53",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039645865/",
      "identifiant_idref": "026403021",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de Brest",
      "uucr_id": "UU29701",
      "aca_nom": "Rennes",
      "identifiant_eter": "FR0026",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2188 0893",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Brest",
      "uai": "0290346U",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000511402/",
      "identifiant_orgref": "13952608",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de Bretagne Occidentale",
      "numero_telephone_uai": "0298016000",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Brest",
      "code_postal_uai": "29238",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/universitebrest/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/UnivBrest",
      "com_code": "29019",
      "mooc": "https://www.fun-mooc.fr/universities/UBO/",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 d\u00e9cembre 2019 portant approbation d'une convention de coordination territoriale",
      "hal": "https://hal.univ-brest.fr/",
      "inscrits_2013": "17 383",
      "coordonnees": [
        48.39803,
        -4.5077
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q1857334",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Bretagne-Occidentale",
      "boite_postale_uai": "CS 93837",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/UBO.UnivBrest",
      "identifiant_interne": "06SE7",
      "dep_nom": "Finist\u00e8re",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121880893",
      "aca_id": "A14",
      "siret": "19290346600014",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "UBO",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0352756F",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Western_Brittany",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/192903466",
      "reg_nom_old": "Bretagne",
      "adresse_uai": "3 rue des Archives",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.6289.5",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire avec sant\u00e9",
      "siren": "192903466",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/UBO_UnivBrest",
      "anciens_codes_uai": "0290346U",
      "localisation": "Bretagne>Rennes>Finist\u00e8re>Brest",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/01b8h3982",
      "inscrits_2016": "19 719",
      "inscrits_2017": "19 986",
      "inscrits_2014": "17 797",
      "inscrits_2015": "19 103",
      "inscrits_2012": "17 174",
      "date_creation": "1971",
      "inscrits_2010": "17 059",
      "inscrits_2011": "16 683",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.6289.5",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "compte_tumblr": "https://ubo-univ.tumblr.com/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of Western Brittany",
      "identifiant_ror": "01b8h3982",
      "reg_nom": "Bretagne",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 70-1174 du 17 d\u00e9cembre 1970 portant \u00e9rection en \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique et culturel d'universit\u00e9s et centres universitaires",
      "reg_id": "R53",
      "url": "http://www.univ-brest.fr/",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1857334",
      "element_fundref": "501100006703",
      "dep_id": "D029",
      "url_en": "https://www.univ-brest.fr/GB"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -4.5077,
        48.39803
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "45bf2e3224c7015755e3fea8233d60e23576c4e2",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Saint-\u00c9tienne CEDEX 2",
      "reg_id_old": "R82",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000034632305/",
      "identifiant_idref": "028209966",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de Saint-\u00c9tienne",
      "uucr_id": "UU00753",
      "aca_nom": "Lyon",
      "identifiant_eter": "FR0082",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2158 1682",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Saint-\u00c9tienne",
      "uai": "0421095M",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "13469211",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 Jean Monnet",
      "numero_telephone_uai": "0477421700",
      "uucr_nom": "Saint-\u00c9tienne",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/universit%C3%A9-jean-monnet-saint-etienne/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/univjeanmonnet/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/UniJeanMonnetUJM",
      "com_code": "42218",
      "siren": "194210951",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2017-857 du 9 mai 2017 modifiant le d\u00e9cret n\u00b0 2015-127 du 5 f\u00e9vrier 2015 portant approbation des statuts de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab Universit\u00e9 de Lyon \u00bb",
      "hal": "https://hal-ujm.archives-ouvertes.fr",
      "inscrits_2013": "16 578",
      "coordonnees": [
        45.42472,
        4.39264
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q623154",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_Jean-Monnet-Saint-%C3%89tienne",
      "boite_postale_uai": "CS 82301",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/Universite.Jean.Monnet.Saint.Etienne",
      "identifiant_interne": "tIJ02",
      "dep_nom": "Loire",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121581682",
      "code_postal_uai": "42023",
      "siret": "19421095100423",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "UJM",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0694094A",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Monnet_University",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/194210951",
      "aca_id": "A10",
      "reg_nom_old": "Rh\u00f4ne-Alpes",
      "adresse_uai": "10 rue Tr\u00e9filerie",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.6279.a",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire avec sant\u00e9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/Univ_St_Etienne",
      "anciens_codes_uai": "0421095M",
      "localisation": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Lyon>Loire>Saint-\u00c9tienne",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/04yznqr36",
      "inscrits_2016": "18 919",
      "inscrits_2017": "18 779",
      "inscrits_2014": "17 163",
      "inscrits_2015": "18 341",
      "inscrits_2012": "16 166",
      "date_creation": "1969",
      "inscrits_2010": "15 494",
      "inscrits_2011": "16 076",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.6279.a",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "url": "https://www.univ-st-etienne.fr/fr/index.html",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Jean Monnet University",
      "identifiant_ror": "04yznqr36",
      "reg_nom": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "reg_id": "R84",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q623154",
      "dep_id": "D042"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.39264,
        45.42472
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "61156520972d037a0a4d48a3a6d332fff3cfb79c",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Nanterre CEDEX",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000031131400/",
      "identifiant_idref": "026403587",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 Paris-X",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Versailles",
      "identifiant_eter": "FR0255",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2156 4014",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Nanterre",
      "uai": "0921204J",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000850240/",
      "identifiant_orgref": "2396225",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 Paris Nanterre",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1394262",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/universite-paris-nanterre/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/uparisnanterre/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UC9VrjgQkmIgAmmMKXBt67Vg",
      "com_code": "92050",
      "siren": "199212044",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 19 ao\u00fbt 2015 portant approbation de la convention constitutive d'un groupement d'int\u00e9r\u00eat public",
      "hal": "https://hal-univ-paris10.archives-ouvertes.fr/",
      "inscrits_2013": "32 381",
      "coordonnees": [
        48.90245,
        2.21238
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q1394262",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_Paris-Nanterre",
      "numero_telephone_uai": "0140977200",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/universite.paris.nanterre",
      "identifiant_interne": "g6rwB",
      "dep_nom": "Hauts-de-Seine",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121564014",
      "code_postal_uai": "92001",
      "siret": "19921204400010",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0755698L",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris_Nanterre_University",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/199212044",
      "aca_id": "A25",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "200 avenue de la R\u00e9publique",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.7902.c",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 tertiaire - lettres et sciences Humaines",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/uparisnanterre",
      "anciens_codes_uai": "0921204J",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Versailles>Hauts-de-Seine>Nanterre",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/013bkhk48",
      "inscrits_2016": "31 001",
      "inscrits_2017": "30 370",
      "inscrits_2014": "31 459",
      "inscrits_2015": "31 606",
      "inscrits_2012": "31 928",
      "date_creation": "1971",
      "inscrits_2010": "29 866",
      "inscrits_2011": "31 807",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.7902.c",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "https://www.parisnanterre.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Paris Nanterre University",
      "identifiant_ror": "013bkhk48",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b070-1290 du 23 d\u00e9cembre 1970 PORTANT ERECTION DES UNIVERSITES DE PARIS VI & PARIS X EN ETABLISSEMENTS PUBLICS A CARACTERE SCIENTIFIQUE ET CULTUREL",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D092",
      "url_en": "https://university.parisnanterre.fr/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.21238,
        48.90245
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "1ed5ce620729345805ebe410815016590c77b499",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "\u00c9cully CEDEX",
      "reg_id_old": "R82",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042185497/",
      "identifiant_idref": "033894221",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole centrale de Lyon",
      "uucr_id": "UU00760",
      "aca_nom": "Lyon",
      "identifiant_eter": "FR0153",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2181 0799",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "\u00c9cully",
      "uai": "0690187D",
      "flux_rss": "http://www.ec-lyon.fr/taxonomy/term/1%2B2%2B3%2B4%2B5%2B6/0/feed",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "83157",
      "uo_lib": "Centrale Lyon",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q10177",
      "uucr_nom": "Lyon",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/ecole-centrale-de-lyon/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/centralelyon/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/EcoleCentraleLyon",
      "com_code": "69081",
      "siren": "196901870",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 17 juillet 2020 portant cr\u00e9ation d'une \u00e9cole interne \u00e0 l'Ecole centrale de Lyon",
      "hal": "https://www.canal-u.tv/producteurs/ecl",
      "inscrits_2013": "1 633",
      "coordonnees": [
        45.78299,
        4.76927
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q10177",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_centrale_de_Lyon",
      "numero_telephone_uai": "0472186000",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/CentraleLyon",
      "identifiant_interne": "fWJJA",
      "dep_nom": "Rh\u00f4ne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121810799",
      "code_postal_uai": "69134",
      "siret": "19690187000010",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0694094A",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_centrale_de_Lyon",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/196901870",
      "aca_id": "A10",
      "reg_nom_old": "Rh\u00f4ne-Alpes",
      "url_cn": "https://www.ec-lyon.fr/zh",
      "adresse_uai": "36 avenue Guy de Collongue",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.15401.31",
      "url_es": "https://www.ec-lyon.fr/es",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/CentraleLyon",
      "anciens_codes_uai": "0690187D",
      "localisation": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Lyon>Rh\u00f4ne>\u00c9cully",
      "nom_court": "EC Lyon",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/05s6rge65",
      "inscrits_2016": "1 817",
      "inscrits_2017": "1 907",
      "inscrits_2014": "1 714",
      "inscrits_2015": "1 774",
      "inscrits_2012": "1 513",
      "date_creation": "1857",
      "inscrits_2010": "1 482",
      "inscrits_2011": "1 390",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.15401.31",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "url": "https://www.ec-lyon.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "05s6rge65",
      "reg_nom": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "reg_id": "R84",
      "dep_id": "D069",
      "url_en": "https://www.ec-lyon.fr/en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.76927,
        45.78299
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "e6cf4c1987bcbe6eefc13d7b93b021f9a18409bc",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Paris",
      "reg_id_old": "R11",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole centrale d'\u00e9lectronique",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "identifiant_isni": "0000 0004 0640 3409",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Paris 15e",
      "uai": "0754431J",
      "uo_lib": "\u00c9cole centrale d'\u00e9lectronique",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3577731",
      "code_postal_uai": "75015",
      "com_code": "75115",
      "siren": "379364094",
      "identifiant_wikidata": "Q3577731",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_centrale_d%27%C3%A9lectronique",
      "numero_telephone_uai": "0144390600",
      "identifiant_interne": "jKV15",
      "dep_nom": "Paris",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000406403409",
      "aca_id": "A01",
      "siret": "37936409400027",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "37 quai de Grenelle",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466366.7",
      "anciens_codes_uai": "0754431J",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris 15e",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/02k6n4s14",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "ECE",
      "coordonnees": [
        48.85152,
        2.28683
      ],
      "date_creation": "1909",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.466366.7",
      "vague_contractuelle": "Vague D (2019-2023)",
      "url": "https://www.ece.fr/ecole-ingenieur/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "02k6n4s14",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "mention_distribution": "Immeuble Pollux",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.28683,
        48.85152
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "a1bd67db907f551c73006768069834a1a2b93d5b",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "PARIS",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039416320/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/ensci_les_ateliers_paris/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de cr\u00e9ation industrielle - Les Ateliers",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "identifiant_eter": "FR0211",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2203 4373",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Paris  8e",
      "uai": "0754585B",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de cr\u00e9ation industrielle - Les Ateliers",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q870925",
      "compte_linkedin": "https://fr.linkedin.com/school/ensci/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCYiskhRQ7R_fgMugNU7yHtQ",
      "com_code": "75108",
      "siren": "331118760",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret du 21 novembre 2019 portant nomination de la pr\u00e9sidente du conseil d'administration de l'Ecole nationale sup\u00e9rieure de cr\u00e9ation industrielle - Mme DIAKIT\u00c9 KABA (Saran)",
      "identifiant_wikidata": "Q870925",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_de_cr%C3%A9ation_industrielle",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/ENSCILesAteliers/",
      "identifiant_interne": "Hq9dm",
      "dep_nom": "Paris",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000122034373",
      "code_postal_uai": "75011",
      "siret": "33111876000015",
      "compte_vimeo": "https://vimeo.com/enscilesateliers",
      "statut_juridique_court": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re industriel ou commercial dot\u00e9 d'un comptable public",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0755581J",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_de_cr%C3%A9ation_industrielle",
      "aca_id": "A01",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "48  RUE SAINT SABIN",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466371.1",
      "anciens_codes_uai": "0754585B",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris  8e",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/056atnc19",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "Ensci-Les Ateliers",
      "coordonnees": [
        48.8584,
        2.36934
      ],
      "date_creation": "1982",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re industriel ou commercial dot\u00e9 d'un comptable public",
      "identifiant_grid": "grid.466371.1",
      "url": "https://www.ensci.com/2017-2018-ensci-les-ateliers/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "056atnc19",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "compte_pinterest": "https://www.pinterest.fr/ensciateliers/",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.36934,
        48.8584
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "f345121d409ec5a54be84c3af05baedf32581530",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "\u00c9vry-Courcouronnes CEDEX",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039700476/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'informatique pour l'industrie et l'entreprise",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Versailles",
      "identifiant_eter": "FR0251",
      "identifiant_isni": "0000 0004 0641 3447",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "\u00c9vry-Courcouronnes",
      "uai": "0912266U",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000788862/",
      "identifiant_orgref": "1523920",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'informatique pour l'industrie et l'entreprise",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578204",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "code_postal_uai": "91025",
      "com_code": "91228",
      "siren": "130002140",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1558 du 30 d\u00e9cembre 2019 relatif aux attributions des recteurs de r\u00e9gion acad\u00e9mique et des recteurs d'acad\u00e9mie et portant diverses mesures r\u00e9glementaires dans le code de l'\u00e9ducation",
      "inscrits_2013": "492",
      "coordonnees": [
        48.6262,
        2.43202
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3578204",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_d%27informatique_pour_l%27industrie_et_l%27entreprise",
      "numero_telephone_uai": "0169367350",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/ENSIIE.91.68",
      "identifiant_interne": "WjVHD",
      "dep_nom": "Essonne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000406413447",
      "aca_id": "A25",
      "siret": "13000214000015",
      "statut_juridique_court": "EPA",
      "sigle": "ENSIIE",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0912330N",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_d%27informatique_pour_l%27industrie_et_l%27entreprise",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/130002140",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "1 square de la r\u00e9sistance",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.454350.3",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ensiie",
      "anciens_codes_uai": "0912266U",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Versailles>Essonne>\u00c9vry-Courcouronnes",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/00tx98v53",
      "inscrits_2016": "617",
      "inscrits_2017": "565",
      "inscrits_2014": "567",
      "inscrits_2015": "596",
      "inscrits_2012": "451",
      "date_creation": "2006",
      "inscrits_2010": "411",
      "inscrits_2011": "394",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re administratif",
      "identifiant_grid": "grid.454350.3",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "https://www.ensiie.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "00tx98v53",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2006-805 du 5 juillet 2006 portant cr\u00e9ation d'une Ecole nationale sup\u00e9rieure d'informatique pour l'industrie et l'entreprise",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D091"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.43202,
        48.6262
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "6dc6bd1962616bc572321b1b0a97d2ade74d4d7f",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Compi\u00e8gne",
      "reg_id_old": "R22",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000032630447/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/escom_chimie_compiegne_/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole sup\u00e9rieure de chimie organique et min\u00e9rale",
      "uucr_id": "UU60502",
      "aca_nom": "Amiens",
      "identifiant_eter": "FR0131",
      "identifiant_isni": "0000 0001 0225 2269",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Compi\u00e8gne",
      "uai": "0602099F",
      "flux_rss": "https://www.escom.fr/feed/",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "\u00c9cole sup\u00e9rieure de chimie organique et min\u00e9rale",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578426",
      "uucr_nom": "Compi\u00e8gne",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/escom-chimie-compiegne/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/escomchimie",
      "com_code": "60159",
      "siren": "784280760",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2016-742 du 2 juin 2016 portant association d'\u00e9tablissements du site picard",
      "inscrits_2013": "623",
      "coordonnees": [
        49.40196,
        2.80246
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3578426",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_de_chimie_organique_et_min%C3%A9rale",
      "numero_telephone_uai": "0344238800",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/Escom-Chimie-Page-Officielle-159150504133842/",
      "identifiant_interne": "NmN4R",
      "dep_nom": "Oise",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000102252269",
      "code_postal_uai": "60200",
      "siret": "78428076000033",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "sigle": "ESCOM",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "dataesr::AE03",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_de_chimie_organique_et_min%C3%A9rale",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/784280760",
      "aca_id": "A20",
      "reg_nom_old": "Picardie",
      "inscrits_2010": "564",
      "adresse_uai": "1 all\u00e9e du R\u00e9seau Jean-Marie Buckmaster",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466358.a",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/escom_chimie",
      "anciens_codes_uai": "0602099F",
      "localisation": "Hauts-de-France>Amiens>Oise>Compi\u00e8gne",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/02j530k95",
      "inscrits_2016": "574",
      "inscrits_2017": "556",
      "inscrits_2014": "628",
      "inscrits_2015": "593",
      "inscrits_2012": "603",
      "date_creation": "1969",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "555",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.466358.a",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "url": "https://www.escom.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "02j530k95",
      "reg_nom": "Hauts-de-France",
      "reg_id": "R32",
      "dep_id": "D060",
      "url_en": "https://www.escom.fr/international/welcome-at-escom-chimie/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.80246,
        49.40196
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "8641c7e5cc66fbd067cc9187929d6794ea9b6fce",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Lille CEDEX",
      "reg_id_old": "R31",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole sup\u00e9rieure de journalisme de Lille",
      "uucr_id": "UU59702",
      "aca_nom": "Lille",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Lille",
      "uai": "0593207R",
      "uo_lib": "\u00c9cole sup\u00e9rieure de journalisme de Lille",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578450",
      "code_postal_uai": "59046",
      "com_code": "59350",
      "siren": "783707011",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "identifiant_wikidata": "Q3578450",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_de_journalisme_de_Lille",
      "numero_telephone_uai": "0320304400",
      "identifiant_interne": "vvxqW",
      "dep_nom": "Nord",
      "aca_id": "A09",
      "siret": "78370701100020",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_de_journalisme_de_Lille",
      "reg_nom_old": "Nord-Pas-de-Calais",
      "adresse_uai": "50 rue Gauthier de Ch\u00e2tillon",
      "rna": "W595014420",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ESJLille",
      "anciens_codes_uai": "0593207R",
      "localisation": "Hauts-de-France>Lille>Nord>Lille",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Lille",
      "nom_court": "ESJ",
      "coordonnees": [
        50.62882,
        3.06414
      ],
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "url": "http://esj-lille.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "Hauts-de-France",
      "reg_id": "R32",
      "dep_id": "D059"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        3.06414,
        50.62882
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "73f88aea205ca00076e1f9b3c96af812f617d257",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Albi CEDEX 9",
      "reg_id_old": "R73",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000036109496/",
      "identifiant_idref": "193857561",
      "uo_lib_officiel": "Institut national universitaire Jean-Fran\u00e7ois Champollion",
      "uucr_id": "UU81502",
      "aca_nom": "Toulouse",
      "identifiant_eter": "FR0233",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2295 9077",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Albi",
      "uai": "0811293R",
      "flux_rss": "http://www.univ-jfc.fr/rss.xml",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000223183/",
      "identifiant_orgref": "13954757",
      "uo_lib": "Institut national universitaire Jean-Fran\u00e7ois Champollion",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q929515",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Albi",
      "code_postal_uai": "81012",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCZgJ7HvL1D75j7SYNpKv_Ew",
      "compte_scoopit": "https://www.scoop.it/topic/universite-champollion",
      "siren": "198112013",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 9 novembre 2017 portant nomination de la directrice de l'institut national universitaire Jean-Fran\u00e7ois Champollion",
      "inscrits_2013": "3 575",
      "coordonnees": [
        43.92,
        2.139
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q929515",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_national_universitaire_Jean-Fran%C3%A7ois-Champollion",
      "numero_telephone_uai": "0563481717",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/universite.champollion/",
      "identifiant_interne": "Hm42K",
      "dep_nom": "Tarn",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000122959077",
      "aca_id": "A16",
      "siret": "19811201300018",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "INUC",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0312758E",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Fran%C3%A7ois_Champollion_University_Center_for_Teaching_and_Research",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/198112013",
      "reg_nom_old": "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es",
      "compte_flickr": "https://www.flickr.com/photos/universite_champollion/",
      "adresse_uai": "Place de Verdun",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.440898.9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/UnivChampollion",
      "anciens_codes_uai": "0811293R",
      "localisation": "Occitanie>Toulouse>Tarn>Albi",
      "nom_court": "INU Albi",
      "type_d_etablissement": "Autre \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/03078mv10",
      "inscrits_2016": "3 835",
      "inscrits_2017": "3 686",
      "inscrits_2014": "3 816",
      "inscrits_2015": "3 939",
      "inscrits_2012": "3 393",
      "date_creation": "2002",
      "inscrits_2010": "2 837",
      "inscrits_2011": "2 980",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.440898.9",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "url": "https://www.univ-jfc.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "National University Institute Jean-Fran\u00e7ois Champollion",
      "identifiant_ror": "03078mv10",
      "reg_nom": "Occitanie",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2002-522 du 16 avril 2002 relatif au centre universitaire de formation et de recherche du Nord-Est Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es Jean-Fran\u00e7ois-Champollion",
      "reg_id": "R76",
      "com_code": "81004",
      "dep_id": "D081"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.139,
        43.92
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "6775fe8f26ad2d297e83fa0a4f2ef4118c49927b",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Beauvais CEDEX",
      "reg_id_old": "R22",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000037348066/",
      "identifiant_idref": "198281633",
      "uo_lib_officiel": "Institut polytechnique UniLaSalle",
      "uucr_id": "UU60501",
      "aca_nom": "Amiens",
      "identifiant_eter": "FR0129",
      "identifiant_isni": "0000 0004 0647 2164",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Beauvais",
      "uai": "0600071B",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "Institut polytechnique UniLaSalle",
      "numero_telephone_uai": "0344062525",
      "uucr_nom": "Beauvais",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/unilasalle/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/unilasalle_fr/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/webLaSalleBeauvais/featured",
      "com_code": "60057",
      "siren": "780507190",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2018-757 du 28 ao\u00fbt 2018 portant association d'\u00e9tablissements \u00e0 Normandie Universit\u00e9",
      "inscrits_2013": "1 736",
      "coordonnees": [
        49.45971,
        2.06792
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3152468",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_polytechnique_UniLaSalle",
      "boite_postale_uai": "BP 30313",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/UniLaSalle.fr/",
      "identifiant_interne": "BmNtV",
      "dep_nom": "Oise",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000406472164",
      "code_postal_uai": "60026",
      "siret": "78050719000012",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0142382N;dataesr::AE03",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Unilasalle",
      "aca_id": "A20",
      "reg_nom_old": "Picardie",
      "inscrits_2010": "1 515",
      "compte_flickr": "https://www.flickr.com/photos/111833692@N02/",
      "adresse_uai": "19 rue Pierre Waguet",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466354.6",
      "rna": "W601001426",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/UniLaSalle_fr",
      "anciens_codes_uai": "0600071B",
      "localisation": "Hauts-de-France>Amiens>Oise>Beauvais",
      "nom_court": "UniLaSalle",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/05wy89733",
      "inscrits_2016": "1 879",
      "inscrits_2017": "1 869",
      "inscrits_2014": "1 838",
      "inscrits_2015": "1 828",
      "inscrits_2012": "1 681",
      "date_creation": "1854",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "1 583",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.466354.6",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "url": "https://www.unilasalle.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "05wy89733",
      "reg_nom": "Hauts-de-France",
      "reg_id": "R32",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3152468",
      "dep_id": "D060",
      "url_en": "http://international.unilasalle.fr/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.06792,
        49.45971
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "2ce88e55368bc4fb87d51f87fd0bd9ae9d39f053",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "VilleurbanneCEDEX",
      "reg_id_old": "R82",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000034632305/",
      "identifiant_idref": "026402823",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 Lyon-I",
      "uucr_id": "UU00760",
      "aca_nom": "Lyon",
      "identifiant_eter": "FR0157",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2150 7757",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Villeurbanne",
      "uai": "0691774D",
      "flux_rss": "http://feeds.feedburner.com/UnivLyon1",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000850542/",
      "identifiant_orgref": "5124933",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 Claude Bernard - Lyon 1",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q4032",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Lyon",
      "code_postal_uai": "69622",
      "compte_youtube": "http://www.youtube.com/user/UnivLyon1",
      "com_code": "69266",
      "siren": "196917744",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2017-857 du 9 mai 2017 modifiant le d\u00e9cret n\u00b0 2015-127 du 5 f\u00e9vrier 2015 portant approbation des statuts de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab Universit\u00e9 de Lyon \u00bb",
      "inscrits_2013": "33 585",
      "coordonnees": [
        45.77962,
        4.86518
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q4032",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_Claude-Bernard-Lyon-I",
      "numero_telephone_uai": "0472448016",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/UnivLyon1",
      "identifiant_interne": "etBz7",
      "dep_nom": "Rh\u00f4ne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121507757",
      "aca_id": "A10",
      "siret": "19691774400019",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0694094A",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Claude_Bernard_University_Lyon_1",
      "reg_nom_old": "Rh\u00f4ne-Alpes",
      "adresse_uai": "43 boulevard du 11 Novembre 1918",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.7849.2",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 scientifique et/ou m\u00e9dicale",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/UnivLyon1",
      "anciens_codes_uai": "0691774D",
      "localisation": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Lyon>Rh\u00f4ne>Villeurbanne",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/029brtt94",
      "inscrits_2016": "37 370",
      "inscrits_2017": "38 002",
      "inscrits_2014": "34 049",
      "inscrits_2015": "36 678",
      "inscrits_2012": "33 853",
      "date_creation": "1971",
      "inscrits_2010": "32 215",
      "inscrits_2011": "32 784",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.7849.2",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "url": "http://www.univ-lyon1.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Claude Bernard University Lyon 1",
      "identifiant_ror": "029brtt94",
      "reg_nom": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret du 23 d\u00e9cembre 1970 portant \u00e9rection d'universit\u00e9s et instituts nationaux polytechniques en \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique et culturel",
      "reg_id": "R84",
      "element_fundref": "501100006687",
      "dep_id": "D069"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.86518,
        45.77962
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "e881d12a12fb04b510727db1c060391be03b0de1",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Paris CEDEX 05",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042393667/",
      "identifiant_idref": "027361802",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 Paris-I",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "identifiant_eter": "FR0174",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2173 743X",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Paris  5e",
      "uai": "0751717J",
      "flux_rss": "http://www.univ-paris1.fr/index.php?id=51784",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000850542/",
      "identifiant_orgref": "2846518",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 Paris 1 - Panth\u00e9on Sorbonne",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q999763",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/sorbonneparis1/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/paris1pantheonsorbonne/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/UnivParis1",
      "com_code": "75105",
      "mooc": "https://www.fun-mooc.fr/universities/Paris1/",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 septembre 2020 portant approbation de la prorogation et des modifications de la convention constitutive du groupement d'int\u00e9r\u00eat public d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab France Universit\u00e9 Num\u00e9rique \u00bb (FUN)",
      "hal": "https://hal-paris1.archives-ouvertes.fr/",
      "inscrits_2013": "40 021",
      "coordonnees": [
        48.8468,
        2.34488
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q999763",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_Panth%C3%A9on-Sorbonne",
      "numero_telephone_uai": "0144078000",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/UnivParis1PantheonSorbonne",
      "identifiant_interne": "6G2TU",
      "dep_nom": "Paris",
      "element_isni": "http://www.isni.org/000000012173743X",
      "code_postal_uai": "75231",
      "siret": "19751717000019",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0755581J",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris_1_Panth%C3%A9on-Sorbonne_University",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/197517170",
      "aca_id": "A01",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "compte_github": "https://github.com/UnivParis1",
      "adresse_uai": "12 place du Panth\u00e9on",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.10988.38",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 tertiaire - droit et \u00e9conomie",
      "siren": "197517170",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/SorbonneParis1",
      "anciens_codes_uai": "0751717J",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris  5e",
      "nom_court": "Paris 1",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/002t25c44",
      "inscrits_2016": "40 551",
      "inscrits_2017": "41 987",
      "inscrits_2014": "39 532",
      "inscrits_2015": "39 953",
      "inscrits_2012": "38 833",
      "date_creation": "1971",
      "inscrits_2010": "37 908",
      "inscrits_2011": "39 224",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.10988.38",
      "vague_contractuelle": "Vague D (2019-2023)",
      "url": "http://www.univ-paris1.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Pantheon-Sorbonne University",
      "identifiant_ror": "002t25c44",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret du 23 d\u00e9cembre 1970 portant \u00e9rection d'universit\u00e9s et instituts nationaux polytechniques en \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique et culturel",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.34488,
        48.8468
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "ff285ffbcf80c4cbaf8075cde9681a8434cb82a1",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "PARIS",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000033027561/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'architecture de Paris-Belleville",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "identifiant_eter": "FR0183",
      "identifiant_isni": "0000 0001 1182 7351",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Paris 19e",
      "uai": "0751877H",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'architecture de Paris-Belleville",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578187",
      "code_postal_uai": "75019",
      "com_code": "75119",
      "siren": "197518772",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2016-1111 du 11 ao\u00fbt 2016 portant association d'\u00e9tablissements \u00e0 Universit\u00e9 Paris-Est",
      "identifiant_wikidata": "Q3578187",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_d%27architecture_de_Paris-Belleville",
      "numero_telephone_uai": "0153385000",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/Ecole-nationale-sup%C3%A9rieure-darchitecture-de-Paris-Belleville-918926864869687/",
      "identifiant_interne": "NgNNI",
      "dep_nom": "Paris",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000111827351",
      "aca_id": "A01",
      "siret": "19751877200037",
      "statut_juridique_court": "Autre \u00e9tablissement public national d'enseignement",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0772710C",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_Nationale_Sup%C3%A9rieure_d%27Architecture_de_Paris-Belleville",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "60  BOULEVARD DE LA VILLETTE",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466429.b",
      "anciens_codes_uai": "0751877H",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris 19e",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/01hbq4r90",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "ENSAPB",
      "coordonnees": [
        48.87472,
        2.37417
      ],
      "statut_juridique_long": "Autre \u00e9tablissement public national d'enseignement",
      "identifiant_grid": "grid.466429.b",
      "url": "http://www.paris-belleville.archi.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "01hbq4r90",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.37417,
        48.87472
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "f0df1d1c9222efbe05e4639b880242aaa291cd9e",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "BREST CEDEX 9",
      "reg_id_old": "R53",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000041965265/",
      "identifiant_idref": "177263660",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de techniques avanc\u00e9es Bretagne",
      "uucr_id": "UU29701",
      "aca_nom": "Rennes",
      "identifiant_eter": "FR0025",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Brest",
      "uai": "0290125D",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "18423546",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de techniques avanc\u00e9es Bretagne",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578240",
      "uucr_nom": "Brest",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/ensta-bretagne/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/ensta_bretagne/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/c/chaineENSTABretagne",
      "com_code": "29019",
      "siren": "192901254",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret du 4 juin 2020 portant nomination du directeur de l'Ecole nationale sup\u00e9rieure de techniques avanc\u00e9es Bretagne",
      "hal": "https://hal-ensta-bretagne.archives-ouvertes.fr/",
      "coordonnees": [
        48.418823,
        -4.472605
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3578240",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_de_techniques_avanc%C3%A9es_Bretagne",
      "inscrits_2013": "624",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/ENSTA.Bretagne/",
      "identifiant_interne": "GCGkl",
      "dep_nom": "Finist\u00e8re",
      "code_postal_uai": "29806",
      "siret": "19290125400016",
      "statut_juridique_court": "EPA",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0352756F",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_de_techniques_avanc%C3%A9es_Bretagne",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/192901254",
      "aca_id": "A14",
      "reg_nom_old": "Bretagne",
      "adresse_uai": "2  RUE FRANCOIS VERNY",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.462182.b",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ENSTABretagne",
      "anciens_codes_uai": "0290125D",
      "localisation": "Bretagne>Rennes>Finist\u00e8re>Brest",
      "nom_court": "ENSTA Bretagne",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/059n54003",
      "inscrits_2016": "746",
      "inscrits_2017": "724",
      "inscrits_2014": "699",
      "inscrits_2015": "718",
      "inscrits_2012": "592",
      "date_creation": "1975",
      "inscrits_2010": "566",
      "inscrits_2011": "588",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re administratif",
      "identifiant_grid": "grid.462182.b",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "https://www.ensta-bretagne.fr/fr",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "059n54003",
      "reg_nom": "Bretagne",
      "reg_id": "R53",
      "dep_id": "D029",
      "url_en": "https://www.ensta-bretagne.fr/en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -4.472605,
        48.418823
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "e3756037f5f3e8714ab61dd8a2e258de9207d106",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Gradignan CEDEX",
      "reg_id_old": "R72",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000041885628/",
      "identifiant_idref": "026374986",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des sciences agronomiques de Bordeaux Aquitaine",
      "uucr_id": "UU33701",
      "aca_nom": "Bordeaux",
      "identifiant_eter": "FR0043",
      "identifiant_isni": "0000 0001 0659 4135",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Gradignan",
      "uai": "0330203S",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000869934/",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des sciences agronomiques de Bordeaux Aquitaine",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578255",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Bordeaux",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/bordeaux-sciences-agro/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCqve8viWhfhf1IweAHCuQzg",
      "com_code": "33192",
      "siren": "193302031",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 mai 2020 portant approbation d'une convention de coordination territoriale",
      "inscrits_2013": "429",
      "coordonnees": [
        44.792718,
        -0.608576
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3578255",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_sciences_agronomiques_de_Bordeaux_Aquitaine",
      "boite_postale_uai": "CS 40201",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/AgroBordeaux/",
      "identifiant_interne": "lfdJH",
      "dep_nom": "Gironde",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000106594135",
      "code_postal_uai": "33175",
      "siret": "19330203100011",
      "statut_juridique_court": "EPA",
      "sigle": "BSA",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0333178A",
      "aca_id": "A04",
      "reg_nom_old": "Aquitaine",
      "adresse_uai": "1 cours du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.434203.2",
      "compte_twitter": "https://www.agro-bordeaux.fr/",
      "anciens_codes_uai": "0330203S",
      "localisation": "Nouvelle-Aquitaine>Bordeaux>Gironde>Gradignan",
      "nom_court": "Bordeaux Sciences Agro",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/00har9915",
      "inscrits_2016": "423",
      "inscrits_2017": "425",
      "inscrits_2014": "443",
      "inscrits_2015": "425",
      "inscrits_2012": "424",
      "date_creation": "1963",
      "inscrits_2010": "388",
      "inscrits_2011": "403",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re administratif",
      "identifiant_grid": "grid.434203.2",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "https://www.agro-bordeaux.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "00har9915",
      "reg_nom": "Nouvelle-Aquitaine",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 63-637 du 28 juin 1963 cr\u00e9ant l'\u00c9cole nationale d'ing\u00e9nieurs des travaux agricoles de Bordeaux",
      "reg_id": "R75",
      "dep_id": "D033",
      "url_en": "https://study.agro-bordeaux.fr/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -0.608576,
        44.792718
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "90d9082707c072341ff2f78679d7a4546b88099a",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Bidart",
      "reg_id_old": "R72",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000033607001/",
      "identifiant_idref": "086212435",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole sup\u00e9rieure des technologies industrielles avanc\u00e9es",
      "uucr_id": "UU00751",
      "aca_nom": "Bordeaux",
      "identifiant_eter": "FR0142",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2175 9145",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Bidart",
      "uai": "0641923T",
      "flux_rss": "http://www.estia.fr/index.php?type=100",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "\u00c9cole sup\u00e9rieure des technologies industrielles avanc\u00e9es",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578510",
      "uucr_nom": "Bayonne",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/edu/school?id=373039&trk=edu-cp-title",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/ESTIAoffciel",
      "com_code": "64125",
      "siren": "824457675",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 22 novembre 2016 portant approbation des statuts de l'\u00e9tablissement d'enseignement sup\u00e9rieur consulaire \u00ab Ecole sup\u00e9rieure des technologies industrielles avanc\u00e9es \u00bb (ESTIA)",
      "inscrits_2013": "561",
      "coordonnees": [
        43.446174,
        -1.553892
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3578510",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_des_technologies_industrielles_avanc%C3%A9es",
      "numero_telephone_uai": "0559438400",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/ingenieurs.estia",
      "identifiant_interne": "WsNr7",
      "dep_nom": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121759145",
      "code_postal_uai": "64210",
      "siret": "82445767500018",
      "statut_juridique_court": "Autre personne morale de droit priv\u00e9",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/ESTIA_Institute_of_Technology",
      "aca_id": "A04",
      "reg_nom_old": "Aquitaine",
      "compte_flickr": "https://www.flickr.com/photos/63289952@N07/",
      "adresse_uai": "92 all\u00e9e Th\u00e9odore Monod",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.434242.7",
      "url_es": "http://www.estia.fr/index.php?id=773",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/EstiaOfficiel",
      "anciens_codes_uai": "0641923T",
      "localisation": "Nouvelle-Aquitaine>Bordeaux>Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques>Bidart",
      "nom_court": "ESTIA",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/008kvxw43",
      "inscrits_2016": "662",
      "inscrits_2017": "762",
      "inscrits_2014": "621",
      "inscrits_2015": "637",
      "inscrits_2012": "495",
      "date_creation": "1996",
      "inscrits_2010": "385",
      "inscrits_2011": "434",
      "statut_juridique_long": "Autre personne morale de droit priv\u00e9",
      "identifiant_grid": "grid.434242.7",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "http://www.estia.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "ESTIA",
      "identifiant_ror": "008kvxw43",
      "reg_nom": "Nouvelle-Aquitaine",
      "mention_distribution": "Technopole Izarbel",
      "reg_id": "R75",
      "dep_id": "D064",
      "url_en": "http://www.estia.fr/index.php?id=763"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -1.553892,
        43.446174
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "b3d554e02ef58a329b625d2ac0b00f96c4e6b5e5",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "LYON",
      "reg_id_old": "R82",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039700476/",
      "uo_lib_officiel": "Institut d'\u00e9tudes politiques de Lyon",
      "uucr_id": "UU00760",
      "aca_nom": "Lyon",
      "identifiant_isni": "0000 0004 1806 159X",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Lyon 7e",
      "uai": "0690173N",
      "flux_rss": "https://www.sciencespo-lyon.fr/rss/actualites.xml",
      "article": "\u00e0",
      "uo_lib": "Sciences Po Lyon",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q2253344",
      "uucr_nom": "Lyon",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/institut-d'etudes-politiques-de-lyon/",
      "com_code": "69387",
      "siren": "196901730",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1558 du 30 d\u00e9cembre 2019 relatif aux attributions des recteurs de r\u00e9gion acad\u00e9mique et des recteurs d'acad\u00e9mie et portant diverses mesures r\u00e9glementaires dans le code de l'\u00e9ducation",
      "inscrits_2013": "nd",
      "coordonnees": [
        45.747,
        4.83577
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q2253344",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_d%27%C3%A9tudes_politiques_de_Lyon",
      "numero_telephone_uai": "0437283800",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/ScPoLyon/",
      "identifiant_interne": "hfCvd",
      "dep_nom": "Rh\u00f4ne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/000000041806159X",
      "code_postal_uai": "69007",
      "siret": "19690173000024",
      "statut_juridique_court": "EPA",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0694094A",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Institut_d%27%C3%A9tudes_politiques_de_Lyon",
      "aca_id": "A10",
      "reg_nom_old": "Rh\u00f4ne-Alpes",
      "adresse_uai": "14 AVENUE BERTHELOT",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.482734.e",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/scpolyon",
      "anciens_codes_uai": "0690173N",
      "localisation": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Lyon>Rh\u00f4ne>Lyon 7e",
      "nom_court": "IEP de Lyon",
      "type_d_etablissement": "Autre \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/02h3vcz70",
      "inscrits_2016": "nd",
      "inscrits_2017": "nd",
      "inscrits_2014": "nd",
      "inscrits_2015": "nd",
      "inscrits_2012": "nd",
      "date_creation": "1948",
      "inscrits_2010": "nd",
      "inscrits_2011": "nd",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re administratif",
      "identifiant_grid": "grid.482734.e",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "url": "https://www.sciencespo-lyon.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "02h3vcz70",
      "reg_nom": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "reg_id": "R84",
      "dep_id": "D069"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.83577,
        45.747
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "b3de3152b2eb65384112ff19286463281901cfa6",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Villejuif",
      "reg_id_old": "R11",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/supbiotech/",
      "uo_lib_officiel": "Institut sup\u00e9rieur des biotechnologies de Paris",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Cr\u00e9teil",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Villejuif",
      "uai": "0942193Y",
      "uo_lib": "Institut Sup'Biotech de Paris",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1822570",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/sup'biotech-%C3%A9cole-de-biotechnologies/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/supbiotech",
      "com_code": "94076",
      "siren": "479622953",
      "identifiant_wikidata": "Q1822570",
      "numero_telephone_uai": "0144080090",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/supbiotech",
      "identifiant_interne": "XqK4j",
      "dep_nom": "Val-de-Marne",
      "code_postal_uai": "94800",
      "siret": "47962295300012",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "sigle": "ISBP",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Institut_Sup%27Biotech_de_Paris",
      "aca_id": "A24",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "66 rue Guy M\u00f4quet",
      "rna": "W943000229",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/supbiotech",
      "anciens_codes_uai": "0942193Y",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Cr\u00e9teil>Val-de-Marne>Villejuif",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "Sup'Biotech",
      "coordonnees": [
        48.798078,
        2.35715
      ],
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "https://www.supbiotech.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D094"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.35715,
        48.798078
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "ea42fb404d114bfe0bacb7eb88b1d09d2dba0528",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Talence CEDEX",
      "reg_id_old": "R72",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042393667/",
      "identifiant_idref": "175206562",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de Bordeaux",
      "uucr_id": "UU33701",
      "aca_nom": "Bordeaux",
      "identifiant_eter": "FR0288",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2106 639X",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Talence",
      "uai": "0333298F",
      "flux_rss": "http://www.u-bordeaux.fr/Espace-presse/Abonnez-vous-aux-flux-RSS-de-l-universite-de-Bordeaux",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000027927174/",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de Bordeaux",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q13344",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Bordeaux",
      "code_postal_uai": "33405",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/universitedebordeaux/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/ubordeaux",
      "com_code": "33522",
      "mooc": "https://www.fun-mooc.fr/universities/universite-de-bordeaux/",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 septembre 2020 portant approbation de la prorogation et des modifications de la convention constitutive du groupement d'int\u00e9r\u00eat public d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab France Universit\u00e9 Num\u00e9rique \u00bb (FUN)",
      "inscrits_2013": "46 459",
      "coordonnees": [
        44.809966,
        -0.596578
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q13344",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Bordeaux",
      "numero_telephone_uai": "0540006000",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/univbordeaux",
      "identifiant_interne": "90I54",
      "dep_nom": "Gironde",
      "element_isni": "http://www.isni.org/000000012106639X",
      "aca_id": "A04",
      "siret": "13001835100010",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0333178A",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Bordeaux",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/130018351",
      "universites_fusionnees": "Oui",
      "reg_nom_old": "Aquitaine",
      "adresse_uai": "351 cours de la Lib\u00e9ration",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.412041.2",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire avec sant\u00e9",
      "siren": "130018351",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/univbordeaux",
      "anciens_codes_uai": "0333298F",
      "localisation": "Nouvelle-Aquitaine>Bordeaux>Gironde>Talence",
      "nom_court": "UBx",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/057qpr032",
      "inscrits_2016": "49 476",
      "inscrits_2017": "50 174",
      "inscrits_2014": "46 382",
      "inscrits_2015": "48 143",
      "inscrits_2012": "46 668",
      "date_creation": "2014",
      "inscrits_2010": "44 347",
      "inscrits_2011": "45 712",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.412041.2",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "https://www.u-bordeaux.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of Bordeaux",
      "identifiant_ror": "057qpr032",
      "reg_nom": "Nouvelle-Aquitaine",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2013-805 du 3 septembre 2013 portant cr\u00e9ation de l'Universit\u00e9 de Bordeaux",
      "reg_id": "R75",
      "dep_id": "D033",
      "url_en": "https://www.u-bordeaux.com/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -0.596578,
        44.809966
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "2ac2192e33abf8912a5bd2d9eb8d2a727bcd968c",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Montpellier",
      "reg_id_old": "R91",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042393667/",
      "identifiant_idref": "030091896",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de Montpellier",
      "uucr_id": "UU34701",
      "aca_nom": "Montpellier",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "identifiant_eter": "FR0323",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2097 0141",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Montpellier",
      "uai": "0342321N",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000029446865/",
      "identifiant_orgref": "47000799",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de Montpellier",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q776223",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Montpellier",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/universite-de-montpellier/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/umontpellier/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/umontpellier",
      "com_code": "34172",
      "mooc": "https://www.fun-mooc.fr/universities/umontpellier/",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 septembre 2020 portant approbation de la prorogation et des modifications de la convention constitutive du groupement d'int\u00e9r\u00eat public d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab France Universit\u00e9 Num\u00e9rique \u00bb (FUN)",
      "hal": "https://hal.umontpellier.fr/",
      "coordonnees": [
        43.61583,
        3.87203
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q776223",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Montpellier",
      "inscrits_2013": "39 579",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/univmontpellier",
      "identifiant_interne": "7yd5d",
      "dep_nom": "H\u00e9rault",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000120970141",
      "code_postal_uai": "34090",
      "siret": "13002054800017",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0342255S",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Montpellier",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/130020548",
      "universites_fusionnees": "Oui",
      "reg_nom_old": "Languedoc-Roussillon",
      "adresse_uai": "163 rue Auguste Broussonnet",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.121334.6",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire avec sant\u00e9",
      "siren": "130020548",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/umontpellier",
      "anciens_codes_uai": "0342321N",
      "localisation": "Occitanie>Montpellier>H\u00e9rault>Montpellier",
      "aca_id": "A11",
      "element_ror": "https://ror.org/051escj72",
      "inscrits_2016": "39 878",
      "inscrits_2017": "41 343",
      "inscrits_2014": "39 082",
      "inscrits_2015": "39 388",
      "inscrits_2012": "39 820",
      "date_creation": "2015",
      "inscrits_2010": "37 048",
      "inscrits_2011": "38 714",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.121334.6",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "url": "http://www.umontpellier.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of Montpellier",
      "identifiant_ror": "051escj72",
      "reg_nom": "Occitanie",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2014-1038 du 11 septembre 2014 portant cr\u00e9ation de l'universit\u00e9 de Montpellier",
      "reg_id": "R76",
      "element_fundref": "501100008222",
      "dep_id": "D034"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        3.87203,
        43.61583
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "df8313928b3457fd089a06dbe171ac53cc351b99",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "LYON CEDEX 07",
      "reg_id_old": "R82",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000034632305/",
      "identifiant_idref": "02640334X",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 Lyon-II",
      "uucr_id": "UU00760",
      "aca_nom": "Lyon",
      "identifiant_eter": "FR0158",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2188 0906",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Lyon 7e",
      "uai": "0691775E",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000500622/",
      "identifiant_orgref": "13409094",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 Lumi\u00e8re - Lyon 2",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q4041",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Lyon",
      "code_postal_uai": "69365",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/universitelyon2/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/UnivLyon2/",
      "com_code": "69387",
      "siren": "196917751",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2017-857 du 9 mai 2017 modifiant le d\u00e9cret n\u00b0 2015-127 du 5 f\u00e9vrier 2015 portant approbation des statuts de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab Universit\u00e9 de Lyon \u00bb",
      "hal": "https://hal.univ-lyon2.fr/",
      "inscrits_2013": "28 667",
      "coordonnees": [
        45.7492,
        4.83714
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q4041",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_Lumi%C3%A8re-Lyon-II",
      "numero_telephone_uai": "0478697152",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/Universite.Lumiere.Lyon2?ref=ts",
      "identifiant_interne": "CUBKB",
      "dep_nom": "Rh\u00f4ne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121880906",
      "aca_id": "A10",
      "siret": "19691775100014",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0694094A",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lumi%C3%A8re_University_Lyon_2",
      "reg_nom_old": "Rh\u00f4ne-Alpes",
      "compte_flickr": "https://www.flickr.com/photos/lyon2/",
      "adresse_uai": "86 RUE PASTEUR",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.72960.3a",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 tertiaire - lettres et sciences Humaines",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/univ_lyon2",
      "anciens_codes_uai": "0691775E",
      "localisation": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Lyon>Rh\u00f4ne>Lyon 7e",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/03rth4p18",
      "inscrits_2016": "29 525",
      "inscrits_2017": "28 883",
      "inscrits_2014": "29 279",
      "inscrits_2015": "29 349",
      "inscrits_2012": "28 773",
      "date_creation": "1973",
      "inscrits_2010": "28 309",
      "inscrits_2011": "27 863",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.72960.3a",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "url": "http://www.univ-lyon2.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Lumi\u00e8re University Lyon 2",
      "identifiant_ror": "03rth4p18",
      "reg_nom": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret no 73-738 du 26 juillet 1973 portant cr\u00e9ation des universit\u00e9s Lyon-II et Lyon-III",
      "reg_id": "R84",
      "dep_id": "D069"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.83714,
        45.7492
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "e02117371cac91e117423ed6e4589ccf1aa8d540",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "MAISONS ALFORT CEDEX",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042602330/",
      "identifiant_idref": "031803695",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale v\u00e9t\u00e9rinaire d'Alfort",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Cr\u00e9teil",
      "identifiant_eter": "FR0330",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2169 3027",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Maisons-Alfort",
      "uai": "0940608A",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "21746346",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale v\u00e9t\u00e9rinaire d'Alfort",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q273600",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/ecole-nationale-veterinaire-dalfort/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/ecoleveterinairealfort/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UC611Wz1LhCujdyupGTr4GnQ",
      "com_code": "94046",
      "siren": "199406083",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2020-1506 du 1er d\u00e9cembre 2020 relatif \u00e0 la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab Universit\u00e9 Paris-Est \u00bb",
      "hal": "https://hal-enva.archives-ouvertes.fr",
      "coordonnees": [
        48.8145,
        2.42097
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q273600",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_v%C3%A9t%C3%A9rinaire_d%27Alfort",
      "numero_telephone_uai": "0143967100",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/%C3%89cole-nationale-v%C3%A9t%C3%A9rinaire-dAlfort-EnvA-435412449930517/",
      "identifiant_interne": "LllIv",
      "dep_nom": "Val-de-Marne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121693027",
      "code_postal_uai": "94704",
      "siret": "19940608300014",
      "statut_juridique_court": "EPA",
      "sigle": "ENVA",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0772710C",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_v%C3%A9t%C3%A9rinaire_d%27Alfort",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/199406083",
      "aca_id": "A24",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "7 AVENUE DU GENERAL DE GAULLE",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.428547.8",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/Env_Alfort",
      "anciens_codes_uai": "0940608A",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Cr\u00e9teil>Val-de-Marne>Maisons-Alfort",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/04k031t90",
      "inscrits_2016": "736",
      "inscrits_2017": "743",
      "inscrits_2014": "682",
      "inscrits_2015": "682",
      "inscrits_2012": "644",
      "inscrits_2013": "650",
      "inscrits_2010": "636",
      "inscrits_2011": "680",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re administratif",
      "identifiant_grid": "grid.428547.8",
      "url": "https://www.vet-alfort.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "National veterinary school of Alfort",
      "identifiant_ror": "04k031t90",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D094"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.42097,
        48.8145
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "9008ee7e053638affebfe607b14501990b3324bb",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "\u00c9pron",
      "reg_id_old": "R25",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole sup\u00e9rieure d'ing\u00e9nieurs des travaux de la construction de Caen",
      "uucr_id": "UU14701",
      "aca_nom": "Caen",
      "identifiant_eter": "FR0011",
      "identifiant_isni": "0000 0004 4905 1773",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "\u00c9pron",
      "uai": "0142182W",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "\u00c9cole sup\u00e9rieure d'ing\u00e9nieurs des travaux de la construction de Caen",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578414",
      "uucr_nom": "Caen",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company/esitc-caen",
      "com_code": "14242",
      "siren": "403162688",
      "inscrits_2013": "390",
      "inscrits_2012": "417",
      "identifiant_wikidata": "Q3578414",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_d%27ing%C3%A9nieurs_des_travaux_de_la_construction_de_Caen",
      "numero_telephone_uai": "0231462300",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/ESITC-Caen-118805098294698/",
      "identifiant_interne": "Q6uOU",
      "dep_nom": "Calvados",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000449051773",
      "code_postal_uai": "14610",
      "siret": "40316268800010",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "sigle": "ESITC Caen",
      "aca_id": "A05",
      "reg_nom_old": "Basse-Normandie",
      "inscrits_2010": "390",
      "adresse_uai": "1 rue Pierre et Marie Curie",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466410.1",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/search?q=esitc%20caen&src=typd&lang=fr",
      "anciens_codes_uai": "0142182W",
      "localisation": "Normandie>Caen>Calvados>\u00c9pron",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/04twen471",
      "inscrits_2016": "474",
      "inscrits_2017": "515",
      "inscrits_2014": "410",
      "inscrits_2015": "453",
      "coordonnees": [
        49.2163,
        -0.366436
      ],
      "date_creation": "1993",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "391",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.466410.1",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "url": "http://www.esitc-caen.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "04twen471",
      "reg_nom": "Normandie",
      "mention_distribution": "Campus 2",
      "reg_id": "R28",
      "dep_id": "D014"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -0.366436,
        49.2163
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "a8a3581d5851344730929c050067d9b948f050ae",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "PARIS CEDEX 11",
      "reg_id_old": "R11",
      "identifiant_idref": "197605990",
      "uo_lib_officiel": "ESCP Business School",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "identifiant_isni": "0000 0001 1544 4083",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Paris 15e",
      "uai": "0753547Y",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "ESCP Business School",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q29293",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/escp-business-school/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/escpbs/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/escpeurope",
      "com_code": "75115",
      "siren": "824644587",
      "inscrits_2012": "3 117",
      "identifiant_wikidata": "Q29293",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/ESCP_Business_School",
      "inscrits_2013": "4 460",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/ESCPbs/",
      "identifiant_interne": "8bexp",
      "dep_nom": "Paris",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000115444083",
      "code_postal_uai": "75015",
      "siret": "82464458700027",
      "statut_juridique_court": "SA \u00e0 conseil d'administration",
      "sigle": "ESCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0755581J",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/ESCP_Business_School",
      "aca_id": "A01",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "compte_flickr": "https://www.flickr.com/photos/escp_bs",
      "adresse_uai": "3 RUE ARMAND MOISANT",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.462233.2",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ESCP_bs",
      "anciens_codes_uai": "0753547Y",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris 15e",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/040hhjv66",
      "inscrits_2016": "4 712",
      "inscrits_2017": "5 233",
      "inscrits_2014": "3 751",
      "inscrits_2015": "2 104",
      "coordonnees": [
        48.84264,
        2.31741
      ],
      "date_creation": "1819",
      "inscrits_2010": "3 055",
      "inscrits_2011": "3 144",
      "statut_juridique_long": "SA \u00e0 conseil d'administration",
      "identifiant_grid": "grid.462233.2",
      "url": "https://escp.eu/fr",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "ESCP Business School",
      "identifiant_ror": "040hhjv66",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075",
      "url_en": "https://escp.eu/fr"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.31741,
        48.84264
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "46f827ecf2655844b88c6893ff0e5fb27b086554",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Lille CEDEX",
      "reg_id_old": "R31",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000035450777/",
      "uo_lib_officiel": "Hautes \u00e9tudes d'ing\u00e9nieur",
      "uucr_id": "UU59702",
      "aca_nom": "Lille",
      "identifiant_eter": "FR0120",
      "identifiant_isni": "0000 0004 0623 2224",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Lille",
      "uai": "0590348H",
      "article": "\u00e0 la",
      "identifiant_orgref": "29374555",
      "uo_lib": "Hautes \u00e9tudes d'ing\u00e9nieur",
      "boite_postale_uai": "BP 41290",
      "uucr_nom": "Lille",
      "code_postal_uai": "59014",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/EcoleHEI",
      "com_code": "59350",
      "siren": "783707003",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2017-1298 du 22 ao\u00fbt 2017 modifiant le d\u00e9cret n\u00b0 2015-1064 du 20 ao\u00fbt 2015 portant approbation des statuts de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab Lille Nord de France \u00bb",
      "inscrits_2013": "1 356",
      "coordonnees": [
        50.633728,
        3.04502
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3128626",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_des_hautes_%C3%A9tudes_d%27ing%C3%A9nieur",
      "numero_telephone_uai": "0328384858",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/hautesetudesingenieur",
      "identifiant_interne": "Bf1tY",
      "dep_nom": "Nord",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000406232224",
      "aca_id": "A09",
      "siret": "78370700300050",
      "statut_juridique_court": "Sans personnalit\u00e9 juridique",
      "sigle": "HEI",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Hautes_%C3%A9tudes_d%27ing%C3%A9nieur",
      "reg_nom_old": "Nord-Pas-de-Calais",
      "adresse_uai": "13 rue de Toul",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.462312.0",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/EcoleHEI",
      "anciens_codes_uai": "0590348H",
      "localisation": "Hauts-de-France>Lille>Nord>Lille",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/0185jey51",
      "inscrits_2016": "1 570",
      "inscrits_2017": "1 633",
      "inscrits_2014": "1 460",
      "inscrits_2015": "1 494",
      "inscrits_2012": "1 346",
      "date_creation": "1885",
      "inscrits_2010": "1 135",
      "inscrits_2011": "1 223",
      "statut_juridique_long": "Sans personnalit\u00e9 juridique - secteur priv\u00e9",
      "identifiant_grid": "grid.462312.0",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "compte_tumblr": "https://ecolehei.tumblr.com/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "0185jey51",
      "reg_nom": "Hauts-de-France",
      "reg_id": "R32",
      "url": "https://www.hei.fr/",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3128626",
      "dep_id": "D059",
      "url_en": "https://en.hei.fr/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        3.04502,
        50.633728
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "7af9c304f9ed480e8e5ffabd2d318c2f4c781973",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Aix-en-Provence CEDEX 1",
      "reg_id_old": "R93",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039700476/",
      "identifiant_idref": "026386283",
      "uo_lib_officiel": "Institut d'\u00e9tudes politiques d'Aix-en-Provence",
      "identifiant_interne": "G8QBG",
      "aca_nom": "Aix-Marseille",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Aix-en-Provence",
      "uai": "0130221V",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000492723/",
      "uo_lib": "Sciences Po Aix",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1139065",
      "article": "\u00e0",
      "uucr_nom": "Marseille-Aix-en-Provence",
      "code_postal_uai": "13625",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/sciencespo_aix/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/SciencesPoAix",
      "com_code": "13001",
      "siren": "191333467",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1558 du 30 d\u00e9cembre 2019 relatif aux attributions des recteurs de r\u00e9gion acad\u00e9mique et des recteurs d'acad\u00e9mie et portant diverses mesures r\u00e9glementaires dans le code de l'\u00e9ducation",
      "inscrits_2013": "nd",
      "inscrits_2012": "nd",
      "identifiant_wikidata": "Q1139065",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_d%27%C3%A9tudes_politiques_d%27Aix-en-Provence",
      "numero_telephone_uai": "0442170160",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/SciencesPo.Aix",
      "uucr_id": "UU00759",
      "dep_nom": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
      "aca_id": "A02",
      "siret": "19133346700014",
      "statut_juridique_court": "EPA",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "dataesr::AE04",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sciences_Po_Aix",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/191333467",
      "reg_nom_old": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
      "adresse_uai": "25 rue Gaston de Saporta",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/Sciences_Po_Aix",
      "anciens_codes_uai": "0130221V",
      "localisation": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur>Aix-Marseille>Bouches-du-Rh\u00f4ne>Aix-en-Provence",
      "nom_court": "IEP d'Aix-en-Provence",
      "type_d_etablissement": "Autre \u00e9tablissement",
      "inscrits_2016": "nd",
      "inscrits_2017": "nd",
      "inscrits_2014": "nd",
      "inscrits_2015": "nd",
      "coordonnees": [
        43.53146,
        5.44663
      ],
      "date_creation": "1956",
      "inscrits_2010": "nd",
      "inscrits_2011": "nd",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re administratif",
      "vague_contractuelle": "Vague C (2018-2022)",
      "url": "http://www.sciencespo-aix.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret du 27 mars 1956 Cr\u00e9ation, composition de l'Institut d'\u00e9tudes politiques de l'Universit\u00e9 d'Aix-Marseille",
      "reg_id": "R93",
      "dep_id": "D013",
      "url_en": "https://www.sciencespo-aix.fr/school-presentation/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.44663,
        43.53146
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "aca2032f92350b3764fa40668ed866117872c4d7",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "RENNES CEDEX 7",
      "reg_id_old": "R53",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000031794321/",
      "identifiant_idref": "050228064",
      "uo_lib_officiel": "Institut national des sciences appliqu\u00e9es de Rennes",
      "uucr_id": "UU35701",
      "aca_nom": "Rennes",
      "identifiant_eter": "FR0061",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2190 8462",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Rennes",
      "uai": "0350097R",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "2202640",
      "uo_lib": "Institut national des sciences appliqu\u00e9es de Rennes",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1934614",
      "uucr_nom": "Rennes",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/insa-rennes/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/insa_rennes/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCKxMqApwm5hUJwUZpAIcXCw",
      "com_code": "35238",
      "siren": "193500972",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2016-8 du 6 janvier 2016 portant cr\u00e9ation de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab Universit\u00e9 Bretagne Loire \u00bb et approbation de ses statuts",
      "hal": "https://hal-insa-rennes.archives-ouvertes.fr/",
      "inscrits_2013": "1 746",
      "coordonnees": [
        48.1216,
        -1.63297
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q1934614",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_national_des_sciences_appliqu%C3%A9es_de_Rennes",
      "numero_telephone_uai": "0223238200",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/pages/INSA-de-Rennes-Page-Officielle/182840505091727",
      "identifiant_interne": "3GxJ8",
      "dep_nom": "Ille-et-Vilaine",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121908462",
      "code_postal_uai": "35708",
      "siret": "19350097200016",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "INSA Rennes",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0352756F",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Institut_national_des_sciences_appliqu%C3%A9es_de_Rennes",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/193500972",
      "aca_id": "A14",
      "reg_nom_old": "Bretagne",
      "adresse_uai": "20 AVENUE DES BUTTES DE COESMES",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.424700.5",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/INSA_Rennes",
      "anciens_codes_uai": "0350097R",
      "localisation": "Bretagne>Rennes>Ille-et-Vilaine>Rennes",
      "nom_court": "INSA de Rennes",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/04xaa4j22",
      "inscrits_2016": "1 891",
      "inscrits_2017": "1 980",
      "inscrits_2014": "1 799",
      "inscrits_2015": "1 795",
      "inscrits_2012": "1 748",
      "date_creation": "1966",
      "inscrits_2010": "1 656",
      "inscrits_2011": "1 699",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.424700.5",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "https://www.insa-rennes.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "04xaa4j22",
      "reg_nom": "Bretagne",
      "reg_id": "R53",
      "dep_id": "D035",
      "url_en": "https://www.insa-rennes.fr/en.html"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -1.63297,
        48.1216
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "17226713fa5b7b4c495c24ead50fcae1f0e7fc65",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Reims CEDEX",
      "reg_id_old": "R21",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000038689551/",
      "identifiant_idref": "026403838",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de Reims",
      "uucr_id": "UU51701",
      "aca_nom": "Reims",
      "identifiant_eter": "FR0102",
      "identifiant_isni": "0000 0004 1937 0618",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Reims",
      "uai": "0511296G",
      "flux_rss": "http://www.univ-reims.fr/rss,35,14.html?",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000511402/",
      "identifiant_orgref": "13958907",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de Reims Champagne-Ardenne",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q2496149",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Reims",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/universite-de-reims-champagne-ardenne/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCFFftBN3GZfmO934iRh2JzQ",
      "com_code": "51454",
      "siren": "195112966",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 7 mai 2019 portant cr\u00e9ation de l'Ecole d'ing\u00e9nieurs en sciences industrielles et num\u00e9rique (EISINe) de l'universit\u00e9 de Reims",
      "hal": "https://hal.univ-reims.fr/",
      "coordonnees": [
        49.23278,
        4.00825
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q2496149",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Reims_Champagne-Ardenne",
      "inscrits_2013": "22 071",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/Univ.ReimsChampagneArdenne",
      "identifiant_interne": "57OsX",
      "dep_nom": "Marne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000419370618",
      "code_postal_uai": "51724",
      "siret": "19511296600799",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "URCA",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "dataesr::AE05",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Reims_Champagne-Ardenne",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/195112966",
      "aca_id": "A19",
      "reg_nom_old": "Champagne-Ardenne",
      "adresse_uai": "2 avenue Robert Schuman",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.11667.37",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire avec sant\u00e9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/universitereims",
      "anciens_codes_uai": "0511296G",
      "localisation": "Grand Est>Reims>Marne>Reims",
      "nom_court": "URCA",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/03hypw319",
      "inscrits_2016": "22 971",
      "inscrits_2017": "22 858",
      "inscrits_2014": "22 650",
      "inscrits_2015": "24 232",
      "inscrits_2012": "21 240",
      "date_creation": "1971",
      "inscrits_2010": "21 119",
      "inscrits_2011": "20 865",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.11667.37",
      "vague_contractuelle": "Vague C (2018-2022)",
      "url": "https://www.univ-reims.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of Reims Champagne-Ardenne",
      "identifiant_ror": "03hypw319",
      "reg_nom": "Grand Est",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 70-1174 du 17 d\u00e9cembre 1970 portant \u00e9rection en \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique et culturel d'universit\u00e9s et centres universitaires",
      "reg_id": "R44",
      "dep_id": "D051",
      "url_en": "https://www.univ-reims.eu/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.00825,
        49.23278
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "16ae0dc9c9da75cc2db5b1a07a1f2d9484cb79e2",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Lyon CEDEX 08",
      "reg_id_old": "R82",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000034632305/",
      "identifiant_idref": "026404494",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 Lyon-III",
      "uucr_id": "UU00760",
      "aca_nom": "Lyon",
      "identifiant_eter": "FR0161",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2192 0883",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Lyon 8e",
      "uai": "0692437Z",
      "flux_rss": "http://www.univ-lyon3.fr/fr/menus/outils/flux-rss/",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000500622/",
      "identifiant_orgref": "13469109",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 Jean Moulin - Lyon 3",
      "numero_telephone_uai": "0478787878",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Lyon",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/universit-jean-moulin---lyon-3/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/univlyon3/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCIwyAXIOfX0u5tRwxsQeyzQ",
      "com_code": "69388",
      "mooc": "https://www.fun-mooc.fr/universities/universite-jean-moulin-lyon-3/",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2017-857 du 9 mai 2017 modifiant le d\u00e9cret n\u00b0 2015-127 du 5 f\u00e9vrier 2015 portant approbation des statuts de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab Universit\u00e9 de Lyon \u00bb",
      "hal": "https://hal-univ-lyon3.archives-ouvertes.fr/",
      "inscrits_2013": "25 922",
      "coordonnees": [
        45.747027,
        4.860547
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q4027",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_Jean-Moulin-Lyon-III",
      "boite_postale_uai": "CS 78242",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/UnivJeanMoulinLyon3/",
      "identifiant_interne": "7Gzub",
      "dep_nom": "Rh\u00f4ne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121920883",
      "code_postal_uai": "69372",
      "siret": "19692437700282",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0694094A",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Moulin_University_Lyon_3",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/196924377",
      "aca_id": "A10",
      "reg_nom_old": "Rh\u00f4ne-Alpes",
      "adresse_uai": "1C avenue des Fr\u00e8res Lumi\u00e8re",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.9659.3",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 tertiaire - droit et \u00e9conomie",
      "siren": "196924377",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/UJML",
      "anciens_codes_uai": "0692437Z",
      "localisation": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Lyon>Rh\u00f4ne>Lyon 8e",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/05b5c0584",
      "inscrits_2016": "27 949",
      "inscrits_2017": "28 069",
      "inscrits_2014": "25 828",
      "inscrits_2015": "27 011",
      "inscrits_2012": "25 239",
      "date_creation": "1973",
      "inscrits_2010": "23 138",
      "inscrits_2011": "24 189",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.9659.3",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "url": "http://www.univ-lyon3.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Jean Moulin University Lyon 3",
      "identifiant_ror": "05b5c0584",
      "reg_nom": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret no 73-738 du 26 juillet 1973 portant cr\u00e9ation des universit\u00e9s Lyon-II et Lyon-III",
      "reg_id": "R84",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q4027",
      "dep_id": "D069",
      "url_en": "https://www.univ-lyon3.fr/accueil-en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.860547,
        45.747027
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "d0a996311e48e7efb89248da8e9832d6e71c842a",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "SALON AIR CEDEX",
      "reg_id_old": "R93",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000037816277/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole de l'air",
      "uucr_id": "UU13501",
      "aca_nom": "Aix-Marseille",
      "identifiant_isni": "0000 0001 0472 6341",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Salon-de-Provence",
      "uai": "0130230E",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "2273637",
      "uo_lib": "\u00c9cole de l'air",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3577870",
      "uucr_nom": "Salon-de-Provence",
      "code_postal_uai": "13661",
      "com_code": "13103",
      "siren": "130024540",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2018-1158 du 14 d\u00e9cembre 2018 relatif \u00e0 l'Ecole de l'air",
      "coordonnees": [
        43.624652,
        5.111764
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3577870",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_de_l%27air",
      "inscrits_2013": "187",
      "identifiant_interne": "jHA81",
      "dep_nom": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000104726341",
      "aca_id": "A02",
      "siret": "13002454000010",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "EA",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_de_l%27air",
      "reg_nom_old": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
      "adresse_uai": "CHEMIN DE SAINT JEAN",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.462154.0",
      "anciens_codes_uai": "0130230E",
      "localisation": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur>Aix-Marseille>Bouches-du-Rh\u00f4ne>Salon-de-Provence",
      "nom_court": "EA",
      "type_d_etablissement": "Grand \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/01gtsrs29",
      "inscrits_2016": "183",
      "inscrits_2017": "183",
      "inscrits_2014": "188",
      "inscrits_2015": "181",
      "inscrits_2012": "188",
      "date_creation": "1935",
      "inscrits_2010": "211",
      "inscrits_2011": "195",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.462154.0",
      "vague_contractuelle": "Vague C (2018-2022)",
      "url": "https://devenir-aviateur.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "01gtsrs29",
      "reg_nom": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
      "mention_distribution": "BASE AERIENNNE 701",
      "reg_id": "R93",
      "dep_id": "D013"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.111764,
        43.624652
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "5f61e1354617384c5f7b9405ff4fd47b902f4721",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Toulouse CEDEX 4",
      "reg_id_old": "R73",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039700158/",
      "identifiant_idref": "027771881",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale de l'aviation civile",
      "uucr_id": "UU00758",
      "aca_nom": "Toulouse",
      "identifiant_eter": "FR0036",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2112 1176",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Toulouse",
      "uai": "0311256X",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale de l'aviation civile",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q174335",
      "uucr_nom": "Toulouse",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/ecole-nationale-de-l'aviation-civile",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/enactoulouse",
      "com_code": "31555",
      "siren": "193112562",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1554 du 30 d\u00e9cembre 2019 relatif aux attributions des recteurs de r\u00e9gion acad\u00e9mique et des recteurs d'acad\u00e9mie",
      "hal": "https://hal-enac.archives-ouvertes.fr/",
      "coordonnees": [
        43.565904,
        1.480601
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q174335",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_de_l%27aviation_civile",
      "boite_postale_uai": "CS 54005",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/enacfrance",
      "identifiant_interne": "JQKHK",
      "dep_nom": "Haute-Garonne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121121176",
      "code_postal_uai": "31055",
      "siret": "19311256200015",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "ENAC",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0312758E",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_de_l%27aviation_civile",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/193112562",
      "aca_id": "A16",
      "reg_nom_old": "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es",
      "compte_flickr": "https://www.flickr.com/photos/enac-toulouse",
      "adresse_uai": "7 avenue Edouard Belin",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.424441.3",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/enacfrance",
      "anciens_codes_uai": "0311256X",
      "localisation": "Occitanie>Toulouse>Haute-Garonne>Toulouse",
      "nom_court": "ENAC",
      "type_d_etablissement": "Grand \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/022zdgq74",
      "inscrits_2016": "997",
      "inscrits_2017": "1 051",
      "inscrits_2014": "890",
      "inscrits_2015": "996",
      "inscrits_2012": "553",
      "inscrits_2013": "724",
      "inscrits_2010": "362",
      "inscrits_2011": "399",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.424441.3",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "url": "https://www.enac.fr/fr",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "French Civil Aviation University",
      "identifiant_ror": "022zdgq74",
      "reg_nom": "Occitanie",
      "reg_id": "R76",
      "dep_id": "D031",
      "url_en": "https://www.enac.fr/en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        1.480601,
        43.565904
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "02b108ecfe9607ca20ae3d22c12ac9ac62c64893",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "STRASBOURG CEDEX",
      "reg_id_old": "R42",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000030591279/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'architecture de Strasbourg",
      "uucr_id": "UU67701",
      "aca_nom": "Strasbourg",
      "identifiant_eter": "FR0145",
      "identifiant_isni": "0000 0004 0411 0039",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Strasbourg",
      "uai": "0670186N",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'architecture de Strasbourg",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578190",
      "code_postal_uai": "67068",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/c/EnsaStrasbourg_live",
      "com_code": "67482",
      "siren": "196701866",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2015-528 du 12 mai 2015 portant association d'\u00e9tablissements du site alsacien",
      "identifiant_wikidata": "Q3578190",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_d%27architecture_de_Strasbourg",
      "boite_postale_uai": "BP 10037",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/EnsaStrasbourg",
      "identifiant_interne": "ZgGP9",
      "dep_nom": "Bas-Rhin",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000404110039",
      "aca_id": "A15",
      "siret": "19670186600010",
      "statut_juridique_court": "Autre \u00e9tablissement public national d'enseignement",
      "sigle": "ENSAS",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "dataesr::AE02",
      "reg_nom_old": "Alsace",
      "adresse_uai": "6-8 boulevard du Pr\u00e9sident Wilson",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466379.9",
      "anciens_codes_uai": "0670186N",
      "localisation": "Grand Est>Strasbourg>Bas-Rhin>Strasbourg",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/02btqjz37",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Strasbourg",
      "nom_court": "ENSAS",
      "coordonnees": [
        48.58582,
        7.73711
      ],
      "date_creation": "1922",
      "statut_juridique_long": "Autre \u00e9tablissement public national d'enseignement",
      "identifiant_grid": "grid.466379.9",
      "url": "http://www.strasbourg.archi.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "02btqjz37",
      "reg_nom": "Grand Est",
      "reg_id": "R44",
      "dep_id": "D067"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        7.73711,
        48.58582
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "b168dfef738933148e3a0a872bb2f90396941117",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "LILLE CEDEX",
      "reg_id_old": "R31",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000035450777/",
      "identifiant_idref": "026582481",
      "uo_lib_officiel": "F\u00e9d\u00e9ration Universitaire Polytechnique de Lille",
      "uucr_id": "UU59702",
      "aca_nom": "Lille",
      "identifiant_eter": "FR0118",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2165 6146",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Lille",
      "uai": "0590344D",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "21338149",
      "uo_lib": "Institut catholique de Lille",
      "boite_postale_uai": "BP 109",
      "uucr_nom": "Lille",
      "code_postal_uai": "59016",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/univcatholille/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/uclcommunication",
      "compte_scoopit": "https://www.scoop.it/topic/universite-catholique-de-lille",
      "siren": "775624240",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2017-1298 du 22 ao\u00fbt 2017 modifiant le d\u00e9cret n\u00b0 2015-1064 du 20 ao\u00fbt 2015 portant approbation des statuts de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab Lille Nord de France \u00bb",
      "inscrits_2013": "6 445",
      "coordonnees": [
        50.632609,
        3.046519
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q1477551",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_catholique_de_Lille",
      "numero_telephone_uai": "0320134000",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/UniversiteCatholiqueDeLille",
      "identifiant_interne": "pgd9B",
      "dep_nom": "Nord",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121656146",
      "aca_id": "A09",
      "siret": "77562424000013",
      "statut_juridique_court": "Association d\u00e9clar\u00e9e, reconnue d'utilit\u00e9 publique",
      "sigle": "ICL",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0596870X",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Lille_Catholic_University",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/775624240",
      "reg_nom_old": "Nord-Pas-de-Calais",
      "inscrits_2010": "5 984",
      "adresse_uai": "60 BOULEVARD VAUBAN",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.417666.4",
      "rna": "W595026827",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/UnivCatholille",
      "anciens_codes_uai": "0590344D",
      "localisation": "Hauts-de-France>Lille>Nord>Lille",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/025s1b152",
      "inscrits_2016": "7 233",
      "inscrits_2017": "7 863",
      "inscrits_2014": "6 637",
      "inscrits_2015": "7 106",
      "inscrits_2012": "6 325",
      "date_creation": "1973",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "6 189",
      "statut_juridique_long": "Association d\u00e9clar\u00e9e, reconnue d'utilit\u00e9 publique",
      "identifiant_grid": "grid.417666.4",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "url": "http://www.univ-catholille.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Lille Catholic University",
      "identifiant_ror": "025s1b152",
      "reg_nom": "Hauts-de-France",
      "reg_id": "R32",
      "com_code": "59350",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1477551",
      "dep_id": "D059"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        3.046519,
        50.632609
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "b4ec0bac36a45ecacfe390510b59ee088b630b7c",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Rennes CEDEX",
      "reg_id_old": "R53",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039700476/",
      "uo_lib_officiel": "Institut d'\u00e9tudes politiques de Rennes",
      "identifiant_interne": "JaqkX",
      "aca_nom": "Rennes",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Rennes",
      "uai": "0352317D",
      "flux_rss": "http://www.sciencespo-rennes.fr/index.php?rawdata=1&textes=0&view=rss&cat=7749",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000172219/",
      "uo_lib": "Sciences Po Rennes",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3151965",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Rennes",
      "code_postal_uai": "35700",
      "com_code": "35238",
      "siren": "193523172",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1558 du 30 d\u00e9cembre 2019 relatif aux attributions des recteurs de r\u00e9gion acad\u00e9mique et des recteurs d'acad\u00e9mie et portant diverses mesures r\u00e9glementaires dans le code de l'\u00e9ducation",
      "inscrits_2013": "nd",
      "inscrits_2012": "nd",
      "identifiant_wikidata": "Q3151965",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_d%27%C3%A9tudes_politiques_de_Rennes",
      "numero_telephone_uai": "0299843939",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/SciencesPoRennes",
      "uucr_id": "UU35701",
      "dep_nom": "Ille-et-Vilaine",
      "aca_id": "A14",
      "siret": "19352317200016",
      "statut_juridique_court": "EPA",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0352756F",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Institut_d%27%C3%A9tudes_politiques_de_Rennes",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/193523172",
      "reg_nom_old": "Bretagne",
      "adresse_uai": "104 boulevard de la Duchesse Anne",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/Sc_Po_Rennes",
      "anciens_codes_uai": "0352317D",
      "localisation": "Bretagne>Rennes>Ille-et-Vilaine>Rennes",
      "nom_court": "IEP de Rennes",
      "type_d_etablissement": "Autre \u00e9tablissement",
      "inscrits_2016": "nd",
      "inscrits_2017": "nd",
      "inscrits_2014": "nd",
      "inscrits_2015": "nd",
      "coordonnees": [
        48.12138,
        -1.66849
      ],
      "date_creation": "1991",
      "inscrits_2010": "nd",
      "inscrits_2011": "nd",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re administratif",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "http://www.sciencespo-rennes.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "Bretagne",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret no 91-562 du 13 juin 1991 portant cr\u00e9ation des instituts d'\u00e9tudes politiques de Lille et de Rennes et compl\u00e9tant le d\u00e9cret no 89-901 du 18 d\u00e9cembre 1989 relatif aux instituts d'\u00e9tudes politiques",
      "reg_id": "R53",
      "dep_id": "D035"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -1.66849,
        48.12138
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "a05710cf5f865cc8f9dc870c1d3545d4be70a98e",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "STRASBOURG CEDEX",
      "reg_id_old": "R42",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000030591279/",
      "identifiant_idref": "076359735",
      "uo_lib_officiel": "Institut national des sciences appliqu\u00e9es de Strasbourg",
      "uucr_id": "UU67701",
      "aca_nom": "Strasbourg",
      "identifiant_eter": "FR0148",
      "identifiant_isni": "0000 0004 0640 5519",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Strasbourg",
      "uai": "0670190T",
      "article": "\u00e0 l'",
      "url_de": "https://www.insa-strasbourg.fr/de/",
      "uo_lib": "Institut national des sciences appliqu\u00e9es de Strasbourg",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q521036",
      "uucr_nom": "Strasbourg",
      "code_postal_uai": "67084",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/Insa2Strasbourg/feed",
      "com_code": "67482",
      "siren": "196727671",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2015-528 du 12 mai 2015 portant association d'\u00e9tablissements du site alsacien",
      "inscrits_2013": "1 702",
      "coordonnees": [
        48.5817,
        7.76464
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q521036",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_national_des_sciences_appliqu%C3%A9es_de_Strasbourg",
      "numero_telephone_uai": "0388144700",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/pages/Insa-de-Strasbourg/132470930161050",
      "identifiant_interne": "ab5z5",
      "dep_nom": "Bas-Rhin",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000406405519",
      "aca_id": "A15",
      "siret": "19672767100014",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "INSA Strasbourg",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "dataesr::AE02",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/INSA_Strasbourg",
      "reg_nom_old": "Alsace",
      "adresse_uai": "24 BOULEVARD DE LA VICTOIRE",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.435015.6",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/Insa_Strasbourg",
      "anciens_codes_uai": "0670190T",
      "localisation": "Grand Est>Strasbourg>Bas-Rhin>Strasbourg",
      "nom_court": "INSA de Strasbourg",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/001nta019",
      "inscrits_2016": "1 954",
      "inscrits_2017": "2 015",
      "inscrits_2014": "1 786",
      "inscrits_2015": "1 930",
      "inscrits_2012": "1 663",
      "date_creation": "2003",
      "inscrits_2010": "1 615",
      "inscrits_2011": "1 670",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.435015.6",
      "vague_contractuelle": "Vague C (2018-2022)",
      "url": "https://www.insa-strasbourg.fr/fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "National Institute for Applied Sciences of Strasbourg",
      "identifiant_ror": "001nta019",
      "reg_nom": "Grand Est",
      "reg_id": "R44",
      "dep_id": "D067",
      "url_en": "https://www.insa-strasbourg.fr/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        7.76464,
        48.5817
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "8b7f6253379142396247ba634ca6ba5e3710db42",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Toulouse CEDEX",
      "reg_id_old": "R73",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000030717234/",
      "identifiant_idref": "026404672",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de Toulouse-III",
      "uucr_id": "UU00758",
      "aca_nom": "Toulouse",
      "compte_france_culture": "https://www.franceculture.fr/conferences/universite-toulouse-iii-paul-sabatier",
      "identifiant_isni": "0000 0001 0723 035X",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Toulouse",
      "uai": "0311384L",
      "flux_rss": "http://www.univ-tlse3.fr/1416629//fiche___pagelibre/&RH=ACCUEIL",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000874740/",
      "identifiant_orgref": "13958387",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 Toulouse III - Paul Sabatier",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1273188",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Toulouse",
      "compte_linkedin": "http://www.linkedin.com/groups?home=&gid=62742&trk=anet_ug_hm",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/PoleCommunicationUPS?ob=&feature=results_main",
      "com_code": "31555",
      "siren": "193113842",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2015-663 du 10 juin 2015 portant approbation des statuts de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab Universit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale de Toulouse Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es \u00bb",
      "inscrits_2013": "28 766",
      "coordonnees": [
        43.56287,
        1.46597
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q1273188",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_Toulouse-III-Paul-Sabatier",
      "numero_telephone_uai": "0561556611",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/ut3paulsabatier",
      "identifiant_interne": "m7K6T",
      "dep_nom": "Haute-Garonne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/000000010723035X",
      "code_postal_uai": "31062",
      "siret": "19311384200010",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0312758E",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Toulouse_III_-_Paul_Sabatier_University",
      "aca_id": "A16",
      "reg_nom_old": "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es",
      "adresse_uai": "118 route de Narbonne",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.15781.3a",
      "identifiant_eter": "FR0040",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 scientifique et/ou m\u00e9dicale",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/UT3PaulSabatier",
      "anciens_codes_uai": "0311384L",
      "localisation": "Occitanie>Toulouse>Haute-Garonne>Toulouse",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/02v6kpv12",
      "inscrits_2016": "31 388",
      "inscrits_2017": "31 478",
      "inscrits_2014": "29 485",
      "inscrits_2015": "30 562",
      "inscrits_2012": "28 397",
      "date_creation": "1970",
      "inscrits_2010": "27 432",
      "inscrits_2011": "27 653",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.15781.3a",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "url": "http://www.univ-tlse3.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Paul Sabatier University",
      "identifiant_ror": "02v6kpv12",
      "reg_nom": "Occitanie",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 70-725 du 5 ao\u00fbt 1970 portant \u00e9rection en \u00e9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique et culturel de l'universit\u00e9 de Toulouse-III",
      "reg_id": "R76",
      "dep_id": "D031"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        1.46597,
        43.56287
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "f965d591a69bb2ef88c6f6794d1e003ef3679e4d",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Versailles CEDEX",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000038559711/",
      "identifiant_idref": "03082057X",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de Versailles-Saint-Quentin-en-Yvelines",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Versailles",
      "identifiant_eter": "FR0229",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2323 0229",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Versailles",
      "uai": "0781944P",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000720553/",
      "identifiant_orgref": "13889493",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de Versailles Saint-Quentin-en-Yvelines",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q186638",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/universit-de-versailles-st--quentin-en-yvelines/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/uvsq_universite/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/UVSQcommunication",
      "com_code": "78646",
      "siren": "197819444",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-561 du 6 juin 2019 modifiant le d\u00e9cret n\u00b0 2014-1674 du 29 d\u00e9cembre 2014 modifi\u00e9 portant approbation des statuts de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab Universit\u00e9 Paris-Saclay \u00bb",
      "hal": "https://hal.uvsq.fr/",
      "inscrits_2013": "16 925",
      "coordonnees": [
        48.79959,
        2.14159
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q186638",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Versailles-Saint-Quentin-en-Yvelines",
      "numero_telephone_uai": "0139257800",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/UVSQ.78",
      "identifiant_interne": "V13Pk",
      "dep_nom": "Yvelines",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000123230229",
      "code_postal_uai": "78035",
      "siret": "19781944400013",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "UVSQ",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0912330N",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Versailles_Saint-Quentin-en-Yvelines",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/197819444",
      "aca_id": "A25",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "55 avenue de Paris",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.12832.3a",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire avec sant\u00e9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/uvsq",
      "anciens_codes_uai": "0781944P",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Versailles>Yvelines>Versailles",
      "nom_court": "UVSQ",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/03mkjjy25",
      "inscrits_2016": "13 820",
      "inscrits_2017": "14 117",
      "inscrits_2014": "15 799",
      "inscrits_2015": "15 661",
      "inscrits_2012": "16 126",
      "date_creation": "1991",
      "inscrits_2010": "15 142",
      "inscrits_2011": "15 420",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.12832.3a",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "http://www.uvsq.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Versailles Saint-Quentin-en-Yvelines University",
      "identifiant_ror": "03mkjjy25",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret no 91-709 du 22 juillet 1991 portant cr\u00e9ation et organisation provisoire de l'universit\u00e9 de Versailles-Saint-Quentin-en-Yvelines",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D078",
      "url_en": "http://www.uvsq.fr/welcome-to-uvsq-406434.kjsp"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.14159,
        48.79959
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "4c2ab64289741c29f042b0c918d5b30d1454b73f",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Orl\u00e9ans CEDEX 2",
      "reg_id_old": "R24",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042393667/",
      "identifiant_idref": "026402971",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 d'Orl\u00e9ans",
      "uucr_id": "UU45701",
      "aca_nom": "Orl\u00e9ans-Tours",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 70-1174 du 17 d\u00e9cembre 1970 portant \u00e9rection en \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique et culturel d'universit\u00e9s et centres universitaires",
      "identifiant_eter": "FR0092",
      "identifiant_isni": "0000 0001 0217 6921",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Orl\u00e9ans",
      "uai": "0450855K",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000511402/",
      "identifiant_orgref": "6605415",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 d'Orl\u00e9ans",
      "numero_telephone_uai": "0238417171",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Orl\u00e9ans",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/universite-orleans/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/univ_orleans/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/univorleans",
      "com_code": "45234",
      "siren": "194508552",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 septembre 2020 portant approbation de la prorogation et des modifications de la convention constitutive du groupement d'int\u00e9r\u00eat public d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab France Universit\u00e9 Num\u00e9rique \u00bb (FUN)",
      "hal": "https://hal-univ-orleans.archives-ouvertes.fr/",
      "inscrits_2013": "14 153",
      "coordonnees": [
        47.85065,
        1.93397
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q13334",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_d%27Orl%C3%A9ans",
      "boite_postale_uai": "BP 6749",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/univorleans/",
      "identifiant_interne": "HCBvW",
      "dep_nom": "Loiret",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000102176921",
      "code_postal_uai": "45067",
      "siret": "19450855200016",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0451761V",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Orl%C3%A9ans",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/194508552",
      "aca_id": "A18",
      "reg_nom_old": "Centre-Val de Loire",
      "adresse_uai": "Avenue du Parc Floral",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.112485.b",
      "url_es": "https://www.univ-orleans.fr/es",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire hors sant\u00e9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/Univ_Orleans",
      "anciens_codes_uai": "0450855K",
      "localisation": "Centre-Val de Loire>Orl\u00e9ans-Tours>Loiret>Orl\u00e9ans",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/014zrew76",
      "inscrits_2016": "16 337",
      "inscrits_2017": "16 629",
      "inscrits_2014": "14 238",
      "inscrits_2015": "15 475",
      "inscrits_2012": "13 884",
      "date_creation": "1971",
      "inscrits_2010": "14 081",
      "inscrits_2011": "14 433",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.112485.b",
      "vague_contractuelle": "Vague C (2018-2022)",
      "url": "https://www.univ-orleans.fr/fr",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of Orl\u00e9ans",
      "identifiant_ror": "014zrew76",
      "reg_nom": "Centre-Val de Loire",
      "mention_distribution": "Ch\u00e2teau de la Source",
      "reg_id": "R24",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q13334",
      "dep_id": "D045",
      "url_en": "https://www.univ-orleans.fr/en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        1.93397,
        47.85065
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "78e7c93b1e72a3a4bed2c5681df635240231ff87",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Cergy-Pontoise CEDEX",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042393673/",
      "identifiant_idref": "241871808",
      "uo_lib_officiel": "CY Cergy Paris Universit\u00e9",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Versailles",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Cergy",
      "uai": "0952259P",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039287925/",
      "uo_lib": "CY Cergy Paris Universit\u00e9",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q74452784",
      "article": "\u00e0",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/cycergyparisuniversit%C3%A9/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/cy_univ/",
      "com_code": "95127",
      "siren": "130025976",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 18 septembre 2020 fixant les droits d'inscription relatifs aux dipl\u00f4mes d\u00e9livr\u00e9s dans le cadre des formations dispens\u00e9es par CY Tech de CY Cergy Paris Universit\u00e9",
      "identifiant_wikidata": "Q74452784",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/CY_Cergy_Paris_Universit%C3%A9",
      "numero_telephone_uai": "0134256000",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/CYCergyParisUniversite/",
      "identifiant_interne": "RS4WF",
      "dep_nom": "Val-d'Oise",
      "aca_id": "A25",
      "siret": "13002597600015",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0952199Z",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/CY_Cergy_Paris_University",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/130025976",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "33 boulevard du Port",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.507676.5",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/UniversiteCergy",
      "anciens_codes_uai": "0952259P",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Versailles>Val-d'Oise>Cergy",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/043htjv09",
      "etablissement_experimental": "Oui",
      "uucr_nom": "Paris",
      "coordonnees": [
        49.03889,
        2.07415
      ],
      "date_creation": "2019",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.507676.5",
      "code_postal_uai": "95011",
      "url": "https://www.cyu.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "CY Cergy Paris University",
      "identifiant_ror": "043htjv09",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1095 du 28 octobre 2019 portant cr\u00e9ation de CY Cergy Paris Universit\u00e9 et approbation de ses statuts",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D095"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.07415,
        49.03889
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "cad9d3b9ec53ea408bbec2dfc03b1b787c8c89ca",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Ath\u00e8nes",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000029626861/",
      "identifiant_idref": "030913020",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole fran\u00e7aise d'Ath\u00e8nes",
      "identifiant_interne": "td273",
      "identifiant_isni": "0000 0004 0622 3328",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Ath\u00e8nes",
      "uai": "1260001S",
      "flux_rss": "http://www.efa.gr/index.php/fr/?option=com_ninjarsssyndicator&feed_id=1&format=raw",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "13461377",
      "uo_lib": "\u00c9cole fran\u00e7aise d'Ath\u00e8nes",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q273548",
      "code_postal_uai": "10680",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCfNiJOVSuzip7bB1VKpySyQ/feed",
      "com_code": "hmxhj",
      "siren": "180044083",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2014-1239 du 24 octobre 2014 relatif \u00e0 des \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "coordonnees": [
        37.982222,
        23.737778
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q273548",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_fran%C3%A7aise_d%27Ath%C3%A8nes",
      "inscrits_2013": "nd",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/pages/%C3%89cole-Fran%C3%A7aise-dAth%C3%A8nes/474935445909878?hc_location=timeline",
      "dep_nom": "Gr\u00e8ce",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000406223328",
      "siret": "18004408300012",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "EFA",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/French_School_at_Athens",
      "adresse_uai": "6 rue Didotou",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.468890.b",
      "anciens_codes_uai": "1260001S",
      "localisation": "\u00c9tranger",
      "type_d_etablissement": "Autre \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/02fzvr850",
      "inscrits_2016": "nd",
      "inscrits_2017": "nd",
      "inscrits_2014": "nd",
      "inscrits_2015": "nd",
      "inscrits_2012": "nd",
      "date_creation": "1846",
      "inscrits_2010": "nd",
      "inscrits_2011": "nd",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.468890.b",
      "url": "http://www.efa.gr/",
      "pays_etranger_acheminement": "Gr\u00e8ce",
      "uo_lib_en": "French School at Athens",
      "identifiant_ror": "02fzvr850",
      "reg_nom": "\u00c9tranger",
      "reg_id": "R99",
      "dep_id": "D999"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        23.737778,
        37.982222
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "c9ac00cd42b69e85f2e6d0d18e80f5d5750acd38",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "VAULX EN VELIN CEDEX",
      "reg_id_old": "R82",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042525286/",
      "identifiant_idref": "027941426",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale des travaux publics de l'\u00c9tat",
      "uucr_id": "UU00760",
      "aca_nom": "Lyon",
      "identifiant_eter": "FR0163",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2184 7794",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Vaulx-en-Velin",
      "uai": "0692566P",
      "flux_rss": "http://www.entpe.fr/internet/outils_transversaux/flux_rss",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "31645083",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale des travaux publics de l'\u00c9tat",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578157",
      "uucr_nom": "Lyon",
      "code_postal_uai": "69518",
      "com_code": "69256",
      "siren": "130002884",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 23 octobre 2020 portant nomination de la directrice de l'Ecole nationale des travaux publics de l'Etat",
      "inscrits_2013": "575",
      "coordonnees": [
        45.7793,
        4.92245
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3578157",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_des_travaux_publics_de_l%27%C3%89tat",
      "numero_telephone_uai": "0472047070",
      "identifiant_interne": "56aH3",
      "dep_nom": "Rh\u00f4ne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121847794",
      "aca_id": "A10",
      "siret": "13000288400018",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "ENTPE",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0694094A",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_des_travaux_publics_de_l%27%C3%89tat",
      "reg_nom_old": "Rh\u00f4ne-Alpes",
      "adresse_uai": "3 RUE MAURICE AUDIN",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.462176.0",
      "anciens_codes_uai": "0692566P",
      "localisation": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Lyon>Rh\u00f4ne>Vaulx-en-Velin",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/05r0ccb59",
      "inscrits_2016": "708",
      "inscrits_2017": "757",
      "inscrits_2014": "591",
      "inscrits_2015": "667",
      "inscrits_2012": "580",
      "date_creation": "1954",
      "inscrits_2010": "615",
      "inscrits_2011": "620",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.462176.0",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "url": "http://www.entpe.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "05r0ccb59",
      "reg_nom": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "texte_de_ref_creation_lib": "arr\u00eat\u00e9 du 25 novembre 1953 (Journal officiel du 9 janvier 1954)",
      "reg_id": "R84",
      "dep_id": "D069"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.92245,
        45.7793
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "1ed6efedfca0ebe1db53f8784b55e0b5802d6c49",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Besan\u00e7on CEDEX",
      "reg_id_old": "R43",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000036819883/",
      "identifiant_idref": "201436736",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de m\u00e9canique et des microtechniques",
      "uucr_id": "UU25601",
      "aca_nom": "Besan\u00e7on",
      "identifiant_eter": "FR0021",
      "identifiant_isni": "0000 0000 8840 8772",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Besan\u00e7on",
      "uai": "0250082D",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de m\u00e9canique et des microtechniques",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578235",
      "uucr_nom": "Besan\u00e7on",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company/ecole-nationale-sup-rieure-de-m-canique-et-des-microtechniques/about/",
      "com_code": "25056",
      "siren": "192500825",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2018-285 du 18 avril 2018 relatif \u00e0 l'Ecole nationale sup\u00e9rieure de m\u00e9canique et des microtechniques",
      "coordonnees": [
        47.25112,
        5.99307
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3578235",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_de_m%C3%A9canique_et_des_microtechniques",
      "numero_telephone_uai": "0381402700",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/ENSMMOfficiel/",
      "identifiant_interne": "cWx2t",
      "dep_nom": "Doubs",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000088408772",
      "code_postal_uai": "25030",
      "siret": "19250082500026",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "ENS2M",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0251985X",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_de_m%C3%A9canique_et_des_microtechniques",
      "aca_id": "A03",
      "reg_nom_old": "Franche-Comt\u00e9",
      "adresse_uai": "26 rue de l'\u00c9pitaphe",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.424460.0",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ENSMMOfficiel",
      "anciens_codes_uai": "0250082D",
      "localisation": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9>Besan\u00e7on>Doubs>Besan\u00e7on",
      "nom_court": "ENSMM Besan\u00e7on",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/05813w841",
      "inscrits_2016": "868",
      "inscrits_2017": "844",
      "inscrits_2014": "832",
      "inscrits_2015": "830",
      "inscrits_2012": "877",
      "inscrits_2013": "870",
      "inscrits_2010": "877",
      "inscrits_2011": "856",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.424460.0",
      "vague_contractuelle": "Vague C (2018-2022)",
      "url": "http://www.ens2m.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "05813w841",
      "reg_nom": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9",
      "reg_id": "R27",
      "dep_id": "D025"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.99307,
        47.25112
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "68905d369eef6b3af673e5255acd38c8126b4e42",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "LILLE",
      "reg_id_old": "R31",
      "uo_lib_officiel": "Institut d'\u00e9conomie scientifique et de gestion",
      "uucr_id": "UU59702",
      "aca_nom": "Lille",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "identifiant_isni": "0000 0004 0639 0409",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Lille",
      "uai": "0593202K",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "25165447",
      "uo_lib": "Institut d'\u00e9conomie scientifique et de gestion",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3156522",
      "uucr_nom": "Lille",
      "code_postal_uai": "59800",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/iesegchannel",
      "com_code": "59350",
      "siren": "783707052",
      "nom_court": "I\u00c9SEG",
      "inscrits_2013": "3 703",
      "inscrits_2012": "3 310",
      "identifiant_wikidata": "Q3156522",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/I%C3%89SEG_School_of_Management",
      "numero_telephone_uai": "0320545892",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/pages/IESEG-School-of-Management/358733860458",
      "identifiant_interne": "0XJbA",
      "dep_nom": "Nord",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000406390409",
      "aca_id": "A09",
      "siret": "78370705200032",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/I%C3%89SEG_School_of_Management",
      "reg_nom_old": "Nord-Pas-de-Calais",
      "inscrits_2010": "2 309",
      "adresse_uai": "3 RUE DE LA DIGUE",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.468935.5",
      "rna": "W595007300",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/IESEG",
      "anciens_codes_uai": "0593202K",
      "localisation": "Hauts-de-France>Lille>Nord>Lille",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/04jqeag92",
      "inscrits_2016": "4 861",
      "inscrits_2017": "5 209",
      "inscrits_2014": "3 920",
      "inscrits_2015": "4 347",
      "coordonnees": [
        50.635423,
        3.045179
      ],
      "date_creation": "1964",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "2 765",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.468935.5",
      "url": "http://www.ieseg.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "04jqeag92",
      "reg_nom": "Hauts-de-France",
      "reg_id": "R32",
      "dep_id": "D059"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        3.045179,
        50.635423
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "92977590f4471a1490a476b0e86176da073de17d",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "LYON CEDEX 07",
      "reg_id_old": "R82",
      "identifiant_idref": "028064089",
      "uo_lib_officiel": "Institut sup\u00e9rieur d\u2019agriculture Rh\u00f4ne-Alpes",
      "uucr_id": "UU00760",
      "aca_nom": "Lyon",
      "identifiant_eter": "FR0160",
      "identifiant_isni": "0000 0000 8710 7222",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Lyon 7e",
      "uai": "0692353H",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "Institut sup\u00e9rieur d\u2019agriculture Rh\u00f4ne-Alpes",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3152527",
      "uucr_nom": "Lyon",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/isara-lyon/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/lyonisara/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCMzH9pezJ8c1yuIHkAwxCow",
      "com_code": "69387",
      "siren": "779845056",
      "nom_court": "Isara-Lyon",
      "coordonnees": [
        45.727895,
        4.836377
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3152527",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_sup%C3%A9rieur_d%27agriculture_Rh%C3%B4ne-Alpes",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/isaralyon",
      "identifiant_interne": "n2vXC",
      "dep_nom": "Rh\u00f4ne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000087107222",
      "code_postal_uai": "69364",
      "siret": "77984505600042",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/779845056",
      "aca_id": "A10",
      "reg_nom_old": "Rh\u00f4ne-Alpes",
      "adresse_uai": "23 RUE JEAN BALDASSINI",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.434913.8",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/isaralyon",
      "anciens_codes_uai": "0692353H",
      "localisation": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Lyon>Rh\u00f4ne>Lyon 7e",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/03xsqa235",
      "inscrits_2016": "899",
      "inscrits_2017": "937",
      "inscrits_2014": "856",
      "inscrits_2015": "866",
      "inscrits_2012": "781",
      "inscrits_2013": "851",
      "inscrits_2010": "700",
      "inscrits_2011": "736",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.434913.8",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "url": "https://www.isara.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "03xsqa235",
      "reg_nom": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "reg_id": "R84",
      "dep_id": "D069",
      "url_en": "https://www.isara.fr/en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.836377,
        45.727895
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "28c92426291f1505c49f1ce8ded29c860250e1a8",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Saint-Ouen",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042580485/",
      "identifiant_idref": "029823382",
      "uo_lib_officiel": "Institut sup\u00e9rieur de m\u00e9canique de Paris",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Cr\u00e9teil",
      "identifiant_eter": "FR0261",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2177 0539",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Saint-Ouen-sur-Seine",
      "uai": "0930603A",
      "flux_rss": "http://www.supmeca.fr/flux/actu.php",
      "uo_lib": "ISAE-Supm\u00e9ca",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1267711",
      "uucr_nom": "Paris",
      "code_postal_uai": "93400",
      "com_code": "93070",
      "siren": "199306036",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2020-1478 du 30 novembre 2020 portant association d'\u00e9tablissements \u00e0 CY Cergy Paris Universit\u00e9 d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab CY Alliance \u00bb",
      "inscrits_2013": "720",
      "coordonnees": [
        48.9198,
        2.33287
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q1267711",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_sup%C3%A9rieur_de_m%C3%A9canique_de_Paris",
      "numero_telephone_uai": "0149452971",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/pages/Supm%C3%A9ca-Institut-Sup%C3%A9rieur-de-M%C3%A9canique-de-Paris/276132662428779",
      "identifiant_interne": "OYA17",
      "dep_nom": "Seine-Saint-Denis",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121770539",
      "aca_id": "A24",
      "siret": "19930603600013",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Supm%C3%A9ca",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/199306036",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "3 rue Fernand Hainaut",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.472518.d",
      "compte_dailymotion": "http://www.dailymotion.com/user/webmestre_supmeca/1",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/supmeca",
      "anciens_codes_uai": "0930603A",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Cr\u00e9teil>Seine-Saint-Denis>Saint-Ouen-sur-Seine",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/04dtfqt68",
      "inscrits_2016": "607",
      "inscrits_2017": "594",
      "inscrits_2014": "671",
      "inscrits_2015": "630",
      "inscrits_2012": "665",
      "date_creation": "1990",
      "inscrits_2010": "622",
      "inscrits_2011": "629",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.472518.d",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "http://www.supmeca.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "04dtfqt68",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "texte_de_ref_creation_lib": "d\u00e9cret 2003-1078 du 10 novembre 2003",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D093"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.33287,
        48.9198
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "333434333d8a04c2b3909d253e69d79e1a4451cb",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "TOULOUSE",
      "reg_id_old": "R73",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000032406929/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/isdat_fr/",
      "uo_lib_officiel": "Institut sup\u00e9rieur des arts de Toulouse",
      "uucr_id": "UU00758",
      "aca_nom": "Toulouse",
      "identifiant_eter": "FR0031",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Toulouse",
      "uai": "0310144N",
      "uo_lib": "Institut sup\u00e9rieur des arts de Toulouse",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q941853",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/isdat-fr/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCI-pGBpgE5haGuZRqui515w",
      "com_code": "31555",
      "siren": "200028843",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2016-468 du 14 avril 2016 portant association d'\u00e9tablissements du site toulousain",
      "identifiant_wikidata": "Q941853",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_des_beaux-arts_de_Toulouse",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/isdaT.fr",
      "identifiant_interne": "jcUa5",
      "dep_nom": "Haute-Garonne",
      "code_postal_uai": "31000",
      "siret": "20002884300015",
      "statut_juridique_court": "\u00c9tablissement public local culturel",
      "sigle": "ISDAT",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0312758E",
      "aca_id": "A16",
      "reg_nom_old": "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es",
      "adresse_uai": "5  QUAI DE LA DAURADE",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466439.a",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/isdaT_fr",
      "anciens_codes_uai": "0310144N",
      "localisation": "Occitanie>Toulouse>Haute-Garonne>Toulouse",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/00yzbmy59",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Toulouse",
      "nom_court": "ISDAT",
      "coordonnees": [
        43.600303,
        1.440054
      ],
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public local culturel",
      "identifiant_grid": "grid.466439.a",
      "url": "http://www.isdat.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "00yzbmy59",
      "reg_nom": "Occitanie",
      "reg_id": "R76",
      "dep_id": "D031",
      "url_en": "http://www.isdat.fr/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        1.440054,
        43.600303
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "ef6f8d402e3b66a3b9d6eccabb5ebb10c9d3130d",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Nice CEDEX 2",
      "reg_id_old": "R93",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042393667/",
      "identifiant_idref": "241035694",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 C\u00f4te d'Azur",
      "identifiant_interne": "s3t8T",
      "aca_nom": "Nice",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Nice",
      "uai": "0062205P",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000038821787/",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 C\u00f4te d'Azur",
      "boite_postale_uai": "BP 2135",
      "article": "\u00e0 l'",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/univ_cotedazur/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/univ_cotedazur/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCja2ce2s9HfnxcBjrhW6n0w",
      "com_code": "06088",
      "mooc": "https://www.fun-mooc.fr/universities/comueuca/",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 septembre 2020 portant approbation de la prorogation et des modifications de la convention constitutive du groupement d'int\u00e9r\u00eat public d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab France Universit\u00e9 Num\u00e9rique \u00bb (FUN)",
      "hal": "https://hal.univ-cotedazur.fr/",
      "identifiant_wikidata": "Q80186910",
      "numero_telephone_uai": "0492076060",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/UnivCotedAzur",
      "uucr_id": "UU06701",
      "dep_nom": "Alpes-Maritimes",
      "code_postal_uai": "06103",
      "siret": "13002566100013",
      "compte_vimeo": "https://vimeo.com/user51323404",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "UCA",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/130025661",
      "aca_id": "A23",
      "reg_nom_old": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
      "adresse_uai": "28 avenue Valrose",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire avec sant\u00e9",
      "siren": "130025661",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/Univ_CotedAzur",
      "anciens_codes_uai": "0062205P",
      "localisation": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur>Nice>Alpes-Maritimes>Nice",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "etablissement_experimental": "Oui",
      "uucr_nom": "Nice",
      "coordonnees": [
        43.71693,
        7.26664
      ],
      "date_creation": "2019",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "url": "https://univ-cotedazur.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University C\u00f4te d'Azur",
      "reg_nom": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-785 du 25 juillet 2019 portant cr\u00e9ation d'Universit\u00e9 C\u00f4te d'Azur et approbation de ses statuts",
      "reg_id": "R93",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q80186910",
      "dep_id": "D006",
      "url_en": "https://univ-cotedazur.eu/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        7.26664,
        43.71693
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "0cbcddd86c4432d0656b427caae1f76229cb6eda",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Jouy-en-Josas CEDEX",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000030001707/",
      "identifiant_idref": "027321118",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole des hautes \u00e9tudes commerciales de Paris",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Versailles",
      "identifiant_isni": "0000 0004 0641 8416",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Jouy-en-Josas",
      "uai": "0783054W",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "541509",
      "uo_lib": "\u00c9cole des hautes \u00e9tudes commerciales de Paris",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q273535",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "http://www.linkedin.com/company/hec-paris",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/hec_paris/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/hecparis",
      "com_code": "78322",
      "siren": "817759186",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2014-1674 du 29 d\u00e9cembre 2014 portant cr\u00e9ation de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \"Universit\u00e9 Paris-Saclay\" et approbation de ses statuts",
      "hal": "https://hal-hec.archives-ouvertes.fr/",
      "coordonnees": [
        48.75673,
        2.16757
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q273535",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_des_hautes_%C3%A9tudes_commerciales_de_Paris",
      "inscrits_2013": "3 870",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/HECParis",
      "identifiant_interne": "2rXuC",
      "dep_nom": "Yvelines",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000406418416",
      "code_postal_uai": "78351",
      "siret": "81775918600023",
      "statut_juridique_court": "SA \u00e0 conseil d'administration",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0912330N",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/HEC_Paris",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/817759186",
      "aca_id": "A25",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "1 rue de la Lib\u00e9ration",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.434184.e",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/HECParis",
      "anciens_codes_uai": "0783054W",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Versailles>Yvelines>Jouy-en-Josas",
      "nom_court": "HEC Paris",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/0423jsj19",
      "inscrits_2016": "3 512",
      "inscrits_2017": "3 737",
      "inscrits_2014": "3 946",
      "inscrits_2015": "4 204",
      "inscrits_2012": "3 517",
      "date_creation": "1881",
      "inscrits_2010": "3 592",
      "inscrits_2011": "3 605",
      "statut_juridique_long": "SA \u00e0 conseil d'administration",
      "identifiant_grid": "grid.434184.e",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "compte_tumblr": "https://hecparis-bschool.tumblr.com/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "0423jsj19",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "compte_pinterest": "https://www.pinterest.fr/hecparis/",
      "reg_id": "R11",
      "url": "https://www.hec.edu/fr",
      "dep_id": "D078",
      "url_en": "https://www.hec.edu/en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.16757,
        48.75673
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "b500cf001165403d0a1753c8c0e4db33eff28a1e",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Angers CEDEX 01",
      "reg_id_old": "R52",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole sup\u00e9rieure des sciences commerciales d'Angers",
      "uucr_id": "UU49701",
      "aca_nom": "Nantes",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "identifiant_isni": "0000 0001 1541 0780",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Angers",
      "uai": "0490076S",
      "flux_rss": "http://www.essca.fr/feed/",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "\u00c9cole sup\u00e9rieure des sciences commerciales d'Angers",
      "numero_telephone_uai": "0241734747",
      "uucr_nom": "Angers",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/in/essca-ecole-de-management-67aa3922",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/ESSCAManagement",
      "com_code": "49007",
      "siren": "786116723",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578499",
      "inscrits_2012": "2 369",
      "identifiant_wikidata": "Q3578499",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_des_sciences_commerciales_d%27Angers",
      "boite_postale_uai": "BP 40348",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/Essca-International-Students-164464980253086/",
      "identifiant_interne": "19ezc",
      "dep_nom": "Maine-et-Loire",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000115410780",
      "code_postal_uai": "49003",
      "siret": "78611672300010",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "sigle": "ESSCA",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_des_sciences_commerciales_d%27Angers",
      "aca_id": "A17",
      "reg_nom_old": "Pays de la Loire",
      "url_cn": "http://www.essca.fr/zh-hans/guanyu-women/",
      "inscrits_2010": "2 219",
      "adresse_uai": "1 rue Joseph Lakanal",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.462195.d",
      "rna": "W491010819",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/essca_ecole",
      "anciens_codes_uai": "0490076S",
      "localisation": "Pays de la Loire>Nantes>Maine-et-Loire>Angers",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/04kkyet53",
      "inscrits_2016": "3 424",
      "inscrits_2017": "3 986",
      "inscrits_2014": "2 650",
      "inscrits_2015": "2 886",
      "coordonnees": [
        47.47636,
        -0.60065
      ],
      "inscrits_2013": "2 502",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "2 285",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.462195.d",
      "url": "http://www.essca.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "ESSCA",
      "identifiant_ror": "04kkyet53",
      "reg_nom": "Pays de la Loire",
      "compte_pinterest": "https://www.pinterest.fr/essca/",
      "reg_id": "R52",
      "dep_id": "D049",
      "url_en": "http://www.essca.fr/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -0.60065,
        47.47636
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "f59a716a99906232ed7372c353fa8fbc08f4370d",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Arcueil CEDEX",
      "reg_id_old": "R11",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole sup\u00e9rieure d'ing\u00e9nieurs des travaux de la construction de Paris",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Cr\u00e9teil",
      "identifiant_eter": "FR0269",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Arcueil",
      "uai": "0941954N",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "\u00c9cole sup\u00e9rieure d'ing\u00e9nieurs des travaux de la construction de Paris",
      "boite_postale_uai": "CS 80433",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/16269712/",
      "com_code": "94003",
      "siren": "394331649",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578412",
      "inscrits_2013": "291",
      "inscrits_2012": "259",
      "identifiant_wikidata": "Q3578412",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_d%27ing%C3%A9nieurs_des_travaux_de_la_construction_de_Paris",
      "numero_telephone_uai": "0181801515",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/esitcparis/",
      "identifiant_interne": "khs4b",
      "dep_nom": "Val-de-Marne",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "aca_id": "A24",
      "siret": "39433164900027",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "sigle": "ESITC Paris",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "inscrits_2010": "249",
      "adresse_uai": "79 avenue Aristide Briand",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466432.1",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/esitcparis",
      "anciens_codes_uai": "0941954N",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Cr\u00e9teil>Val-de-Marne>Arcueil",
      "nom_court": "ESITC Paris",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/037mk9523",
      "inscrits_2016": "325",
      "inscrits_2017": "351",
      "inscrits_2014": "311",
      "inscrits_2015": "321",
      "coordonnees": [
        48.80497,
        2.3256
      ],
      "date_creation": "1992",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "255",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.466432.1",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "code_postal_uai": "94234",
      "url": "https://www.esitc-paris.fr/fr",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "037mk9523",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D094"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.3256,
        48.80497
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "20008d911171c529c7475c8e5da97b8d8fb8f118",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Saint-\u00c9tienne-du-Rouvray",
      "reg_id_old": "R23",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000037348066/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole sup\u00e9rieure d'ing\u00e9nieurs en g\u00e9nie \u00e9lectrique",
      "uucr_id": "UU00755",
      "aca_nom": "Rouen",
      "identifiant_eter": "FR0219",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2177 584X",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Saint-\u00c9tienne-du-Rouvray",
      "uai": "0762378X",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "\u00c9cole sup\u00e9rieure d'ing\u00e9nieurs en g\u00e9nie \u00e9lectrique",
      "boite_postale_uai": "BP 10024",
      "uucr_nom": "Rouen",
      "code_postal_uai": "76801",
      "lieu_dit_uai": "Technop\u00f4le du Madrillet",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/ESIGELECIRSEEM",
      "com_code": "76575",
      "siren": "413701111",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2018-757 du 28 ao\u00fbt 2018 portant association d'\u00e9tablissements \u00e0 Normandie Universit\u00e9",
      "inscrits_2013": "1 583",
      "coordonnees": [
        49.38364,
        1.07715
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q17672767",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_d%27ing%C3%A9nieurs_en_g%C3%A9nie_%C3%A9lectrique",
      "numero_telephone_uai": "0232915858",
      "compte_facebook": "https://fr-fr.facebook.com/Page.ESIGELEC",
      "identifiant_interne": "OZUAy",
      "dep_nom": "Seine-Maritime",
      "element_isni": "http://www.isni.org/000000012177584X",
      "aca_id": "A21",
      "siret": "41370111100028",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0142382N",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/ESIGELEC",
      "reg_nom_old": "Haute-Normandie",
      "inscrits_2010": "1 420",
      "adresse_uai": "Avenue Galil\u00e9e",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466386.9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/GroupeESIGELEC",
      "anciens_codes_uai": "0762378X",
      "localisation": "Normandie>Rouen>Seine-Maritime>Saint-\u00c9tienne-du-Rouvray",
      "nom_court": "ESIGELEC",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/01apwkd48",
      "inscrits_2016": "1 437",
      "inscrits_2017": "1 498",
      "inscrits_2014": "1 463",
      "inscrits_2015": "1 419",
      "inscrits_2012": "1 567",
      "date_creation": "1901",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "1 534",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.466386.9",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "url": "http://www.esigelec.fr/fr",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "01apwkd48",
      "reg_nom": "Normandie",
      "reg_id": "R28",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q17672767",
      "dep_id": "D076",
      "url_en": "http://www.esigelec.fr/en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        1.07715,
        49.38364
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "aeaf27e675dddf593098fc06473a323dd3b0f779",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Lille",
      "reg_id_old": "R31",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039700476/",
      "uo_lib_officiel": "Institut d'\u00e9tudes politiques de Lille",
      "identifiant_interne": "F77ic",
      "aca_nom": "Lille",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Lille",
      "uai": "0595876S",
      "article": "\u00e0",
      "uo_lib": "Sciences Po Lille",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3151958",
      "uucr_nom": "Lille",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/sciences-po-lille/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCrkUO2wWzhIrGinwtrrOzsg",
      "com_code": "59350",
      "siren": "195958764",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1558 du 30 d\u00e9cembre 2019 relatif aux attributions des recteurs de r\u00e9gion acad\u00e9mique et des recteurs d'acad\u00e9mie et portant diverses mesures r\u00e9glementaires dans le code de l'\u00e9ducation",
      "inscrits_2013": "nd",
      "inscrits_2012": "nd",
      "identifiant_wikidata": "Q3151958",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_d%27%C3%A9tudes_politiques_de_Lille",
      "numero_telephone_uai": "0320904840",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/sciencespolille",
      "uucr_id": "UU59702",
      "dep_nom": "Nord",
      "aca_id": "A09",
      "siret": "19595876400035",
      "statut_juridique_court": "EPA",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sciences_Po_Lille",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/195958764",
      "reg_nom_old": "Nord-Pas-de-Calais",
      "adresse_uai": "9 rue Angellier",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ScPoLille",
      "anciens_codes_uai": "0595876S",
      "localisation": "Hauts-de-France>Lille>Nord>Lille",
      "nom_court": "IEP de Lille",
      "type_d_etablissement": "Autre \u00e9tablissement",
      "inscrits_2016": "nd",
      "inscrits_2017": "nd",
      "inscrits_2014": "nd",
      "inscrits_2015": "nd",
      "coordonnees": [
        50.62823,
        3.06619
      ],
      "date_creation": "1991",
      "inscrits_2010": "nd",
      "inscrits_2011": "nd",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re administratif",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "code_postal_uai": "59000",
      "url": "http://www.sciencespo-lille.eu/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "Hauts-de-France",
      "reg_id": "R32",
      "dep_id": "D059"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        3.06619,
        50.62823
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "2d4b0915235072c3bcc34c6cff823374d3836432",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Paris CEDEX 07",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042876998/",
      "identifiant_idref": "027918459",
      "uo_lib_officiel": "Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "identifiant_eter": "FR0189",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2153 2557",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Paris  7e",
      "uai": "0753431X",
      "flux_rss": "https://www.sciencespo.fr/fr/news-rss.xml",
      "article": "\u00e0",
      "identifiant_orgref": "1050922",
      "uo_lib": "Sciences Po",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q859363",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/sciences-po/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/sciencespo/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/sciencespo",
      "com_code": "75107",
      "mooc": "https://www.fun-mooc.fr/universities/SciencesPo/",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 d\u00e9cembre 2020 portant approbation d'une convention de coordination territoriale",
      "hal": "https://hal-sciencespo.archives-ouvertes.fr/",
      "coordonnees": [
        48.85412,
        2.32842
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q859363",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_d%27%C3%A9tudes_politiques_de_Paris",
      "numero_telephone_uai": "0145495050",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/SciencesPo",
      "identifiant_interne": "u79ZJ",
      "dep_nom": "Paris",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121532557",
      "code_postal_uai": "75337",
      "siret": "19753431600017",
      "compte_vimeo": "https://vimeo.com/sciencespo",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0755598C",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sciences_Po",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/197534316",
      "aca_id": "A01",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "compte_github": "https://github.com/sciencespo",
      "adresse_uai": "27 rue Saint Guillaume",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.451239.8",
      "siren": "197534316",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/sciencespo",
      "anciens_codes_uai": "0753431X",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris  7e",
      "nom_court": "IEP de Paris",
      "type_d_etablissement": "Grand \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/05fe7ax82",
      "inscrits_2016": "9 746",
      "inscrits_2017": "10 098",
      "inscrits_2014": "9 062",
      "inscrits_2015": "9 427",
      "inscrits_2012": "8 597",
      "inscrits_2013": "8 792",
      "inscrits_2010": "7 592",
      "inscrits_2011": "8 307",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.451239.8",
      "vague_contractuelle": "Vague D (2019-2023)",
      "url": "https://www.sciencespo.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Paris Institute of political studies",
      "identifiant_ror": "05fe7ax82",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075",
      "url_en": "https://www.sciencespo.fr/en/home"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.32842,
        48.85412
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "1b2056af5503cdbe2b8b6aa677f85fcc999348bf",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Suresnes",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039700476/",
      "uo_lib_officiel": "Institut national sup\u00e9rieur de formation et de recherche pour l'\u00e9ducation des jeunes handicap\u00e9s et les enseignements adapt\u00e9s",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Versailles",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Suresnes",
      "uai": "0922605G",
      "flux_rss": "http://www.inshea.fr/flux-rss-global.xml",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000811241/",
      "uo_lib": "Institut national sup\u00e9rieur de formation et de recherche pour l'\u00e9ducation des jeunes handicap\u00e9s et les enseignements adapt\u00e9s",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3152454",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company/ins-hea/",
      "com_code": "92073",
      "siren": "130000383",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1558 du 30 d\u00e9cembre 2019 relatif aux attributions des recteurs de r\u00e9gion acad\u00e9mique et des recteurs d'acad\u00e9mie et portant diverses mesures r\u00e9glementaires dans le code de l'\u00e9ducation",
      "identifiant_wikidata": "Q3152454",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_national_sup%C3%A9rieur_de_formation_et_de_recherche_pour_l%27%C3%A9ducation_des_jeunes_handicap%C3%A9s_et_les_enseignements_adapt%C3%A9s",
      "numero_telephone_uai": "0141443100",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/inshea.page.officielle/",
      "identifiant_interne": "a2a9U",
      "dep_nom": "Hauts-de-Seine",
      "code_postal_uai": "92150",
      "siret": "13000038300013",
      "statut_juridique_court": "EPA",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0755698L",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Institut_national_sup%C3%A9rieur_de_formation_et_de_recherche_pour_l%27%C3%A9ducation_des_jeunes_handicap%C3%A9s_et_les_enseignements_adapt%C3%A9s",
      "aca_id": "A25",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "58/60 avenue des Landes",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ins_hea",
      "anciens_codes_uai": "0922605G",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Versailles>Hauts-de-Seine>Suresnes",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "INS HEA",
      "coordonnees": [
        48.86853,
        2.21315
      ],
      "date_creation": "2006",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re administratif",
      "url": "http://www.inshea.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2005-1754 du 30 d\u00e9cembre 2005 relatif \u00e0 l'Institut national sup\u00e9rieur de formation et de recherche pour l'\u00e9ducation des jeunes handicap\u00e9s et les enseignements adapt\u00e9s",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D092",
      "url_en": "http://www.inshea.fr/en/content/ins-hea-get-know-us"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.21315,
        48.86853
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "a1930882edfac160dc4bc22dafb5de711e595787",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Dijon CEDEX",
      "reg_id_old": "R26",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039700158/",
      "date_fermeture": "2021",
      "identifiant_idref": "13996634X",
      "uo_lib_officiel": "Institut national sup\u00e9rieur des sciences agronomiques, de l'alimentation et de l'environnement",
      "uucr_id": "UU21701",
      "aca_nom": "Dijon",
      "identifiant_eter": "FR0020",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2299 7292",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Dijon",
      "uai": "0212198A",
      "flux_rss": "http://www.agrosupdijon.fr/index.php?type=100",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000020280065/",
      "uo_lib": "Agrosup Dijon",
      "numero_telephone_uai": "0380774001",
      "article": "\u00e0",
      "uucr_nom": "Dijon",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company/1367703",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/agrosupdijon",
      "com_code": "21231",
      "mooc": "https://www.fun-mooc.fr/universities/agrosup-dijon/",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1554 du 30 d\u00e9cembre 2019 relatif aux attributions des recteurs de r\u00e9gion acad\u00e9mique et des recteurs d'acad\u00e9mie",
      "hal": "https://hal-agrosup-dijon.archives-ouvertes.fr/",
      "inscrits_2013": "570",
      "coordonnees": [
        47.30999,
        5.06459
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q8077943",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_national_sup%C3%A9rieur_des_sciences_agronomiques,_de_l%27alimentation_et_de_l%27environnement",
      "boite_postale_uai": "BP 87999",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/pages/AgroSup-Dijon/150348118338708",
      "identifiant_interne": "upGa1",
      "dep_nom": "C\u00f4te-d'Or",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000122997292",
      "code_postal_uai": "21079",
      "siret": "13000604200019",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0251985X",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_de_biologie_appliqu%C3%A9e_%C3%A0_la_nutrition_et_%C3%A0_l%27Alimentation",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/130006042",
      "aca_id": "A07",
      "reg_nom_old": "Bourgogne",
      "adresse_uai": "26 boulevard Docteur Petitjean",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.420114.2",
      "siren": "130006042",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/AgroSupDijon",
      "anciens_codes_uai": "0212198A",
      "localisation": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9>Dijon>C\u00f4te-d'Or>Dijon",
      "nom_court": "Agrosup Dijon",
      "type_d_etablissement": "Grand \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/03zek0r74",
      "inscrits_2016": "587",
      "inscrits_2017": "570",
      "inscrits_2014": "581",
      "inscrits_2015": "616",
      "inscrits_2012": "528",
      "date_creation": "2009",
      "inscrits_2010": "519",
      "inscrits_2011": "532",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.420114.2",
      "vague_contractuelle": "Vague C (2018-2022)",
      "url": "http://www.agrosupdijon.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "03zek0r74",
      "reg_nom": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2009-189 du 18 f\u00e9vrier 2009 portant cr\u00e9ation de l'Institut national sup\u00e9rieur des sciences agronomiques, de l'alimentation et de l'environnement (Agrosup Dijon)",
      "reg_id": "R27",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q8077943",
      "dep_id": "D021"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.06459,
        47.30999
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "90bfc84a9a6aab4517ad36af44f0a191d63a2999",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "MONTPELLIER CEDEX 4",
      "reg_id_old": "R91",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/montpellier_bs/",
      "uo_lib_officiel": "Montpellier Business School",
      "uucr_id": "UU34701",
      "aca_nom": "Montpellier",
      "identifiant_isni": "0000 0000 8794 7387",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Montpellier",
      "uai": "0340137P",
      "flux_rss": "http://www.montpellier-bs.com/rss-fr.xml",
      "article": "\u00e0",
      "identifiant_orgref": "38734536",
      "uo_lib": "MBS",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3117571",
      "uucr_nom": "Montpellier",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/montpellier-business-school/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/c/MontpellierBS",
      "com_code": "34172",
      "siren": "790261242",
      "coordonnees": [
        43.621491,
        3.833542
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3117571",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Montpellier_Business_School",
      "inscrits_2013": "2 764",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/MontpellierBS",
      "identifiant_interne": "5HerM",
      "dep_nom": "H\u00e9rault",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000087947387",
      "code_postal_uai": "34185",
      "siret": "79026124200016",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Montpellier_Business_School",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/790261242",
      "aca_id": "A11",
      "reg_nom_old": "Languedoc-Roussillon",
      "adresse_uai": "2300 AVENUE DES MOULINS",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.468923.2",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/Montpellier_BS",
      "anciens_codes_uai": "0340137P",
      "localisation": "Occitanie>Montpellier>H\u00e9rault>Montpellier",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/037tw3m02",
      "inscrits_2016": "3 669",
      "inscrits_2017": "3 879",
      "inscrits_2014": "3 029",
      "inscrits_2015": "3 334",
      "inscrits_2012": "2 561",
      "date_creation": "1992",
      "inscrits_2010": "2 559",
      "inscrits_2011": "2 595",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.468923.2",
      "url": "http://www.montpellier-bs.com/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "037tw3m02",
      "reg_nom": "Occitanie",
      "reg_id": "R76",
      "dep_id": "D034",
      "url_en": "http://www.montpellier-bs.com/international/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        3.833542,
        43.621491
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "796ec77d8d1901df7196dc6abf50ef2265064cc9",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Rennes CEDEX",
      "reg_id_old": "R53",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042393667/",
      "identifiant_idref": "02778715X",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 Rennes-I",
      "uucr_id": "UU35701",
      "aca_nom": "Rennes",
      "identifiant_eter": "FR0062",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2191 9284",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Rennes",
      "uai": "0350936C",
      "flux_rss": "http://www.univ-rennes1.fr/bas-de-page/RSS/",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000850542/",
      "identifiant_orgref": "7257133",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de Rennes 1",
      "numero_telephone_uai": "0223233535",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Rennes",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/univrennes1/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/UnivRennes1/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/UnivRennes1",
      "com_code": "35238",
      "mooc": "https://www.fun-mooc.fr/universities/univrennes1/",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 septembre 2020 portant approbation de la prorogation et des modifications de la convention constitutive du groupement d'int\u00e9r\u00eat public d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab France Universit\u00e9 Num\u00e9rique \u00bb (FUN)",
      "hal": "https://hal-univ-rennes1.archives-ouvertes.fr/",
      "inscrits_2013": "25 662",
      "coordonnees": [
        48.11585,
        -1.67298
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q726595",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_Rennes-I",
      "boite_postale_uai": "CS 46510",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/UnivRennes1",
      "identifiant_interne": "9wAap",
      "dep_nom": "Ille-et-Vilaine",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121919284",
      "code_postal_uai": "35065",
      "siret": "19350936100013",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0352756F",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Rennes_1",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/193509361",
      "aca_id": "A14",
      "reg_nom_old": "Bretagne",
      "adresse_uai": "2 rue du Thabor",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.410368.8",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 scientifique et/ou m\u00e9dicale",
      "siren": "193509361",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/UnivRennes1",
      "anciens_codes_uai": "0350936C",
      "localisation": "Bretagne>Rennes>Ille-et-Vilaine>Rennes",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/015m7wh34",
      "inscrits_2016": "27 957",
      "inscrits_2017": "27 464",
      "inscrits_2014": "25 803",
      "inscrits_2015": "27 082",
      "inscrits_2012": "25 576",
      "date_creation": "1971",
      "inscrits_2010": "25 132",
      "inscrits_2011": "25 892",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.410368.8",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "https://www.univ-rennes1.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of Rennes 1",
      "identifiant_ror": "015m7wh34",
      "reg_nom": "Bretagne",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret du 23 d\u00e9cembre 1970 portant \u00e9rection d'universit\u00e9s et instituts nationaux polytechniques en \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique et culturel",
      "reg_id": "R53",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q726595",
      "element_fundref": "501100007525",
      "dep_id": "D035",
      "url_en": "https://international.univ-rennes1.fr/en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -1.67298,
        48.11585
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "d174ab4f72b73b39e36bcc9a9acb2b934f65a0aa",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "CERGY PONTOISE CEDEX",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042580485/",
      "uo_lib_officiel": "ECAM-EPMI",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Versailles",
      "identifiant_eter": "FR0278",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Cergy",
      "uai": "0951819L",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "ECAM-EPMI",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3577775",
      "uucr_nom": "Paris",
      "code_postal_uai": "95092",
      "com_code": "95127",
      "siren": "388964520",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2020-1478 du 30 novembre 2020 portant association d'\u00e9tablissements \u00e0 CY Cergy Paris Universit\u00e9 d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab CY Alliance \u00bb",
      "inscrits_2013": "717",
      "coordonnees": [
        49.031566,
        2.075172
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3577775",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/ECAM-EPMI",
      "numero_telephone_uai": "0130756040",
      "identifiant_interne": "Onzi5",
      "dep_nom": "Val-d'Oise",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "aca_id": "A25",
      "siret": "38896452000018",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0952199Z",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "inscrits_2010": "610",
      "adresse_uai": "13 BOULEVARD DE L HAUTIL",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.494577.c",
      "anciens_codes_uai": "0951819L",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Versailles>Val-d'Oise>Cergy",
      "nom_court": "ECAM-EPMI",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/05bdngh08",
      "inscrits_2016": "693",
      "inscrits_2017": "744",
      "inscrits_2014": "695",
      "inscrits_2015": "697",
      "inscrits_2012": "736",
      "date_creation": "1992",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "703",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.494577.c",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "http://www.epmi.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "05bdngh08",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D095"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.075172,
        49.031566
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "6d8dac93dcc33269559aa86b50b73f0c89701ae8",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "STRASBOURG CEDEX",
      "reg_id_old": "R42",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000030703302/",
      "identifiant_idref": "199743169",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale du g\u00e9nie de l'eau et de l'environnement de Strasbourg",
      "uucr_id": "UU67701",
      "aca_nom": "Strasbourg",
      "identifiant_eter": "FR0147",
      "identifiant_isni": "0000 0000 8652 7065",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Strasbourg",
      "uai": "0670189S",
      "article": "\u00e0 l'",
      "url_de": "https://engees.unistra.fr/de/",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale du g\u00e9nie de l'eau et de l'environnement de Strasbourg",
      "numero_telephone_uai": "0388248282",
      "uucr_nom": "Strasbourg",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/ecole-nationale-du-g%C3%A9nie-de-l'eau-et-de-l'environnement-de-strasbourg/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/engees.ecole/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCqa56QW-5hqqN_fjU1vV-Ew",
      "com_code": "67482",
      "siren": "196701890",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2015-637 du 8 juin 2015 portant association de l'Ecole nationale du g\u00e9nie de l'eau et de l'environnement de Strasbourg \u00e0 l'universit\u00e9 de Strasbourg",
      "hal": "https://hal.archives-ouvertes.fr/ENGEES",
      "inscrits_2013": "324",
      "coordonnees": [
        48.585,
        7.75757
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3578160",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_du_g%C3%A9nie_de_l%27eau_et_de_l%27environnement_de_Strasbourg",
      "boite_postale_uai": "BP 61039",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/engees.ecole/",
      "identifiant_interne": "YPOQX",
      "dep_nom": "Bas-Rhin",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000086527065",
      "code_postal_uai": "67070",
      "siret": "19670189000010",
      "statut_juridique_court": "EPA",
      "sigle": "ENGEES",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "dataesr::AE02",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/196701890",
      "aca_id": "A15",
      "reg_nom_old": "Alsace",
      "adresse_uai": "1 QUAI KOCH",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466385.a",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/engees_ecole",
      "anciens_codes_uai": "0670189S",
      "localisation": "Grand Est>Strasbourg>Bas-Rhin>Strasbourg",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/02jhjzd11",
      "inscrits_2016": "352",
      "inscrits_2017": "355",
      "inscrits_2014": "325",
      "inscrits_2015": "335",
      "inscrits_2012": "330",
      "date_creation": "1952",
      "inscrits_2010": "319",
      "inscrits_2011": "329",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re administratif",
      "identifiant_grid": "grid.466385.a",
      "vague_contractuelle": "Vague C (2018-2022)",
      "url": "https://engees.unistra.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "National School for Water and Environmental Engineering",
      "identifiant_ror": "02jhjzd11",
      "reg_nom": "Grand Est",
      "reg_id": "R44",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578160",
      "dep_id": "D067",
      "url_en": "https://engees.unistra.fr/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        7.75757,
        48.585
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "225eb75cefda360130ebe5ae94d441853fdac969",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "PARIS",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000031354236/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des m\u00e9tiers de l'image et du son",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Paris 18e",
      "uai": "0753457A",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des m\u00e9tiers de l'image et du son",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1138556",
      "code_postal_uai": "75018",
      "com_code": "75118",
      "siren": "421506445",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2015-1331 du 22 octobre 2015 portant diverses dispositions relatives \u00e0 certains \u00e9tablissements publics culturels",
      "identifiant_wikidata": "Q1138556",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Femis",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/LaFemis.Paris/",
      "identifiant_interne": "XBZhH",
      "dep_nom": "Paris",
      "aca_id": "A01",
      "siret": "42150644500012",
      "statut_juridique_court": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re industriel ou commercial dot\u00e9 d'un comptable public",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0755700N",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/La_F%C3%A9mis",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "6 rue FRANCOEUR",
      "anciens_codes_uai": "0753457A",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris 18e",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "La F\u00e9mis",
      "coordonnees": [
        48.89055,
        2.34257
      ],
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re industriel ou commercial dot\u00e9 d'un comptable public",
      "url": "http://www.femis.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075",
      "url_en": "http://www.femis.fr/-english-"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.34257,
        48.89055
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "2e3f667e8de41a73071ca1fb5fe33b44f3e6a3f0",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Paris",
      "reg_id_old": "R11",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/esiea_groupe/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole sup\u00e9rieure d'informatique \u00e9lectronique automatique",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "identifiant_eter": "FR0206",
      "identifiant_isni": "0000 0001 0426 0668",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Paris  5e",
      "uai": "0753560M",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "40724236",
      "uo_lib": "\u00c9cole sup\u00e9rieure d'informatique \u00e9lectronique automatique",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578402",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company/esiea/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/ingenieuresiea",
      "com_code": "75105",
      "siren": "311349138",
      "inscrits_2013": "1 005",
      "coordonnees": [
        48.83788,
        2.352616
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3578402",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_d%27informatique_%C3%A9lectronique_automatique",
      "numero_telephone_uai": "0155432323",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/esiea",
      "identifiant_interne": "4C5vX",
      "dep_nom": "Paris",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000104260668",
      "code_postal_uai": "75005",
      "siret": "31134913800017",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "sigle": "ESIEA",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/ESIEA_(university)",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/311349138",
      "aca_id": "A01",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "inscrits_2010": "867",
      "compte_flickr": "https://www.flickr.com/photos/96365608@N06/",
      "adresse_uai": "9 rue Vesale",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.448694.3",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/GroupeESIEA",
      "anciens_codes_uai": "0753560M",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris  5e",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/00g6cx256",
      "inscrits_2016": "1 055",
      "inscrits_2017": "1 222",
      "inscrits_2014": "907",
      "inscrits_2015": "950",
      "inscrits_2012": "801",
      "date_creation": "1958",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "885",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.448694.3",
      "vague_contractuelle": "Vague D (2019-2023)",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "url": "https://www.esiea.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "00g6cx256",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075",
      "url_en": "https://en.esiea.fr/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.352616,
        48.83788
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "d371a6a0e4a5960e2be7f93626b9a4a11b69aafb",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "NANTES CEDEX 3",
      "reg_id_old": "R52",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole sup\u00e9rieure du bois",
      "uucr_id": "UU44701",
      "aca_nom": "Nantes",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Nantes",
      "uai": "0442278M",
      "uo_lib": "\u00c9cole sup\u00e9rieure du bois",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578509",
      "code_postal_uai": "44306",
      "lieu_dit_uai": "CHANTRERIE",
      "com_code": "44109",
      "siren": "784521304",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "identifiant_wikidata": "Q3578509",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_du_bois",
      "boite_postale_uai": "BP10605",
      "identifiant_interne": "78FKM",
      "dep_nom": "Loire-Atlantique",
      "aca_id": "A17",
      "siret": "78452130400021",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "sigle": "ESB",
      "reg_nom_old": "Pays de la Loire",
      "adresse_uai": "9 RUE CHRISTIAN PAUC",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466394.a",
      "anciens_codes_uai": "0442278M",
      "localisation": "Pays de la Loire>Nantes>Loire-Atlantique>Nantes",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/03x8h1v05",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Nantes",
      "nom_court": "ESB Nantes",
      "coordonnees": [
        47.284,
        -1.514663
      ],
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.466394.a",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "https://www.ecoledubois.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "03x8h1v05",
      "reg_nom": "Pays de la Loire",
      "reg_id": "R52",
      "dep_id": "D044"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -1.514663,
        47.284
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "67159ba3456bc52aabe7bf7a19d083bfac4a385b",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Sceaux",
      "reg_id_old": "R11",
      "uo_lib_officiel": "EPF - \u00c9cole d'ing\u00e9nieurs",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Versailles",
      "identifiant_eter": "FR0253",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Sceaux",
      "uai": "0920674H",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "EPF - \u00c9cole d'ing\u00e9nieurs",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3046044",
      "uucr_nom": "Paris",
      "code_postal_uai": "92330",
      "com_code": "92071",
      "siren": "391101581",
      "nom_court": "EPF",
      "inscrits_2013": "1 497",
      "inscrits_2012": "1 330",
      "identifiant_wikidata": "Q3046044",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/EPF_(%C3%A9cole_d%27ing%C3%A9nieurs)",
      "numero_telephone_uai": "0141130151",
      "identifiant_interne": "eHi5c",
      "dep_nom": "Hauts-de-Seine",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "aca_id": "A25",
      "siret": "39110158100018",
      "statut_juridique_court": "Fondation",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "inscrits_2010": "1 186",
      "adresse_uai": "3 BIS RUE LAKANAL",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.467078.a",
      "anciens_codes_uai": "0920674H",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Versailles>Hauts-de-Seine>Sceaux",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/03dg0f179",
      "inscrits_2016": "1 965",
      "inscrits_2017": "2 080",
      "inscrits_2014": "1 705",
      "inscrits_2015": "1 875",
      "coordonnees": [
        48.77878,
        2.30313
      ],
      "date_creation": "1925",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "1 280",
      "statut_juridique_long": "Fondation",
      "identifiant_grid": "grid.467078.a",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "http://www.epf.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "03dg0f179",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D092"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.30313,
        48.77878
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "f31d41871e2fb369904b88c9259b6385c5f76463",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "LILLE CEDEX",
      "reg_id_old": "R31",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000035450777/",
      "compte_instagram": "https://instagram.com/isa_lille/",
      "uo_lib_officiel": "Institut sup\u00e9rieur d'agriculture de Lille",
      "uucr_id": "UU59702",
      "aca_nom": "Lille",
      "identifiant_eter": "FR0117",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Lille",
      "uai": "0590343C",
      "flux_rss": "http://www.isa-lille.fr/rss.xml",
      "article": "dans le",
      "uo_lib": "Institut sup\u00e9rieur d'agriculture de Lille",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3117452",
      "uucr_nom": "Lille",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company/isa-lille",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/groupeisalille",
      "com_code": "59350",
      "siren": "783707003",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2017-1298 du 22 ao\u00fbt 2017 modifiant le d\u00e9cret n\u00b0 2015-1064 du 20 ao\u00fbt 2015 portant approbation des statuts de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab Lille Nord de France \u00bb",
      "coordonnees": [
        50.633493,
        3.047428
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3117452",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/ISA_Lille_-_Junia",
      "numero_telephone_uai": "0328384848",
      "compte_facebook": "https://fr-fr.facebook.com/GroupeISA",
      "identifiant_interne": "6mwS3",
      "dep_nom": "Nord",
      "aca_id": "A09",
      "siret": "78370700300043",
      "statut_juridique_court": "Sans personnalit\u00e9 juridique",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/ISA_Lille",
      "reg_nom_old": "Nord-Pas-de-Calais",
      "adresse_uai": "48 BOULEVARD VAUBAN",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466329.c",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ISA_Lille",
      "anciens_codes_uai": "0590343C",
      "localisation": "Hauts-de-France>Lille>Nord>Lille",
      "nom_court": "ISA Lille",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/02evec030",
      "inscrits_2016": "1 101",
      "inscrits_2017": "1 105",
      "inscrits_2014": "1 070",
      "inscrits_2015": "1 084",
      "inscrits_2012": "966",
      "inscrits_2013": "1 044",
      "inscrits_2010": "689",
      "inscrits_2011": "738",
      "statut_juridique_long": "Sans personnalit\u00e9 juridique - secteur priv\u00e9",
      "identifiant_grid": "grid.466329.c",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "code_postal_uai": "59046",
      "url": "http://www.isa-lille.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "02evec030",
      "reg_nom": "Hauts-de-France",
      "reg_id": "R32",
      "dep_id": "D059"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        3.047428,
        50.633493
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "fd175a1b58dc35f319beaae75ba7949242cafa5e",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "PARIS CEDEX 06",
      "reg_id_old": "R11",
      "identifiant_idref": "026453932",
      "uo_lib_officiel": "Institut catholique de Paris",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "identifiant_eter": "FR0204",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2296 6429",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Paris  6e",
      "uai": "0753541S",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "1947845",
      "uo_lib": "Institut catholique de Paris",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1470431",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/institut-catholique-de-paris/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/institutcatholiquedeparis/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/UnivCathoParis",
      "com_code": "75106",
      "siren": "784280737",
      "hal": "https://hal-icp.archives-ouvertes.fr/",
      "coordonnees": [
        48.848056,
        2.329167
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q1470431",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_catholique_de_Paris",
      "numero_telephone_uai": "0144395200",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/InstitutCatholiquedeParis",
      "identifiant_interne": "J36yt",
      "dep_nom": "Paris",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000122966429",
      "code_postal_uai": "75270",
      "siret": "78428073700015",
      "statut_juridique_court": "Association d\u00e9clar\u00e9e, reconnue d'utilit\u00e9 publique",
      "sigle": "ICP",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Institut_Catholique_de_Paris",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/784280737",
      "aca_id": "A01",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "inscrits_2010": "3 926",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.452848.7",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/UnivCathoParis",
      "anciens_codes_uai": "0753541S",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris  6e",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/043a7rc44",
      "inscrits_2016": "4 606",
      "inscrits_2017": "4 493",
      "inscrits_2014": "4 602",
      "inscrits_2015": "4 395",
      "inscrits_2012": "4 500",
      "inscrits_2013": "4 903",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "4 389",
      "statut_juridique_long": "Association d\u00e9clar\u00e9e, reconnue d'utilit\u00e9 publique",
      "identifiant_grid": "grid.452848.7",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "url": "https://www.icp.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "043a7rc44",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075",
      "url_en": "https://en.icp.fr/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.329167,
        48.848056
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "ffa9f21aa30b9ff796521aaa4d383664cd38f717",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Marcy-l'\u00c9toile",
      "reg_id_old": "R82",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039700158/",
      "identifiant_idref": "156395703",
      "uo_lib_officiel": "Institut d'enseignement sup\u00e9rieur et de recherche en alimentation, sant\u00e9 animale, sciences agronomiques et de l'environnement",
      "uucr_id": "UU00760",
      "aca_nom": "Lyon",
      "identifiant_eter": "FR0328",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2153 9484",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Marcy-l'\u00c9toile",
      "uai": "0690193K",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000021528233/",
      "uo_lib": "Vet Agro Sup",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3151920",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Lyon",
      "code_postal_uai": "69280",
      "com_code": "69127",
      "siren": "130008584",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1554 du 30 d\u00e9cembre 2019 relatif aux attributions des recteurs de r\u00e9gion acad\u00e9mique et des recteurs d'acad\u00e9mie",
      "hal": "https://hal-vetagro-sup.archives-ouvertes.fr",
      "inscrits_2013": "665",
      "coordonnees": [
        45.79336,
        4.71048
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3151920",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_national_d%27enseignement_sup%C3%A9rieur_et_de_recherche_en_alimentation,_sant%C3%A9_animale,_sciences_agronomiques_et_de_l%27environnement",
      "numero_telephone_uai": "0478872525",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/VetAgroSup?fref=ts",
      "identifiant_interne": "5cuYU",
      "dep_nom": "Rh\u00f4ne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121539484",
      "aca_id": "A10",
      "siret": "13000858400018",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0694094A",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/130008584",
      "reg_nom_old": "Rh\u00f4ne-Alpes",
      "adresse_uai": "1 avenue Bourgelat",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.434200.1",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/VetAgroSup",
      "anciens_codes_uai": "0690193K",
      "localisation": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Lyon>Rh\u00f4ne>Marcy-l'\u00c9toile",
      "nom_court": "Vet Agro Sup",
      "type_d_etablissement": "Grand \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/01c7wz417",
      "inscrits_2016": "709",
      "inscrits_2017": "709",
      "inscrits_2014": "691",
      "inscrits_2015": "697",
      "inscrits_2012": "652",
      "date_creation": "2010",
      "inscrits_2010": "712",
      "inscrits_2011": "628",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.434200.1",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "url": "http://www.vetagro-sup.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "01c7wz417",
      "reg_nom": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2009-1641 du 24 d\u00e9cembre 2009 portant cr\u00e9ation de l'Institut d'enseignement sup\u00e9rieur et de recherche en alimentation, sant\u00e9 animale, sciences agronomiques et de l'environnement (Vet Agro Sup)",
      "reg_id": "R84",
      "dep_id": "D069",
      "url_en": "http://www.vetagro-sup.fr/about-vetagro-sup/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.71048,
        45.79336
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "8f444e28e3cacc3fce57d9cd1289564720a16032",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "BOURGES CEDEX",
      "reg_id_old": "R24",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000035900470/",
      "identifiant_idref": "203592077",
      "uo_lib_officiel": "Institut national des sciences appliqu\u00e9es Centre Val de Loire",
      "uucr_id": "UU18501",
      "aca_nom": "Orl\u00e9ans-Tours",
      "identifiant_eter": "FR0319",
      "identifiant_isni": "0000 0004 4685 0174",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Bourges",
      "uai": "0180974L",
      "flux_rss": "http://drupal.ensi-bourges.fr/drupal/?q=actualites/feed",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000027587535/",
      "uo_lib": "Institut national des sciences appliqu\u00e9es Centre Val de Loire",
      "numero_telephone_uai": "0254558477",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Bourges",
      "code_postal_uai": "18022",
      "com_code": "18033",
      "siren": "130018336",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2017-1493 du 25 octobre 2017 portant cr\u00e9ation de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab Centre-Val de Loire \u00bb et approbation de ses statuts",
      "inscrits_2013": "1 304",
      "coordonnees": [
        47.082183,
        2.416245
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q15651478",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_national_des_sciences_appliqu%C3%A9es_Centre_Val_de_Loire",
      "boite_postale_uai": "CS 60013",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/insacvl",
      "identifiant_interne": "QYw7j",
      "dep_nom": "Cher",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000446850174",
      "aca_id": "A18",
      "siret": "13001833600011",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "INSA CVL",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0451761V",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/130018336",
      "reg_nom_old": "Centre-Val de Loire",
      "adresse_uai": "88 BOULEVARD LAHITOLLE",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.454311.6",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/insacvl",
      "anciens_codes_uai": "0180974L;0411068N",
      "localisation": "Centre-Val de Loire>Orl\u00e9ans-Tours>Cher>Bourges",
      "nom_court": "INSA Centre Val de Loire",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/03y0qc033",
      "inscrits_2016": "1 594",
      "inscrits_2017": "1 632",
      "inscrits_2014": "1 413",
      "inscrits_2015": "1 550",
      "inscrits_2012": "1 130",
      "date_creation": "2014",
      "inscrits_2010": "1 072",
      "inscrits_2011": "1 080",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.454311.6",
      "vague_contractuelle": "Vague C (2018-2022)",
      "url": "http://www.insa-centrevaldeloire.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "03y0qc033",
      "reg_nom": "Centre-Val de Loire",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2013-521 du 19 juin 2013 portant cr\u00e9ation de l'Institut national des sciences appliqu\u00e9es Centre Val de Loire",
      "reg_id": "R24",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q15651478",
      "dep_id": "D018"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.416245,
        47.082183
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "cf2f98d6537273a3671ac9a12f6de99c65666668",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "REIMS",
      "reg_id_old": "R21",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000036337955/",
      "uo_lib_officiel": "Institut r\u00e9gional du travail social de Champagne-Ardennes",
      "uucr_id": "UU51701",
      "aca_nom": "Reims",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Reims",
      "uai": "0511556P",
      "uo_lib": "Institut r\u00e9gional du travail social de Champagne-Ardennes",
      "code_postal_uai": "51100",
      "com_code": "51454",
      "siren": "381522689",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2017-1832 du 29 d\u00e9cembre 2017 portant association d'\u00e9tablissements du site champenois",
      "identifiant_interne": "EM3xY",
      "dep_nom": "Marne",
      "aca_id": "A19",
      "siret": "38152268900011",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "dataesr::AE05",
      "reg_nom_old": "Champagne-Ardenne",
      "adresse_uai": "8 rue Joliot Curie",
      "anciens_codes_uai": "0511556P",
      "localisation": "Grand Est>Reims>Marne>Reims",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Reims",
      "nom_court": "IRTS Champagne-Ardenne",
      "coordonnees": [
        49.231082,
        4.002474
      ],
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "url": "https://irtsca.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "Grand Est",
      "reg_id": "R44",
      "dep_id": "D051"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.002474,
        49.231082
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "e2153e39161e48061efb2b949e575e78815232c2",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Caen CEDEX 5",
      "reg_id_old": "R25",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000031056872/",
      "identifiant_idref": "026403064",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de Caen",
      "uucr_id": "UU14701",
      "aca_nom": "Caen",
      "identifiant_eter": "FR0008",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2186 4076",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Caen",
      "uai": "0141408E",
      "flux_rss": "http://www.unicaen.fr/outils-portail-institutionnel/flux-rss/flux-rss-252521.kjsp?RH=1291198674",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000511402/",
      "identifiant_orgref": "68447",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de Caen Normandie",
      "numero_telephone_uai": "0231565500",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Caen",
      "code_postal_uai": "14032",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/universitecaen/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/universitecaen",
      "com_code": "14118",
      "siren": "191414085",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2015-1008 du 18 ao\u00fbt 2015 portant association de l'Ecole nationale sup\u00e9rieure d'ing\u00e9nieurs de Caen \u00e0 l'universit\u00e9 de Caen",
      "inscrits_2013": "23 681",
      "coordonnees": [
        49.18884,
        -0.36382
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q568554",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Caen-Normandie",
      "boite_postale_uai": "CS 14032",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/unicaen",
      "identifiant_interne": "p25Q3",
      "dep_nom": "Calvados",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121864076",
      "aca_id": "A05",
      "siret": "19141408500016",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0142382N",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Caen_Normandy",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/191414085",
      "reg_nom_old": "Basse-Normandie",
      "adresse_uai": "Esplanade de la Paix",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.412043.0",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire avec sant\u00e9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/universite_caen",
      "anciens_codes_uai": "0141408E",
      "localisation": "Normandie>Caen>Calvados>Caen",
      "nom_court": "UNICAEN",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/051kpcy16",
      "inscrits_2016": "27 796",
      "inscrits_2017": "27 465",
      "inscrits_2014": "24 387",
      "inscrits_2015": "27 148",
      "inscrits_2012": "23 781",
      "date_creation": "1971",
      "inscrits_2010": "23 921",
      "inscrits_2011": "23 439",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.412043.0",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "http://www.unicaen.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of Caen Normandy",
      "identifiant_ror": "051kpcy16",
      "reg_nom": "Normandie",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 70-1174 du 17 d\u00e9cembre 1970 portant \u00e9rection en \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique et culturel d'universit\u00e9s et centres universitaires",
      "reg_id": "R28",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q568554",
      "dep_id": "D014",
      "url_en": "http://welcome.unicaen.fr/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -0.36382,
        49.18884
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "2658cc5ffbe2957aaa74cfc73c9a29042b3c4d97",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "LIMOGES CEDEX 01",
      "reg_id_old": "R74",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000035457220/",
      "identifiant_idref": "026403315",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de Limoges",
      "uucr_id": "UU87601",
      "aca_nom": "Limoges",
      "identifiant_eter": "FR0240",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2165 4861",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Limoges",
      "uai": "0870669E",
      "flux_rss": "http://www.unilim.fr/spip.php?page=backend",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000511402/",
      "identifiant_orgref": "13468995",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de Limoges",
      "numero_telephone_uai": "0555149154",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Limoges",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/unilim/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/univ_limoges/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/CANALSUPwebTV",
      "com_code": "87085",
      "siren": "198706699",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2017-1307 du 25 ao\u00fbt 2017 modifiant le d\u00e9cret n\u00b0 2015-857 du 13 juillet 2015 portant approbation des statuts de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab Universit\u00e9 conf\u00e9d\u00e9rale L\u00e9onard de Vinci \u00bb",
      "hal": "https://hal-unilim.archives-ouvertes.fr/",
      "inscrits_2013": "14 796",
      "coordonnees": [
        45.8263,
        1.25917
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q2661290",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Limoges",
      "boite_postale_uai": "BP 23204",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/unilim",
      "identifiant_interne": "nkbwh",
      "dep_nom": "Haute-Vienne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121654861",
      "code_postal_uai": "87032",
      "siret": "19870669900321",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0861420B",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Limoges",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/198706699",
      "aca_id": "A22",
      "reg_nom_old": "Limousin",
      "adresse_uai": "33 RUE FRANCOIS MITTERAND",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.9966.0",
      "url_es": "https://www.unilim.fr/?lang=es",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire avec sant\u00e9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/unilim",
      "anciens_codes_uai": "0870669E",
      "localisation": "Nouvelle-Aquitaine>Limoges>Haute-Vienne>Limoges",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/02cp04407",
      "inscrits_2016": "15 490",
      "inscrits_2017": "15 956",
      "inscrits_2014": "14 950",
      "inscrits_2015": "15 034",
      "inscrits_2012": "14 568",
      "date_creation": "1971",
      "inscrits_2010": "14 274",
      "inscrits_2011": "14 199",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.9966.0",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "https://www.unilim.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of Limoges",
      "identifiant_ror": "02cp04407",
      "reg_nom": "Nouvelle-Aquitaine",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 70-1174 du 17 d\u00e9cembre 1970 portant \u00e9rection en \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique et culturel d'universit\u00e9s et centres universitaires",
      "reg_id": "R75",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q2661290",
      "dep_id": "D087",
      "url_en": "https://www.unilim.fr/?lang=en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        1.25917,
        45.8263
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "d98ca69ae703421faca34d10d6d289a4003e66b5",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "\u00c9vry-Courcouronnes",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000038559711/",
      "identifiant_idref": "030820529",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 d'\u00c9vry-Val d'Essonne",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Versailles",
      "identifiant_eter": "FR0249",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2180 5818",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "\u00c9vry-Courcouronnes",
      "uai": "0911975C",
      "flux_rss": "http://www.univ-evry.fr/modules/rss/fr/new/rss.xml?rubriques[]=l_universite&rubriques[]=l_universite%2Fpresentation_generale2&rubriques[]=l_universite%2Fpresentation_generale&rubriques[]=l_universite%2Forganisation_et_services&rubriques[]=l_universite%2Fc",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000539149/",
      "identifiant_orgref": "5620618",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 d'\u00c9vry-Val-d'Essonne",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1531014",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/univevry/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/univevry/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/c/Universit%C3%A9dEvryValdEssonneOfficiel",
      "com_code": "91228",
      "mooc": "https://www.fun-mooc.fr/universities/universite-devry-val-dessonne/",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-561 du 6 juin 2019 modifiant le d\u00e9cret n\u00b0 2014-1674 du 29 d\u00e9cembre 2014 modifi\u00e9 portant approbation des statuts de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab Universit\u00e9 Paris-Saclay \u00bb",
      "hal": "https://hal-univ-evry.archives-ouvertes.fr/",
      "inscrits_2013": "8 945",
      "coordonnees": [
        48.62425,
        2.42738
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q1531014",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_d%27%C3%89vry",
      "numero_telephone_uai": "0169477000",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/pages/Universit%C3%A9-dEvry-Val-dEssonne/3922258983",
      "identifiant_interne": "RN4E6",
      "dep_nom": "Essonne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121805818",
      "code_postal_uai": "91000",
      "siret": "19911975100014",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "UEVE",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0912330N",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_%C3%89vry_Val_d%27Essonne",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/199119751",
      "aca_id": "A25",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "Boulevard Fran\u00e7ois Mitterrand",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.8390.2",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire hors sant\u00e9",
      "siren": "199119751",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/UnivEvry",
      "anciens_codes_uai": "0911975C",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Versailles>Essonne>\u00c9vry-Courcouronnes",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/00e96v939",
      "inscrits_2016": "8 581",
      "inscrits_2017": "9 024",
      "inscrits_2014": "9 205",
      "inscrits_2015": "9 800",
      "inscrits_2012": "9 462",
      "date_creation": "1991",
      "inscrits_2010": "9 534",
      "inscrits_2011": "9 685",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.8390.2",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "https://www.univ-evry.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of \u00c9vry Val d'Essonne",
      "identifiant_ror": "00e96v939",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret no 91-707 du 22 juillet 1991 portant cr\u00e9ation et organisation provisoire de l'universit\u00e9 d'Evry-Val d'Essonne",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D091"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.42738,
        48.62425
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "6cdc4bfdd01729b3f4d5627e0506c79f77673bac",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Saint-Martin-d'H\u00e8res",
      "reg_id_old": "R82",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042393667/",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 Grenoble Alpes",
      "uucr_id": "UU38701",
      "aca_nom": "Grenoble",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Saint-Martin-d'H\u00e8res",
      "uai": "0383546Y",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039306168/",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 Grenoble Alpes",
      "article": "\u00e0 l'",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/universit%C3%A9-grenoble-alpes/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/UniversiteDeGrenoble/",
      "com_code": "38421",
      "siren": "130026081",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 septembre 2020 portant approbation de la prorogation et des modifications de la convention constitutive du groupement d'int\u00e9r\u00eat public d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab France Universit\u00e9 Num\u00e9rique \u00bb (FUN)",
      "hal": "http://hal.univ-grenoble-alpes.fr/",
      "numero_telephone_uai": "0457422142",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/UGrenobleAlpes/",
      "identifiant_interne": "Y7ch7",
      "dep_nom": "Is\u00e8re",
      "code_postal_uai": "38400",
      "siret": "13002608100013",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "UGA",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/130026081",
      "aca_id": "A08",
      "reg_nom_old": "Rh\u00f4ne-Alpes",
      "adresse_uai": "621 avenue Centrale",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/UGrenobleAlpes",
      "anciens_codes_uai": "0383546Y",
      "localisation": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Grenoble>Is\u00e8re>Saint-Martin-d'H\u00e8res",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "etablissement_experimental": "Oui",
      "uucr_nom": "Grenoble",
      "nom_court": "UGA",
      "coordonnees": [
        45.19159,
        5.76726
      ],
      "date_creation": "2019",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "url": "https://www.univ-grenoble-alpes.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1123 du 31 octobre 2019 portant cr\u00e9ation de l'Universit\u00e9 Grenoble Alpes et approbation de ses statuts",
      "reg_id": "R84",
      "dep_id": "D038"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.76726,
        45.19159
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "5e778b1b05e10bb2ec3a2d853a638c25f5f938be",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Champs-sur-Marne",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042963564/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/universitegustaveeiffel/",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 Gustave Eiffel",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Cr\u00e9teil",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Champs-sur-Marne",
      "uai": "0772894C",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039508816/",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 Gustave Eiffel",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q65153823",
      "article": "\u00e0 l'",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company/universit%C3%A9-gustave-eiffel/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCNMF04xs6lEAeFZ8TO6s2dw",
      "com_code": "77083",
      "siren": "130026123",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret du 13 janvier 2021 portant nomination du pr\u00e9sident de l'Universit\u00e9 Gustave Eiffel",
      "identifiant_wikidata": "Q65153823",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_Gustave-Eiffel",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/UniversiteGustaveEiffel/",
      "identifiant_interne": "3Z5e6",
      "dep_nom": "Seine-et-Marne",
      "aca_id": "A24",
      "siret": "13002612300013",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "UGE",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Gustave_Eiffel_University",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/130026123",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "5 boulevard Descartes",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.509737.f",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/UGustaveEiffel",
      "anciens_codes_uai": "0772894C",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Cr\u00e9teil>Seine-et-Marne>Champs-sur-Marne",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/03x42jk29",
      "etablissement_experimental": "Oui",
      "uucr_nom": "Paris",
      "coordonnees": [
        48.83915,
        2.58747
      ],
      "date_creation": "2020",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.509737.f",
      "code_postal_uai": "77420",
      "url": "https://www.univ-gustave-eiffel.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Gustave Eiffel University",
      "identifiant_ror": "03x42jk29",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1360 du 13 d\u00e9cembre 2019 portant cr\u00e9ation de l'Universit\u00e9 Gustave Eiffel et approbation de ses statuts",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D077"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.58747,
        48.83915
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "5f57e6debffd303e0e21cec405482e9e21cb2f19",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Montpellier CEDEX 5",
      "reg_id_old": "R91",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039656571/",
      "identifiant_idref": "026404702",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 Montpellier-III",
      "uucr_id": "UU34701",
      "aca_nom": "Montpellier",
      "identifiant_eter": "FR0055",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Montpellier",
      "uai": "0341089Z",
      "flux_rss": "http://www.univ-montp3.fr/index.php?format=feed&type=rss",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000511402/",
      "identifiant_orgref": "13835630",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 Paul-Val\u00e9ry - Montpellier 3",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q2912244",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Montpellier",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/universit-paul-val-ry---montpellier-iii/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/univpaulvalery/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/c/univpaulvalery",
      "com_code": "34172",
      "siren": "193410891",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 d\u00e9cembre 2019 portant approbation d'une convention de coordination territoriale",
      "hal": "https://hal-univ-montpellier3-paul-valery.archives-ouvertes.fr/",
      "inscrits_2013": "19 311",
      "coordonnees": [
        43.63279,
        3.86924
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q2912244",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_Paul-Val%C3%A9ry-Montpellier",
      "numero_telephone_uai": "0467142000",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/pages/Universit%C3%A9-Paul-Val%C3%A9ry-Montpellier-III/9111853389",
      "identifiant_interne": "1I7hJ",
      "dep_nom": "H\u00e9rault",
      "aca_id": "A11",
      "siret": "19341089100017",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "UPV",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0342255S",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Val%C3%A9ry_University_Montpellier_3",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/193410891",
      "reg_nom_old": "Languedoc-Roussillon",
      "adresse_uai": "Route de Mende",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.440910.8",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 tertiaire - lettres et sciences Humaines",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/univpaulvalery",
      "anciens_codes_uai": "0341089Z",
      "localisation": "Occitanie>Montpellier>H\u00e9rault>Montpellier",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/00qhdy563",
      "inscrits_2016": "19 499",
      "inscrits_2017": "19 513",
      "inscrits_2014": "18 369",
      "inscrits_2015": "19 269",
      "inscrits_2012": "18 687",
      "date_creation": "1971",
      "inscrits_2010": "17 079",
      "inscrits_2011": "18 072",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.440910.8",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "code_postal_uai": "34199",
      "url": "http://www.univ-montp3.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Paul Val\u00e9ry University, Montpellier 3",
      "identifiant_ror": "00qhdy563",
      "reg_nom": "Occitanie",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 70-1174 du 17 d\u00e9cembre 1970 portant \u00e9rection en \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique et culturel d'universit\u00e9s et centres universitaires",
      "reg_id": "R76",
      "dep_id": "D034"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        3.86924,
        43.63279
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "b1f709a1eb8e1d891d9d87882f356d0fcd664fe3",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Le Havre",
      "reg_id_old": "R23",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000037348066/",
      "identifiant_idref": "116276851",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole de management de Normandie",
      "identifiant_interne": "NAzKJ",
      "aca_nom": "Rouen",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "identifiant_isni": "0000 0000 9296 1431",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Le Havre",
      "uai": "0760168V",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "\u00c9cole de management de Normandie",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3577891",
      "uucr_nom": "Le Havre",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/em-normandie/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/emnormandie/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/TheEmnormandy",
      "com_code": "76351",
      "siren": "479806630",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2018-757 du 28 ao\u00fbt 2018 portant association d'\u00e9tablissements \u00e0 Normandie Universit\u00e9",
      "hal": "https://hal-em-normandie.archives-ouvertes.fr",
      "inscrits_2012": "2 213",
      "identifiant_wikidata": "Q3577891",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_de_management_de_Normandie",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/EMNormandie",
      "uucr_id": "UU76701",
      "dep_nom": "Seine-Maritime",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000092961431",
      "code_postal_uai": "76600",
      "siret": "47980663000055",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "sigle": "EMN",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0142382N",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_de_management_de_Normandie",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/479806630",
      "aca_id": "A21",
      "reg_nom_old": "Haute-Normandie",
      "inscrits_2010": "1 846",
      "adresse_uai": "20 quai Frissard",
      "rna": "W762001461",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/emnormandie",
      "anciens_codes_uai": "0760168V",
      "localisation": "Normandie>Rouen>Seine-Maritime>Le Havre",
      "nom_court": "EM Normandie",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "inscrits_2016": "2 907",
      "inscrits_2017": "3 333",
      "inscrits_2014": "2 587",
      "inscrits_2015": "2 438",
      "coordonnees": [
        49.48939,
        0.12522
      ],
      "inscrits_2013": "2 428",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "2 115",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "url": "https://www.em-normandie.com/fr",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "EM Normandie",
      "reg_nom": "Normandie",
      "reg_id": "R28",
      "dep_id": "D076"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        0.12522,
        49.48939
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "95ebb2e0fb51b8b0032d4d7ba7105d650a10de8a",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "VERSAILLES CEDEX",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042580485/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/ensav_versailles/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d\u2019architecture de Versailles",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Versailles",
      "identifiant_eter": "FR0227",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2181 0043",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Versailles",
      "uai": "0780412Z",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d\u2019architecture de Versailles",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1050988",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company/ecole-nationale-superieure-d-architecture-de-versailles/",
      "lieu_dit_uai": "PETITES ECURIES DU ROI",
      "com_code": "78646",
      "siren": "197804123",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2020-1478 du 30 novembre 2020 portant association d'\u00e9tablissements \u00e0 CY Cergy Paris Universit\u00e9 d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab CY Alliance \u00bb",
      "identifiant_wikidata": "Q1050988",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_d%27architecture_de_Versailles",
      "boite_postale_uai": "BP 674",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/EnsaVersailles/",
      "identifiant_interne": "csUhz",
      "dep_nom": "Yvelines",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121810043",
      "code_postal_uai": "78006",
      "siret": "19780412300028",
      "statut_juridique_court": "Autre \u00e9tablissement public national d'enseignement",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0952199Z",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_d%27architecture_de_Versailles",
      "aca_id": "A25",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "5 avenue DE SCEAUX",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466401.1",
      "anciens_codes_uai": "0780412Z",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Versailles>Yvelines>Versailles",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/02ptn8z56",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "ENSA-V",
      "coordonnees": [
        48.8008,
        2.12753
      ],
      "date_creation": "1969",
      "statut_juridique_long": "Autre \u00e9tablissement public national d'enseignement",
      "identifiant_grid": "grid.466401.1",
      "url": "http://www.versailles.archi.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "02ptn8z56",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D078",
      "url_en": "http://www.versailles.archi.fr/index.php?action=en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.12753,
        48.8008
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "781f8052e85e2030300d1b2b59d8fd13c3330ad7",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "CASTANET TOLOSAN CEDEX",
      "reg_id_old": "R73",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043412050/",
      "identifiant_idref": "034635491",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de formation de l\u2019enseignement agricole",
      "uucr_id": "UU00758",
      "aca_nom": "Toulouse",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2155 2339",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Castanet-Tolosan",
      "uai": "0310143M",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de formation de l\u2019enseignement agricole",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578119",
      "code_postal_uai": "31326",
      "lieu_dit_uai": "AUZEVILLE-TOLOSANE",
      "com_code": "31113",
      "siren": "193101433",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Parution du texte au Journal officiel du 16 avril 2021",
      "identifiant_wikidata": "Q3578119",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_de_formation_de_l%E2%80%99enseignement_agricole",
      "boite_postale_uai": "BP 82687",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/ensfea.toulouse",
      "identifiant_interne": "ZCWyO",
      "dep_nom": "Haute-Garonne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121552339",
      "aca_id": "A16",
      "siret": "19310143300012",
      "statut_juridique_court": "EPA",
      "sigle": "ENSFEA",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0312758E",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_de_formation_de_l%27enseignement_agricole",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/193101433",
      "reg_nom_old": "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es",
      "adresse_uai": "2 route de Narbonne",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.508776.b",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ENSFEA_Toulouse",
      "anciens_codes_uai": "0310143M",
      "localisation": "Occitanie>Toulouse>Haute-Garonne>Castanet-Tolosan",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/03ac68784",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Toulouse",
      "coordonnees": [
        43.534875,
        1.486908
      ],
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re administratif",
      "identifiant_grid": "grid.508776.b",
      "url": "http://www.ensfea.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "03ac68784",
      "reg_nom": "Occitanie",
      "reg_id": "R76",
      "dep_id": "D031"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        1.486908,
        43.534875
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "3397bcbdfab55a1d937d20d00d9a3cb15852a2b6",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "ROUEN",
      "reg_id_old": "R23",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000037348066/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole sup\u00e9rieure d'art et design Le Havre-Rouen",
      "uucr_id": "UU00755",
      "aca_nom": "Rouen",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Rouen",
      "uai": "0762687H",
      "uo_lib": "\u00c9cole sup\u00e9rieure d'art et design Le Havre-Rouen",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q21427194",
      "code_postal_uai": "76000",
      "com_code": "76540",
      "siren": "200027647",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2018-757 du 28 ao\u00fbt 2018 portant association d'\u00e9tablissements \u00e0 Normandie Universit\u00e9",
      "identifiant_wikidata": "Q21427194",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_d%27art_et_design_Le_Havre-Rouen",
      "identifiant_interne": "FIi41",
      "dep_nom": "Seine-Maritime",
      "aca_id": "A21",
      "siret": "20002764700037",
      "statut_juridique_court": "\u00c9tablissement public local culturel",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0142382N",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_d%27art_et_design_Le_Havre-Rouen",
      "reg_nom_old": "Haute-Normandie",
      "adresse_uai": "2  RUE GIUSEPPE VERDI",
      "anciens_codes_uai": "0762687H",
      "localisation": "Normandie>Rouen>Seine-Maritime>Rouen",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Rouen",
      "nom_court": "ESADHaR",
      "coordonnees": [
        49.44816,
        1.13727
      ],
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public local culturel",
      "url": "http://esadhar.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "Normandie",
      "reg_id": "R28",
      "dep_id": "D076",
      "url_en": "http://esadhar.fr/en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        1.13727,
        49.44816
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "6e233cc389265a1951c6b11f3cbddd4e6f4815ed",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "PARIS",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000021339260/",
      "identifiant_idref": "026388782",
      "uo_lib_officiel": "Institut national du sport, de l'expertise et de la performance",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2163 2398",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Paris 12e",
      "uai": "0752559Z",
      "flux_rss": "http://www.insep.fr/FR/Actualite/_layouts/insepGestionRss.aspx?Sports=&Themes=&StartDate=01/01/0001%2000:00:00&EndDate=01/01/0001%2000:00:00&TypeActu=Actu",
      "identifiant_orgref": "24921496",
      "uo_lib": "Institut national du sport, de l'expertise et de la performance",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3152447",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company/institut-national-du-sport-de-l'expertise-et-de-la-performance/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/insep_officiel/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCtzNqITLz5T0XDi-EuK2pWA",
      "com_code": "75112",
      "siren": "130010804",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2009-1454 du 25 novembre 2009 relatif \u00e0 l'Institut national du sport, de l'expertise et de la performance",
      "identifiant_wikidata": "Q3152447",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_national_du_sport,_de_l%27expertise_et_de_la_performance",
      "numero_telephone_uai": "0141744100",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/insep.paris",
      "identifiant_interne": "15kV5",
      "dep_nom": "Paris",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121632398",
      "code_postal_uai": "75012",
      "siret": "13001080400016",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "INSEP",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/INSEP",
      "aca_id": "A01",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "11 AVENUE DU TREMBLAY",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.418501.9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/INSEP_PARIS",
      "anciens_codes_uai": "0752559Z",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris 12e",
      "type_d_etablissement": "Grand \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/03jczk481",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "coordonnees": [
        48.8339,
        2.45116
      ],
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.418501.9",
      "url": "https://www.insep.fr/fr",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "03jczk481",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "element_fundref": "501100005904",
      "dep_id": "D075",
      "url_en": "https://www.insep.fr/en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.45116,
        48.8339
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "09fad0ed5b63a9d1ab23cb19404ccceab5ecd0ec",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "PARIS",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039700158/",
      "identifiant_idref": "026394944",
      "uo_lib_officiel": "Mus\u00e9um national d'histoire naturelle",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "identifiant_eter": "FR0200",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2174 9334",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Paris  5e",
      "uai": "0753494R",
      "article": "au",
      "identifiant_orgref": "525856",
      "uo_lib": "Mus\u00e9um national d'histoire naturelle",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q838691",
      "uucr_nom": "Paris",
      "code_postal_uai": "75005",
      "com_code": "75105",
      "siren": "180044174",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1554 du 30 d\u00e9cembre 2019 relatif aux attributions des recteurs de r\u00e9gion acad\u00e9mique et des recteurs d'acad\u00e9mie",
      "inscrits_2013": "329",
      "coordonnees": [
        48.84202,
        2.35616
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q838691",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9um_national_d%27histoire_naturelle",
      "numero_telephone_uai": "0140793000",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/museumnationaldhistoirenaturelle",
      "identifiant_interne": "VaJ52",
      "dep_nom": "Paris",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121749334",
      "aca_id": "A01",
      "siret": "18004417400019",
      "compte_vimeo": "https://vimeo.com/channels/mnhn",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "MNHN",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "dataesr::AE07",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/National_Museum_of_Natural_History,_France",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/180044174",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "57 rue Cuvier",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.410350.3",
      "compte_dailymotion": "https://www.dailymotion.com/MNHN",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/Le_Museum",
      "anciens_codes_uai": "0753494R",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris  5e",
      "type_d_etablissement": "Grand \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/03wkt5x30",
      "inscrits_2016": "394",
      "inscrits_2017": "424",
      "inscrits_2014": "361",
      "inscrits_2015": "376",
      "inscrits_2012": "324",
      "date_creation": "1793",
      "inscrits_2010": "371",
      "inscrits_2011": "385",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.410350.3",
      "vague_contractuelle": "Vague D (2019-2023)",
      "url": "http://www.mnhn.fr/fr",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "National museum of natural history",
      "identifiant_ror": "03wkt5x30",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "element_fundref": "501100007522",
      "dep_id": "D075",
      "url_en": "https://www.mnhn.fr/en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.35616,
        48.84202
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "3922c6f3c6c7ed95ed2b00dfd1938c981c8158c9",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Poitiers CEDEX 9",
      "reg_id_old": "R54",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000035457220/",
      "identifiant_idref": "026403765",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de Poitiers",
      "uucr_id": "UU86601",
      "aca_nom": "Poitiers",
      "identifiant_eter": "FR0239",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2160 6368",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Poitiers",
      "uai": "0860856N",
      "flux_rss": "http://www.univ-poitiers.fr/flux-rss-727821.kjsp",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000511402/",
      "identifiant_orgref": "533895",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de Poitiers",
      "numero_telephone_uai": "0549453077",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Poitiers",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/universitepoitiers/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/univpoitiers/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/UniversitePoitiers",
      "com_code": "86194",
      "siren": "198608564",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2017-1307 du 25 ao\u00fbt 2017 modifiant le d\u00e9cret n\u00b0 2015-857 du 13 juillet 2015 portant approbation des statuts de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab Universit\u00e9 conf\u00e9d\u00e9rale L\u00e9onard de Vinci \u00bb",
      "hal": "https://hal-univ-poitiers.archives-ouvertes.fr/",
      "inscrits_2013": "22 820",
      "coordonnees": [
        46.58596,
        0.34601
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q661056",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Poitiers",
      "boite_postale_uai": "TSA 71117",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/univpoitiers/",
      "identifiant_interne": "hlX1r",
      "dep_nom": "Vienne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121606368",
      "code_postal_uai": "86073",
      "siret": "19860856400375",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0861420B",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Poitiers",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/198608564",
      "aca_id": "A13",
      "reg_nom_old": "Poitou-Charentes",
      "adresse_uai": "15 rue de l\u2019H\u00f4tel Dieu",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.11166.31",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire avec sant\u00e9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/UnivPoitiers",
      "anciens_codes_uai": "0860856N",
      "localisation": "Nouvelle-Aquitaine>Poitiers>Vienne>Poitiers",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/04xhy8q59",
      "inscrits_2016": "25 150",
      "inscrits_2017": "26 118",
      "inscrits_2014": "22 978",
      "inscrits_2015": "24 419",
      "inscrits_2012": "22 136",
      "date_creation": "1431",
      "inscrits_2010": "23 151",
      "inscrits_2011": "22 805",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.11166.31",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "https://www.univ-poitiers.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of Poitiers",
      "identifiant_ror": "04xhy8q59",
      "reg_nom": "Nouvelle-Aquitaine",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 70-1174 du 17 d\u00e9cembre 1970 portant \u00e9rection en \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique et culturel d'universit\u00e9s et centres universitaires",
      "reg_id": "R75",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q661056",
      "dep_id": "D086"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        0.34601,
        46.58596
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "b12dc0608838897ef48430df0cbb5af8298bf45b",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "TOULOUSE CEDEX 4",
      "reg_id_old": "R73",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000032406929/",
      "uo_lib_officiel": "Centre de ressources, d'expertise et de performance sportives de Toulouse",
      "uucr_id": "UU00758",
      "aca_nom": "Toulouse",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Toulouse",
      "uai": "0312561R",
      "uo_lib": "Centre de ressources, d'expertise et de performance sportives de Toulouse",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q54409652",
      "code_postal_uai": "31055",
      "com_code": "31555",
      "siren": "193100989",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2016-468 du 14 avril 2016 portant association d'\u00e9tablissements du site toulousain",
      "identifiant_wikidata": "Q54409652",
      "boite_postale_uai": "BP 4373",
      "identifiant_interne": "YgZl6",
      "dep_nom": "Haute-Garonne",
      "aca_id": "A16",
      "siret": "19310098900014",
      "statut_juridique_court": "\u00c9tablissement public local d'enseignement",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0312758E",
      "reg_nom_old": "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es",
      "adresse_uai": "1  AVENUE EDOUARD BELIN",
      "anciens_codes_uai": "0312561R",
      "localisation": "Occitanie>Toulouse>Haute-Garonne>Toulouse",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "article": "au",
      "uucr_nom": "Toulouse",
      "nom_court": "CREPS Toulouse",
      "coordonnees": [
        43.56992,
        1.47394
      ],
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public local d'enseignement",
      "url": "https://www.creps-toulouse-midi-pyrenees.jeunesse-sports.gouv.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "Occitanie",
      "mention_distribution": "CREPS TOULOUSE",
      "reg_id": "R76",
      "dep_id": "D031"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        1.47394,
        43.56992
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "328e8eb8f4ed36f69f0d6417884a11720889966b",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Roubaix CEDEX 1",
      "reg_id_old": "R31",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000030295451/",
      "identifiant_idref": "026374862",
      "uo_lib_officiel": "Edhec Business School",
      "uucr_id": "UU59702",
      "aca_nom": "Lille",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2105 7899",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Roubaix",
      "uai": "0590350K",
      "flux_rss": "http://www.edhec.com/adminsite/webservices/export_rss.jsp?OBJET=ARTICLE&CODE_RUBRIQUE=INST_6&NOMBRE=10&xtor=RSS-229",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "Edhec Business School",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q769040",
      "uucr_nom": "Lille",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/edu/edhec-business-school-19922",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/EDHECBSchool",
      "com_code": "59512",
      "siren": "783707060",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2015-220 du 27 f\u00e9vrier 2015 portant cr\u00e9ation de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab Universit\u00e9 C\u00f4te d'Azur \u00bb et approbation de ses statuts",
      "inscrits_2013": "5 671",
      "coordonnees": [
        50.67306,
        3.16605
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q769040",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_des_hautes_%C3%A9tudes_commerciales_du_Nord",
      "numero_telephone_uai": "0320154500",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/edhec",
      "identifiant_interne": "nikMz",
      "dep_nom": "Nord",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121057899",
      "code_postal_uai": "59057",
      "siret": "78370706000068",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0062126D",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/EDHEC_Business_School",
      "aca_id": "A09",
      "reg_nom_old": "Nord-Pas-de-Calais",
      "inscrits_2010": "4 941",
      "adresse_uai": "24 avenue Gustave Delory",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.462199.1",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/EDHEC_BSchool",
      "anciens_codes_uai": "0590350K",
      "localisation": "Hauts-de-France>Lille>Nord>Roubaix",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/05q7a8a02",
      "inscrits_2016": "6 745",
      "inscrits_2017": "7 788",
      "inscrits_2014": "5 782",
      "inscrits_2015": "6 380",
      "inscrits_2012": "5 718",
      "date_creation": "1906",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "5 321",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.462199.1",
      "url": "http://www.edhec.com/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "05q7a8a02",
      "reg_nom": "Hauts-de-France",
      "reg_id": "R32",
      "dep_id": "D059"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        3.16605,
        50.67306
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "948971cfeab8b541a3709f286e444d098df84ae0",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Brest CEDEX 3",
      "reg_id_old": "R53",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039700476/",
      "identifiant_idref": "120796899",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale d'ing\u00e9nieurs de Brest",
      "uucr_id": "UU29701",
      "aca_nom": "Rennes",
      "identifiant_eter": "FR0023",
      "identifiant_isni": "0000 0004 0640 3599",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Plouzan\u00e9",
      "uai": "0290119X",
      "flux_rss": "https://www.enib.fr/fr/actualites-fr?format=feed&type=rss",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "29229701",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale d'ing\u00e9nieurs de Brest",
      "boite_postale_uai": "CS 73862",
      "uucr_nom": "Brest",
      "code_postal_uai": "29238",
      "lieu_dit_uai": "Technop\u00f4le Brest-Iroise",
      "com_code": "29212",
      "siren": "192901197",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1558 du 30 d\u00e9cembre 2019 relatif aux attributions des recteurs de r\u00e9gion acad\u00e9mique et des recteurs d'acad\u00e9mie et portant diverses mesures r\u00e9glementaires dans le code de l'\u00e9ducation",
      "coordonnees": [
        48.3607,
        -4.56558
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q273564",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_d%27ing%C3%A9nieurs_de_Brest",
      "numero_telephone_uai": "0298056600",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/enibrest",
      "identifiant_interne": "dPmxa",
      "dep_nom": "Finist\u00e8re",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000406403599",
      "aca_id": "A14",
      "siret": "19290119700025",
      "statut_juridique_court": "EPA",
      "sigle": "ENIB",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0352756F",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_d%27ing%C3%A9nieurs_de_Brest",
      "reg_nom_old": "Bretagne",
      "adresse_uai": "945 avenue du Technop\u00f4le",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.462173.5",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ENIB_INFO",
      "anciens_codes_uai": "0290119X",
      "localisation": "Bretagne>Rennes>Finist\u00e8re>Plouzan\u00e9",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/02ypw0a72",
      "inscrits_2016": "611",
      "inscrits_2017": "676",
      "inscrits_2014": "638",
      "inscrits_2015": "628",
      "inscrits_2012": "651",
      "inscrits_2013": "663",
      "inscrits_2010": "667",
      "inscrits_2011": "676",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re administratif",
      "identifiant_grid": "grid.462173.5",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "http://www.enib.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "02ypw0a72",
      "reg_nom": "Bretagne",
      "reg_id": "R53",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q273564",
      "dep_id": "D029",
      "url_en": "https://www.enib.fr/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -4.56558,
        48.3607
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "b436e5336a4e60a034ef8a887751f651c653d078",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Lyon CEDEX 05",
      "reg_id_old": "R82",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039700476/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/ensatt_lyon/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts et techniques du th\u00e9\u00e2tre",
      "uucr_id": "UU00760",
      "aca_nom": "Lyon",
      "identifiant_isni": "0000 0000 8751 5007",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Lyon 5e",
      "uai": "0693735K",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des arts et techniques du th\u00e9\u00e2tre",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578242",
      "code_postal_uai": "69322",
      "com_code": "69385",
      "siren": "197507734",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1558 du 30 d\u00e9cembre 2019 relatif aux attributions des recteurs de r\u00e9gion acad\u00e9mique et des recteurs d'acad\u00e9mie et portant diverses mesures r\u00e9glementaires dans le code de l'\u00e9ducation",
      "identifiant_wikidata": "Q3578242",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_arts_et_techniques_du_th%C3%A9%C3%A2tre",
      "numero_telephone_uai": "0478150505",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/ensatt.lyon/",
      "identifiant_interne": "zHvr4",
      "dep_nom": "Rh\u00f4ne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000087515007",
      "aca_id": "A10",
      "siret": "19750773400022",
      "statut_juridique_court": "EPA",
      "sigle": "ENSATT",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0694094A",
      "reg_nom_old": "Rh\u00f4ne-Alpes",
      "adresse_uai": "4 rue S\u0153ur Bouvier",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/Ensatt",
      "anciens_codes_uai": "0693735K",
      "localisation": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Lyon>Rh\u00f4ne>Lyon 5e",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Lyon",
      "coordonnees": [
        45.75331,
        4.81132
      ],
      "date_creation": "1941",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re administratif",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "url": "http://www.ensatt.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "National School of Arts and Techniques of theater",
      "reg_nom": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "reg_id": "R84",
      "dep_id": "D069"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.81132,
        45.75331
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "167b68de5261efb7f9d21e5eba24985be907be03",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Talence",
      "reg_id_old": "R72",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000041885628/",
      "identifiant_idref": "175330263",
      "uo_lib_officiel": "Institut polytechnique de Bordeaux",
      "uucr_id": "UU33701",
      "aca_nom": "Bordeaux",
      "identifiant_eter": "FR0050",
      "identifiant_isni": "0000 0004 1781 203X",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Talence",
      "uai": "0333232J",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000020439985/",
      "uo_lib": "Bordeaux INP",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3152470",
      "article": "\u00e0",
      "uucr_nom": "Bordeaux",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company/bordeaux-inp/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UC2VTc_rkLDHotYeUrXUWWbg",
      "com_code": "33522",
      "siren": "130006356",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 13 mai 2020 portant approbation d'une convention de coordination territoriale",
      "inscrits_2013": "2 331",
      "coordonnees": [
        44.80572,
        -0.60506
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3152470",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_polytechnique_de_Bordeaux",
      "numero_telephone_uai": "0556846100",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/groupeIPB",
      "identifiant_interne": "S88MV",
      "dep_nom": "Gironde",
      "element_isni": "http://www.isni.org/000000041781203X",
      "code_postal_uai": "33405",
      "siret": "13000635600013",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "IPB",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0333178A",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/130006356",
      "aca_id": "A04",
      "reg_nom_old": "Aquitaine",
      "adresse_uai": "Avenue des facult\u00e9s",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.424725.2",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/BordeauxINP",
      "anciens_codes_uai": "0333232J",
      "localisation": "Nouvelle-Aquitaine>Bordeaux>Gironde>Talence",
      "type_d_etablissement": "Grand \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/054qv7y42",
      "inscrits_2016": "2 385",
      "inscrits_2017": "2 466",
      "inscrits_2014": "2 371",
      "inscrits_2015": "2 347",
      "inscrits_2012": "2 196",
      "date_creation": "2009",
      "inscrits_2010": "1 893",
      "inscrits_2011": "2 056",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.424725.2",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "https://www.ipb.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "054qv7y42",
      "reg_nom": "Nouvelle-Aquitaine",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2009-329 du 25 mars 2009 cr\u00e9ant l'Institut polytechnique de Bordeaux",
      "reg_id": "R75",
      "dep_id": "D033"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -0.60506,
        44.80572
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "3ca2bc813c11e5e3f91e2ed7372d800a18d7a025",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "ANGERS CEDEX 1",
      "reg_id_old": "R52",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042841466/",
      "identifiant_idref": "026402920",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 d'Angers",
      "uucr_id": "UU49701",
      "aca_nom": "Nantes",
      "identifiant_eter": "FR0099",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2248 3363",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Angers",
      "uai": "0490970N",
      "flux_rss": "http://www.univ-angers.fr/fr/index/flux-rss-1.html",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JPDF2710197100010580/",
      "identifiant_orgref": "3911142",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 d'Angers",
      "numero_telephone_uai": "0241962323",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Angers",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/univangers/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/univangers/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/UniversiteDAngers",
      "com_code": "49007",
      "siren": "194909701",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2020-1811 du 30 d\u00e9cembre 2020 portant cr\u00e9ation de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements COMUE Angers - Le Mans",
      "hal": "https://hal.univ-angers.fr",
      "inscrits_2013": "21 132",
      "coordonnees": [
        47.478,
        -0.548273
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q1538727",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_d%27Angers",
      "boite_postale_uai": "BP 73532",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/univangers",
      "identifiant_interne": "IXHyv",
      "dep_nom": "Maine-et-Loire",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000122483363",
      "code_postal_uai": "49035",
      "siret": "19490970100303",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0352756F",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Angers",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/194909701",
      "aca_id": "A17",
      "reg_nom_old": "Pays de la Loire",
      "compte_flickr": "https://www.flickr.com/photos/universiteangers/",
      "adresse_uai": "40 RUE DE RENNES",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.7252.2",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire avec sant\u00e9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/UnivAngers",
      "anciens_codes_uai": "0490970N",
      "localisation": "Pays de la Loire>Nantes>Maine-et-Loire>Angers",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/04yrqp957",
      "inscrits_2016": "22 573",
      "inscrits_2017": "22 887",
      "inscrits_2014": "21 220",
      "inscrits_2015": "21 875",
      "inscrits_2012": "19 528",
      "date_creation": "1972",
      "inscrits_2010": "18 922",
      "inscrits_2011": "19 090",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.7252.2",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "http://www.univ-angers.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of Angers",
      "identifiant_ror": "04yrqp957",
      "reg_nom": "Pays de la Loire",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 71-871 du 25 octobre 1971 portant cr\u00e9ation de l'universit\u00e9 d'Angers",
      "reg_id": "R52",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1538727",
      "element_fundref": "501100008280",
      "dep_id": "D049"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -0.548273,
        47.478
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "5f24d9b54b15f69e55c2e28465bf89d468631b43",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Mont-Saint-Aignan CEDEX",
      "reg_id_old": "R23",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000030001652/",
      "identifiant_idref": "026403919",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de Rouen",
      "uucr_id": "UU00755",
      "aca_nom": "Rouen",
      "identifiant_eter": "FR0218",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2108 3034",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Mont-Saint-Aignan",
      "uai": "0761904G",
      "flux_rss": "http://www.univ-rouen.fr/adminsite/webservices/export_rss.jsp?NOMBRE=1&CODE_RUBRIQUE=ACCUEIL&LANGUE=",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000511402/",
      "identifiant_orgref": "13955537",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de Rouen Normandie",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q494247",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Rouen",
      "code_postal_uai": "76821",
      "com_code": "76451",
      "siren": "197619042",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2014-1673 du 29 d\u00e9cembre 2014 portant approbation des statuts de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements Normandie Universit\u00e9",
      "inscrits_2013": "25 450",
      "coordonnees": [
        49.4583,
        1.06895
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q494247",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Rouen-Normandie",
      "numero_telephone_uai": "0235146000",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/univ.rouen",
      "identifiant_interne": "G4572",
      "dep_nom": "Seine-Maritime",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121083034",
      "aca_id": "A21",
      "siret": "19761904200017",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0142382N",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Rouen_Normandy",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/197619042",
      "reg_nom_old": "Haute-Normandie",
      "adresse_uai": "1 rue Thomas Becket",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.10400.35",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire avec sant\u00e9",
      "anciens_codes_uai": "0761904G",
      "localisation": "Normandie>Rouen>Seine-Maritime>Mont-Saint-Aignan",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/03nhjew95",
      "inscrits_2016": "27 899",
      "inscrits_2017": "28 415",
      "inscrits_2014": "25 304",
      "inscrits_2015": "26 682",
      "inscrits_2012": "25 180",
      "date_creation": "1971",
      "inscrits_2010": "23 942",
      "inscrits_2011": "24 145",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.10400.35",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "https://www.univ-rouen.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of Rouen Normandy",
      "identifiant_ror": "03nhjew95",
      "reg_nom": "Normandie",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 70-1174 du 17 d\u00e9cembre 1970 portant \u00e9rection en \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique et culturel d'universit\u00e9s et centres universitaires",
      "reg_id": "R28",
      "element_fundref": "501100007527",
      "dep_id": "D076",
      "url_en": "https://www.univ-rouen.fr/university-of-rouen-normandy/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        1.06895,
        49.4583
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "0e8a91c59372a31bb95dc01a60318f148620285c",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Dunkerque CEDEX",
      "reg_id_old": "R31",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000035450777/",
      "identifiant_idref": "030969379",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 du Littoral",
      "uucr_id": "UU59602",
      "aca_nom": "Lille",
      "identifiant_eter": "FR0127",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2113 4241",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Dunkerque",
      "uai": "0595964M",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000538668/",
      "identifiant_orgref": "13408767",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 du Littoral C\u00f4te d\u2019Opale",
      "numero_telephone_uai": "0328237373",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Dunkerque",
      "code_postal_uai": "59375",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/ulco.univ/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCx0VyxMXqjmKOxln7Hw-FqQ",
      "com_code": "59183",
      "siren": "195944038",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2017-1298 du 22 ao\u00fbt 2017 modifiant le d\u00e9cret n\u00b0 2015-1064 du 20 ao\u00fbt 2015 portant approbation des statuts de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab Lille Nord de France \u00bb",
      "inscrits_2013": "10 071",
      "coordonnees": [
        51.039,
        2.37183
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3551755",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_du_Littoral-C%C3%B4te-d%27Opale",
      "boite_postale_uai": "BP 72033",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/ULCO.Univ/",
      "identifiant_interne": "yH19Y",
      "dep_nom": "Nord",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121134241",
      "aca_id": "A09",
      "siret": "19594403800205",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "ULCO",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0596870X",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_the_Littoral_Opal_Coast",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/195944038",
      "reg_nom_old": "Nord-Pas-de-Calais",
      "adresse_uai": "1 place de l'Yser",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.440918.0",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire hors sant\u00e9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ULCO_Univ",
      "anciens_codes_uai": "0595964M",
      "localisation": "Hauts-de-France>Lille>Nord>Dunkerque",
      "nom_court": "ULCO",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/02gdcg342",
      "inscrits_2016": "8 541",
      "inscrits_2017": "8 683",
      "inscrits_2014": "9 669",
      "inscrits_2015": "8 370",
      "inscrits_2012": "10 292",
      "date_creation": "1991",
      "inscrits_2010": "10 848",
      "inscrits_2011": "10 145",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.440918.0",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "http://www.univ-littoral.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of the Littoral Opal Coast",
      "identifiant_ror": "02gdcg342",
      "reg_nom": "Hauts-de-France",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret no 91-1161 du 7 novembre 1991 portant cr\u00e9ation et organisation provisoire de l'universit\u00e9 du Littoral",
      "reg_id": "R32",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3551755",
      "dep_id": "D059"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.37183,
        51.039
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "3debb9c7172e93e4bc60ce31c2205767725143a7",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "ST DENIS CEDEX",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000030001844/",
      "identifiant_idref": "026403552",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 Paris-VIII",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Cr\u00e9teil",
      "identifiant_eter": "FR0263",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2110 7200",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Saint-Denis",
      "uai": "0931827F",
      "flux_rss": "http://www.univ-paris8.fr/?page=backend",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000511402/",
      "identifiant_orgref": "1543520",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 Paris 8 - Vincennes - Saint-Denis",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1194988",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "code_postal_uai": "93526",
      "com_code": "93066",
      "siren": "199318270",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2014-1677 du 29 d\u00e9cembre 2014 portant approbation des statuts de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab Universit\u00e9 Paris Lumi\u00e8res \u00bb",
      "hal": "https://hal-univ-paris8.archives-ouvertes.fr/",
      "inscrits_2013": "22 299",
      "coordonnees": [
        48.946,
        2.36213
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q1194988",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_Paris-VIII",
      "numero_telephone_uai": "0149406789",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/Paris8",
      "identifiant_interne": "Uxr7Z",
      "dep_nom": "Seine-Saint-Denis",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121107200",
      "aca_id": "A24",
      "siret": "19931827000014",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0755698L",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Paris_8_Vincennes-Saint-Denis",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/199318270",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "2 RUE DE LA LIBERTE",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.15878.33",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 tertiaire - lettres et sciences Humaines",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/UnivParis8",
      "anciens_codes_uai": "0931827F",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Cr\u00e9teil>Seine-Saint-Denis>Saint-Denis",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/04wez5e68",
      "inscrits_2016": "21 917",
      "inscrits_2017": "22 154",
      "inscrits_2014": "21 802",
      "inscrits_2015": "21 752",
      "inscrits_2012": "23 010",
      "date_creation": "1971",
      "inscrits_2010": "21 817",
      "inscrits_2011": "22 521",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.15878.33",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "http://www.univ-paris8.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Paris 8 University",
      "identifiant_ror": "04wez5e68",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 70-1174 du 17 d\u00e9cembre 1970 portant \u00e9rection en \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique et culturel d'universit\u00e9s et centres universitaires",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D093"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.36213,
        48.946
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "5f398764b912dbe0fc35a1fcbfbf5b30a8c9eaa3",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "ARCUEIL",
      "reg_id_old": "R11",
      "uo_lib_officiel": "Centre des hautes \u00e9tudes de la construction",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Cr\u00e9teil",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Arcueil",
      "uai": "0942283W",
      "uo_lib": "Centre des hautes \u00e9tudes de la construction",
      "code_postal_uai": "94110",
      "com_code": "94003",
      "siren": "784617011",
      "numero_telephone_uai": "0149691770",
      "identifiant_interne": "vH695",
      "dep_nom": "Val-de-Marne",
      "aca_id": "A24",
      "siret": "78461701100076",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "sigle": "CHEC",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "1 rue Paul Bert",
      "anciens_codes_uai": "0942283W",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Cr\u00e9teil>Val-de-Marne>Arcueil",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "article": "au",
      "uucr_nom": "Paris",
      "coordonnees": [
        48.80076,
        2.327299
      ],
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "http://www.chec.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D094"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.327299,
        48.80076
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "4094c062886acfaa3b68249c06b71540832705a3",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Nantes CEDEX 3",
      "reg_id_old": "R52",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000037627415/",
      "identifiant_idref": "03063525X",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole centrale de Nantes",
      "uucr_id": "UU44701",
      "aca_nom": "Nantes",
      "identifiant_eter": "FR0084",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2203 9289",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Nantes",
      "uai": "0440100V",
      "article": "\u00e0",
      "identifiant_orgref": "83158",
      "uo_lib": "Centrale Nantes",
      "boite_postale_uai": "BP 92101",
      "uucr_nom": "Nantes",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/ecole-centrale-de-nantes/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/centralenantes/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/centralenantes",
      "com_code": "44109",
      "siren": "194401006",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2018-1005 du 19 novembre 2018 portant association de l'Ecole centrale de Nantes \u00e0 l'universit\u00e9 de Nantes",
      "inscrits_2013": "2 083",
      "coordonnees": [
        47.2491,
        -1.54786
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q273458",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_centrale_de_Nantes",
      "numero_telephone_uai": "0240371600",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/pages/ECOLE-CENTRALE-DE-NANTES/57286116786#%21/pages/ECOLE-CENTRALE-DE-NANTES/57286116786",
      "identifiant_interne": "gCAyK",
      "dep_nom": "Loire-Atlantique",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000122039289",
      "code_postal_uai": "44321",
      "siret": "19440100600011",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "ECN",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0352756F",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_centrale_de_Nantes",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/194401006",
      "aca_id": "A17",
      "reg_nom_old": "Pays de la Loire",
      "adresse_uai": "1 rue de la No\u00eb",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.16068.39",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/CentraleNantes",
      "anciens_codes_uai": "0440100V",
      "localisation": "Pays de la Loire>Nantes>Loire-Atlantique>Nantes",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/03nh7d505",
      "inscrits_2016": "2 217",
      "inscrits_2017": "2 345",
      "inscrits_2014": "2 130",
      "inscrits_2015": "2 173",
      "inscrits_2012": "1 971",
      "date_creation": "1991",
      "inscrits_2010": "1 848",
      "inscrits_2011": "1 918",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.16068.39",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "http://www.ec-nantes.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "03nh7d505",
      "reg_nom": "Pays de la Loire",
      "reg_id": "R52",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q273458",
      "dep_id": "D044",
      "url_en": "https://www.ec-nantes.fr/english-version/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -1.54786,
        47.2491
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "4fd18a6dc8b6d746bd318d084a52dd21023da4cf",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Toulouse CEDEX 1",
      "reg_id_old": "R73",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale de la m\u00e9t\u00e9orologie",
      "uucr_id": "UU00758",
      "aca_nom": "Toulouse",
      "identifiant_isni": "0000 0004 1762 3036",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Toulouse",
      "uai": "0312069F",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale de la m\u00e9t\u00e9orologie",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578126",
      "code_postal_uai": "31057",
      "com_code": "31555",
      "siren": "180060030",
      "identifiant_wikidata": "Q3578126",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_de_la_m%C3%A9t%C3%A9orologie",
      "identifiant_interne": "B8q5v",
      "dep_nom": "Haute-Garonne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000417623036",
      "aca_id": "A16",
      "siret": "18006003000400",
      "statut_juridique_court": "EPA",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_de_la_m%C3%A9t%C3%A9orologie",
      "reg_nom_old": "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es",
      "adresse_uai": "42 avenue Gaspard Coriolis",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.454308.e",
      "anciens_codes_uai": "0312069F",
      "localisation": "Occitanie>Toulouse>Haute-Garonne>Toulouse",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/01bn93e28",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Toulouse",
      "nom_court": "ENM",
      "coordonnees": [
        43.57598,
        1.37422
      ],
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re administratif",
      "identifiant_grid": "grid.454308.e",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "url": "http://www.enm.meteo.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "01bn93e28",
      "reg_nom": "Occitanie",
      "reg_id": "R76",
      "dep_id": "D031"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        1.37422,
        43.57598
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "3ba08ff06ec45eb0c25796c5fb87d65dec9c7cda",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "SEVRES",
      "reg_id_old": "R11",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole sup\u00e9rieure de fonderie et de forge",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Versailles",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "S\u00e8vres",
      "uai": "0920672F",
      "flux_rss": "http://www.esff.fr/feed/",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "\u00c9cole sup\u00e9rieure de fonderie et de forge",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578445",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company/esff/",
      "com_code": "92072",
      "siren": "775688013",
      "nom_court": "ESFF",
      "inscrits_2012": "67",
      "identifiant_wikidata": "Q3578445",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_de_fonderie_et_de_forge",
      "inscrits_2013": "79",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/esff.france/?ref=hl",
      "identifiant_interne": "HjtSP",
      "dep_nom": "Hauts-de-Seine",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "code_postal_uai": "92310",
      "siret": "77568801300041",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "aca_id": "A25",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "inscrits_2010": "57",
      "adresse_uai": "44 AVENUE DE LA DIVISION LECLERC",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/SupDeuxF",
      "anciens_codes_uai": "0920672F",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Versailles>Hauts-de-Seine>S\u00e8vres",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "inscrits_2016": "75",
      "inscrits_2017": "81",
      "inscrits_2014": "82",
      "inscrits_2015": "80",
      "coordonnees": [
        48.822532,
        2.224391
      ],
      "date_creation": "1923",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "66",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "http://www.esff.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D092"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.224391,
        48.822532
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "10a403fd04083746b6b94039e7046e808c15201f",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Paris",
      "reg_id_old": "R11",
      "uo_lib_officiel": "Groupe Institut catholique d'arts et m\u00e9tiers",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Paris  8e",
      "uo_lib": "Groupe Institut catholique d'arts et m\u00e9tiers",
      "code_postal_uai": "75008",
      "com_code": "75108",
      "siren": "439946427",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "identifiant_interne": "cZd69",
      "dep_nom": "Paris",
      "aca_id": "A01",
      "siret": "43994642700028",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "53 rue La Bo\u00e9tie",
      "rna": "W751149975",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris  8e",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "article": "dans le",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "Groupe ICAM",
      "coordonnees": [
        48.87332,
        2.31316
      ],
      "date_creation": "1898",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "vague_contractuelle": "Vague D (2019-2023)",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.31316,
        48.87332
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "57a6fcebf65e26394dfef32d4383d41b00ff99b1",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Paris CEDEX 13",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042876998/",
      "identifiant_idref": "026388715",
      "uo_lib_officiel": "Institut national des langues et civilisations orientales",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "identifiant_eter": "FR0197",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2188 4202",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Paris 13e",
      "uai": "0753488J",
      "flux_rss": "http://www.inalco.fr/rss.xml",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "Institut national des langues et civilisations orientales",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1430113",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/institut-national-des-langues-et-civilisations-orientales/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/inalco/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UC1azikCtFTSP-cUQn3hpQOA",
      "com_code": "75113",
      "siren": "197534886",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 d\u00e9cembre 2020 portant approbation d'une convention de coordination territoriale",
      "hal": "https://hal-inalco.archives-ouvertes.fr/",
      "coordonnees": [
        48.8274,
        2.37608
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q1430113",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_national_des_langues_et_civilisations_orientales",
      "numero_telephone_uai": "0181701014",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/inalco.languesO/",
      "identifiant_interne": "Dk1Th",
      "dep_nom": "Paris",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121884202",
      "code_postal_uai": "75214",
      "siret": "19753488600092",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "INALCO",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0755598C",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Institut_national_des_langues_et_civilisations_orientales",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/197534886",
      "aca_id": "A01",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "65 rue des Grands Moulins",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.434827.e",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/Inalco",
      "anciens_codes_uai": "0753488J",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris 13e",
      "nom_court": "INALCO",
      "type_d_etablissement": "Grand \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/023zg8w32",
      "inscrits_2016": "6 986",
      "inscrits_2017": "5 841",
      "inscrits_2014": "7 083",
      "inscrits_2015": "7 263",
      "inscrits_2012": "6 843",
      "inscrits_2013": "6 590",
      "inscrits_2010": "6 314",
      "inscrits_2011": "6 675",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.434827.e",
      "vague_contractuelle": "Vague D (2019-2023)",
      "url": "http://www.inalco.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "023zg8w32",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.37608,
        48.8274
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "5c55185817fecd9baff3ecc9cc398483c1181850",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "VERSAILLES",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042580485/",
      "identifiant_idref": "028549783",
      "uo_lib_officiel": "Institut sup\u00e9rieur international du parfum, de la cosm\u00e9tique et de l'aromatique alimentaire",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Versailles",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Versailles",
      "uai": "0783690M",
      "uo_lib": "Institut sup\u00e9rieur international du parfum, de la cosm\u00e9tique et de l'aromatique alimentaire",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3152629",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company/isipca/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/isipcaparis/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UC29mZ6PW4ifXxCh2p1usskg",
      "com_code": "78646",
      "siren": "130017270",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2020-1478 du 30 novembre 2020 portant association d'\u00e9tablissements \u00e0 CY Cergy Paris Universit\u00e9 d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab CY Alliance \u00bb",
      "identifiant_wikidata": "Q3152629",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/IsipcaParis/",
      "identifiant_interne": "2bx2x",
      "dep_nom": "Yvelines",
      "code_postal_uai": "78000",
      "siret": "13001727000302",
      "statut_juridique_court": "Sans personnalit\u00e9 juridique",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0952199Z",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/ISIPCA",
      "aca_id": "A25",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "36 RUE DU PARC DE CLAGNY",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ISIPCAParis",
      "anciens_codes_uai": "0783690M;0781110H",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Versailles>Yvelines>Versailles",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "ISIPCA",
      "coordonnees": [
        48.817017,
        2.141886
      ],
      "statut_juridique_long": "Sans personnalit\u00e9 juridique - secteur priv\u00e9",
      "url": "https://www.isipca.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D078",
      "url_en": "https://www.isipca-school.com/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.141886,
        48.817017
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "a5414ad38900d1e9a2e71cc25720676a05ed65c6",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "TALENCE CEDEX",
      "reg_id_old": "R72",
      "identifiant_idref": "187922535",
      "uo_lib_officiel": "KEDGE Business School",
      "uucr_id": "UU33701",
      "aca_nom": "Bordeaux",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Talence",
      "uai": "0333326L",
      "flux_rss": "https://kedge.edu/flux-rss",
      "article": "\u00e0",
      "uo_lib": "KEDGE Business School",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q16647785",
      "uucr_nom": "Bordeaux",
      "code_postal_uai": "33405",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/kedgebs/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/KedgeBS",
      "compte_scoopit": "https://www.scoop.it/topic/revue-de-presse-by-kedge-business-school",
      "siren": "514005123",
      "nom_court": "KEDGE BS",
      "hal": "https://hal-kedge-bs.archives-ouvertes.fr/",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "identifiant_wikidata": "Q16647785",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Kedge_Business_School",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/kedgebs",
      "identifiant_interne": "hh87F",
      "dep_nom": "Gironde",
      "aca_id": "A04",
      "siret": "51400512300062",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/kedge-business-school/",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/KEDGE_Business_School",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/514005123",
      "reg_nom_old": "Aquitaine",
      "adresse_uai": "680 COURS DE LA LIBERATION",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.464611.0",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/kedgebs",
      "anciens_codes_uai": "0333326L",
      "localisation": "Nouvelle-Aquitaine>Bordeaux>Gironde>Talence",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/00wk3s644",
      "inscrits_2016": "13 212",
      "inscrits_2017": "14 510",
      "inscrits_2014": "11 658",
      "inscrits_2015": "12 509",
      "coordonnees": [
        44.79622,
        -0.600218
      ],
      "date_creation": "2013",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.464611.0",
      "url": "https://kedge.edu/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "00wk3s644",
      "reg_nom": "Nouvelle-Aquitaine",
      "reg_id": "R75",
      "com_code": "33522",
      "dep_id": "D033",
      "url_en": "https://student.kedge.edu/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -0.600218,
        44.79622
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "22f1e7bbf64d2797c6c124ea2c7a868ad5a904fa",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "N\u00eemes CEDEX 1",
      "reg_id_old": "R91",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039656571/",
      "identifiant_idref": "115588701",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de N\u00eemes",
      "uucr_id": "UU30601",
      "aca_nom": "Montpellier",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2007-733 du 7 mai 2007 portant cr\u00e9ation et organisation provisoire de l'universit\u00e9 de N\u00eemes",
      "identifiant_eter": "FR0030",
      "identifiant_isni": "0000 0004 0647 1372",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "N\u00eemes",
      "uai": "0301687W",
      "flux_rss": "http://www.unimes.fr/_plugins/web/zoneItem/fd1178-e8c1-457-a939-85d1a4f8cf31/rss.xml",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000645216/",
      "identifiant_orgref": "13879594",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de N\u00eemes",
      "numero_telephone_uai": "0466364646",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "N\u00eemes",
      "code_postal_uai": "30021",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/universitedenimes/",
      "com_code": "30189",
      "siren": "130003759",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 11 d\u00e9cembre 2019 portant approbation d'une convention de coordination territoriale",
      "inscrits_2013": "3 658",
      "coordonnees": [
        43.84274,
        4.35685
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q2496121",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_N%C3%AEmes",
      "boite_postale_uai": "CS13019",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/unimesfr",
      "identifiant_interne": "HAU8L",
      "dep_nom": "Gard",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000406471372",
      "aca_id": "A11",
      "siret": "13000375900011",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0342255S",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_N%C3%AEmes",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/130003759",
      "reg_nom_old": "Languedoc-Roussillon",
      "adresse_uai": "Rue du Docteur Georges Salan",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.48959.39",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire hors sant\u00e9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/unimesfr",
      "anciens_codes_uai": "0301687W",
      "localisation": "Occitanie>Montpellier>Gard>N\u00eemes",
      "nom_court": "UN\u00ceMES",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/044t4x544",
      "inscrits_2016": "4 627",
      "inscrits_2017": "4 495",
      "inscrits_2014": "3 965",
      "inscrits_2015": "4 487",
      "inscrits_2012": "3 378",
      "date_creation": "2007",
      "inscrits_2010": "3 414",
      "inscrits_2011": "3 362",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.48959.39",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "url": "http://www.unimes.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of N\u00eemes",
      "identifiant_ror": "044t4x544",
      "reg_nom": "Occitanie",
      "mention_distribution": "Site Vauban",
      "reg_id": "R76",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q2496121",
      "dep_id": "D030"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.35685,
        43.84274
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "d4a36e282010bc8fdc39939abbae10833df22505",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Chamb\u00e9ry",
      "reg_id_old": "R82",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042637106/",
      "identifiant_idref": "026369125",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de Chamb\u00e9ry",
      "uucr_id": "UU73601",
      "aca_nom": "Grenoble",
      "identifiant_eter": "FR0170",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2193 5487",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Chamb\u00e9ry",
      "uai": "0730858L",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JPDF0607197900001634/",
      "identifiant_orgref": "7984881",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 Savoie Mont Blanc",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q2496158",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Chamb\u00e9ry",
      "code_postal_uai": "73000",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCAxqzKFHSwPeaHe3Ams6YMw",
      "com_code": "73065",
      "siren": "197308588",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 1er d\u00e9cembre 2020 portant approbation de la modification de la convention constitutive du groupement d'int\u00e9r\u00eat public d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab Agence Erasmus+ France/Education Formation \u00bb",
      "hal": "http://hal.univ-smb.fr/",
      "inscrits_2013": "12 487",
      "coordonnees": [
        45.56676,
        5.9175
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q2496158",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_Savoie-Mont-Blanc",
      "numero_telephone_uai": "0479758585",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/UnivSavoie",
      "identifiant_interne": "zCa4j",
      "dep_nom": "Savoie",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121935487",
      "aca_id": "A08",
      "siret": "19730858800015",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "USMB",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0383412C",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Savoy_Mont_Blanc_University",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/197308588",
      "reg_nom_old": "Rh\u00f4ne-Alpes",
      "adresse_uai": "27 rue Marcoz",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.5388.6",
      "compte_dailymotion": "https://www.dailymotion.com/univ-savoie",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire hors sant\u00e9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/Univ_Savoie",
      "anciens_codes_uai": "0730858L",
      "localisation": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Grenoble>Savoie>Chamb\u00e9ry",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/04gqg1a07",
      "inscrits_2016": "13 511",
      "inscrits_2017": "13 774",
      "inscrits_2014": "12 611",
      "inscrits_2015": "13 213",
      "inscrits_2012": "12 478",
      "date_creation": "1979",
      "inscrits_2010": "11 650",
      "inscrits_2011": "11 890",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.5388.6",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "url": "https://www.univ-smb.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of Savoy",
      "identifiant_ror": "04gqg1a07",
      "reg_nom": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 79-562 du 27 juin 1979 portant transformation en universit\u00e9 du centre universitaire de Chamb\u00e9ry",
      "reg_id": "R84",
      "dep_id": "D073",
      "url_en": "https://www.univ-smb.fr/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.9175,
        45.56676
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "882e41a9449dd3f1189b768a048c3162c438c3cc",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Villetaneuse",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042876998/",
      "identifiant_idref": "02640463X",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 Paris XIII",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Cr\u00e9teil",
      "identifiant_eter": "FR0262",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2149 6883",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Villetaneuse",
      "uai": "0931238R",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000511402/",
      "identifiant_orgref": "8892205",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 Sorbonne Paris Nord",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1780212",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/universit-paris-13-nord/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/univ_sorbonneparisnord/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/Univparis13",
      "com_code": "93079",
      "mooc": "https://www.fun-mooc.fr/universities/universite-paris-13/",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 d\u00e9cembre 2020 portant approbation d'une convention de coordination territoriale",
      "hal": "https://hal-univ-paris13.archives-ouvertes.fr/",
      "inscrits_2013": "20 926",
      "coordonnees": [
        48.95793,
        2.34071
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q1780212",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_Sorbonne-Paris-Nord",
      "numero_telephone_uai": "0149403000",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/univsorbonneparisnord",
      "identifiant_interne": "cqyN7",
      "dep_nom": "Seine-Saint-Denis",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121496883",
      "code_postal_uai": "93430",
      "siret": "19931238000017",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0755598C",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Sorbonne_Paris_North_University",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/199312380",
      "aca_id": "A24",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "99 avenue Jean-Baptiste Cl\u00e9ment",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.11318.3a",
      "compte_dailymotion": "https://www.dailymotion.com/CommunicationP13#video=x18idtq",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire avec sant\u00e9",
      "siren": "199312380",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/univ_spn",
      "anciens_codes_uai": "0931238R",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Cr\u00e9teil>Seine-Saint-Denis>Villetaneuse",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/0199hds37",
      "inscrits_2016": "20 558",
      "inscrits_2017": "20 600",
      "inscrits_2014": "20 391",
      "inscrits_2015": "20 750",
      "inscrits_2012": "21 086",
      "date_creation": "1971",
      "inscrits_2010": "21 284",
      "inscrits_2011": "21 920",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.11318.3a",
      "vague_contractuelle": "Vague D (2019-2023)",
      "url": "http://www.univ-paris13.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "0199hds37",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 70-1174 du 17 d\u00e9cembre 1970 portant \u00e9rection en \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique et culturel d'universit\u00e9s et centres universitaires",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D093"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.34071,
        48.95793
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "510d49a6def8857dfaafcbabf4d635e7b1a31a29",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Madrid",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000029626861/",
      "uo_lib_officiel": "Casa de Vel\u00e1zquez de Madrid",
      "identifiant_interne": "6a498",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2151 3364",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Madrid",
      "uai": "1340004B",
      "flux_rss": "http://www.casadevelazquez.org/accueil/flux-rss/",
      "article": "\u00e0 la",
      "uo_lib": "Casa de Vel\u00e1zquez de Madrid",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q2470271",
      "code_postal_uai": "28040",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/casadevelazquez",
      "com_code": "dNQUz",
      "siren": "180044125",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2014-1239 du 24 octobre 2014 relatif \u00e0 des \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "coordonnees": [
        40.44138,
        -3.73045
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q2470271",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Casa_de_Vel%C3%A1zquez",
      "inscrits_2013": "nd",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/casadevelazquez",
      "dep_nom": "Espagne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121513364",
      "siret": "18004412500011",
      "compte_vimeo": "https://vimeo.com/casadevelazquez",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Casa_de_Vel%C3%A1zquez",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/180044125",
      "adresse_uai": "C/ de Paul Guinard, 3",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.503133.7",
      "url_es": "https://www.casadevelazquez.org/es/",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/casadevelazquez",
      "anciens_codes_uai": "1340004B",
      "localisation": "\u00c9tranger",
      "type_d_etablissement": "Autre \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/03w36pm25",
      "inscrits_2016": "nd",
      "inscrits_2017": "nd",
      "inscrits_2014": "nd",
      "inscrits_2015": "nd",
      "inscrits_2012": "nd",
      "date_creation": "1929",
      "inscrits_2010": "nd",
      "inscrits_2011": "nd",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.503133.7",
      "url": "http://www.casadevelazquez.org/",
      "pays_etranger_acheminement": "Espagne",
      "identifiant_ror": "03w36pm25",
      "reg_nom": "\u00c9tranger",
      "mention_distribution": "Ciudad universitaria",
      "reg_id": "R99",
      "dep_id": "D999",
      "url_en": "https://www.casadevelazquez.org/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -3.73045,
        40.44138
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "d21745e7d2bc6b51fefae6502a474b903c4b15ec",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "PARIS CEDEX 03",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039700158/",
      "identifiant_idref": "027404978",
      "uo_lib_officiel": "Conservatoire national des arts et m\u00e9tiers",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "identifiant_eter": "FR0193",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2185 090X",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Paris  3e",
      "uai": "0753471R",
      "flux_rss": "http://www.cnam.fr/flux-rss-797.kjsp",
      "article": "au",
      "identifiant_orgref": "434493",
      "uo_lib": "Conservatoire national des arts et m\u00e9tiers",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q524289",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/conservatoire-national-des-arts-et-m%C3%A9tiers/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/lecnam/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/c/ConservatoireNationaldesArtsetM%C3%A9tiersParis",
      "compte_scoopit": "https://www.scoop.it/u/le-cnam",
      "mooc": "https://www.fun-mooc.fr/universities/CNAM/",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1554 du 30 d\u00e9cembre 2019 relatif aux attributions des recteurs de r\u00e9gion acad\u00e9mique et des recteurs d'acad\u00e9mie",
      "hal": "https://hal-cnam.archives-ouvertes.fr/",
      "inscrits_2013": "239",
      "coordonnees": [
        48.867,
        2.35463
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q524289",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Conservatoire_national_des_arts_et_m%C3%A9tiers",
      "numero_telephone_uai": "0140272000",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/LeCnam.formation?rf=110888042265646",
      "identifiant_interne": "XR16q",
      "dep_nom": "Paris",
      "element_isni": "http://www.isni.org/000000012185090X",
      "aca_id": "A01",
      "siret": "19753471200017",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "CNAM",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0755581J;dataesr::AE05",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Conservatoire_national_des_arts_et_m%C3%A9tiers",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/197534712",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "292 RUE SAINT MARTIN",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.36823.3c",
      "siren": "197534712",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/LeCnam",
      "anciens_codes_uai": "0753471R",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris  3e",
      "nom_court": "CNAM",
      "type_d_etablissement": "Grand \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/0175hh227",
      "inscrits_2016": "2 242",
      "inscrits_2017": "2 333",
      "inscrits_2014": "234",
      "inscrits_2015": "248",
      "inscrits_2012": "250",
      "date_creation": "1794",
      "inscrits_2010": "231",
      "inscrits_2011": "233",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.36823.3c",
      "vague_contractuelle": "Vague D (2019-2023)",
      "code_postal_uai": "75141",
      "url": "http://www.cnam.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "0175hh227",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "com_code": "75103",
      "dep_id": "D075"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.35463,
        48.867
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "5b75c344c640a1330a03cbf8a146710c769d064b",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Marseille CEDEX 13",
      "reg_id_old": "R93",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000033158822/",
      "identifiant_idref": "163078998",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole centrale de Marseille",
      "uucr_id": "UU00759",
      "aca_nom": "Aix-Marseille",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2003-929 du 29 septembre 2003 portant cr\u00e9ation de l'Ecole g\u00e9n\u00e9raliste d'ing\u00e9nieurs de Marseille",
      "identifiant_eter": "FR0006",
      "identifiant_isni": "0000 0004 1762 2703",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Marseille 13e",
      "uai": "0133774G",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000794748/",
      "identifiant_orgref": "7756351",
      "uo_lib": "Centrale Marseille",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q273454",
      "article": "\u00e0",
      "uucr_nom": "Marseille-Aix-en-Provence",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/ecole-centrale-de-marseille/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/centralemarseille/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/CentraleMarseille",
      "com_code": "13213",
      "siren": "191333400",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2016-1250 du 26 septembre 2016 modifiant le d\u00e9cret n\u00b0 2003-929 du 29 septembre 2003 relatif \u00e0 l'Ecole centrale de Marseille",
      "inscrits_2013": "875",
      "coordonnees": [
        43.34136,
        5.43829
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q273454",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_centrale_de_Marseille",
      "numero_telephone_uai": "0491282898",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/CentraleMarseille",
      "identifiant_interne": "1tI7C",
      "dep_nom": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000417622703",
      "code_postal_uai": "13451",
      "siret": "19133340000015",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "ECM",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "dataesr::AE04",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_centrale_de_Marseille",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/191333400",
      "aca_id": "A02",
      "reg_nom_old": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
      "adresse_uai": "38 rue Fr\u00e9d\u00e9ric-Joliot-Curie",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.419885.9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/CentraleMars",
      "anciens_codes_uai": "0133774G",
      "localisation": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur>Aix-Marseille>Bouches-du-Rh\u00f4ne>Marseille 13e",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/040baw385",
      "inscrits_2016": "1 049",
      "inscrits_2017": "1 101",
      "inscrits_2014": "919",
      "inscrits_2015": "996",
      "inscrits_2012": "796",
      "date_creation": "2003",
      "inscrits_2010": "658",
      "inscrits_2011": "701",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.419885.9",
      "vague_contractuelle": "Vague C (2018-2022)",
      "url": "https://www.centrale-marseille.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "040baw385",
      "reg_nom": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
      "mention_distribution": "P\u00f4le de l'\u00c9toile - Technop\u00f4le de Ch\u00e2teau-Gombert",
      "reg_id": "R93",
      "dep_id": "D013",
      "url_en": "https://www.centrale-marseille.fr/en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.43829,
        43.34136
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "41fa4c8b1aa91ceeff9afe8cf87e3eab859f9f5c",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "TOULOUSE CEDEX 3",
      "reg_id_old": "R73",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000032752890/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/ecoledepurpan/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole d'ing\u00e9nieurs de Purpan",
      "uucr_id": "UU00758",
      "aca_nom": "Toulouse",
      "identifiant_eter": "FR0034",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Toulouse",
      "uai": "0310154Z",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "\u00c9cole d'ing\u00e9nieurs de Purpan",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3577767",
      "uucr_nom": "Toulouse",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company-beta/896011/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCAZjNPhIBcuTxXFvQ0w3sdA",
      "com_code": "31555",
      "siren": "776944142",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2016-826 du 22 juin 2016 modifiant le d\u00e9cret n\u00b0 2016-468 du 14 avril 2016 portant association d'\u00e9tablissements du site toulousain",
      "coordonnees": [
        43.601838,
        1.400296
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3577767",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_d%27ing%C3%A9nieurs_de_Purpan",
      "boite_postale_uai": "BP 57611",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/EcoledIngenieursdePURPAN",
      "identifiant_interne": "76MfM",
      "dep_nom": "Haute-Garonne",
      "code_postal_uai": "31076",
      "siret": "77694414200012",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "sigle": "EIP",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_d%27ing%C3%A9nieurs_de_Purpan",
      "aca_id": "A16",
      "reg_nom_old": "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es",
      "adresse_uai": "75 VOIE DU TOEC",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466448.c",
      "url_es": "http://www.purpan.fr/es",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/EcoledePURPAN",
      "anciens_codes_uai": "0310154Z",
      "localisation": "Occitanie>Toulouse>Haute-Garonne>Toulouse",
      "nom_court": "EI Purpan",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/008bwpw24",
      "inscrits_2016": "970",
      "inscrits_2017": "986",
      "inscrits_2014": "968",
      "inscrits_2015": "946",
      "inscrits_2012": "933",
      "inscrits_2013": "981",
      "inscrits_2010": "895",
      "inscrits_2011": "959",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.466448.c",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "url": "http://www.purpan.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "008bwpw24",
      "reg_nom": "Occitanie",
      "reg_id": "R76",
      "dep_id": "D031",
      "url_en": "http://www.purpan.fr/en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        1.400296,
        43.601838
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "4bdf3a1aa6c61cc70ae9aee69f9abdf63185c4c2",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Roma",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000029626861/",
      "identifiant_idref": "026436922",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome",
      "identifiant_interne": "BOl78",
      "identifiant_isni": "0000 0004 1759 1038",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Rome",
      "uai": "1270009V",
      "flux_rss": "http://www.efrome.it/flux-rss/les-actualites-de-lefr.html",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q273542",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/%C3%A9cole-fran%C3%A7aise-de-rome/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCsYpJGQ2Qz-PIRaEJyjZ-EQ",
      "com_code": "ZNdhh",
      "siren": "180044091",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2014-1239 du 24 octobre 2014 relatif \u00e0 des \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "hal": "https://halshs.archives-ouvertes.fr/EFROME/",
      "coordonnees": [
        41.89488,
        12.47096
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q273542",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_fran%C3%A7aise_de_Rome",
      "inscrits_2013": "nd",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/EcoleFrancaiseDeRome/",
      "dep_nom": "Italie",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000417591038",
      "code_postal_uai": "00186",
      "siret": "18004409100015",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/180044091",
      "adresse_uai": "Piazza Farnese 67",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.503150.2",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ef_rome",
      "anciens_codes_uai": "1270009V",
      "localisation": "\u00c9tranger",
      "nom_court": "EFR",
      "type_d_etablissement": "Autre \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/049b5m346",
      "inscrits_2016": "nd",
      "inscrits_2017": "nd",
      "inscrits_2014": "nd",
      "inscrits_2015": "nd",
      "inscrits_2012": "nd",
      "date_creation": "1875",
      "inscrits_2010": "nd",
      "inscrits_2011": "nd",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.503150.2",
      "url": "http://www.efrome.it/",
      "pays_etranger_acheminement": "Italie",
      "uo_lib_en": "French School of Rome",
      "identifiant_ror": "049b5m346",
      "reg_nom": "\u00c9tranger",
      "reg_id": "R99",
      "dep_id": "D999",
      "url_en": "https://www.efrome.it/en.html"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        12.47096,
        41.89488
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "09aed1783b7bbd978cac3015bc07c01cae7434ce",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Montigny-le-Bretonneux",
      "reg_id_old": "R11",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole sup\u00e9rieure des techniques a\u00e9ronautiques et de construction automobile",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Versailles",
      "identifiant_eter": "FR0258",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Montigny-le-Bretonneux",
      "uai": "0783664J",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "\u00c9cole sup\u00e9rieure des techniques a\u00e9ronautiques et de construction automobile",
      "boite_postale_uai": "CS 20749",
      "uucr_nom": "Paris",
      "code_postal_uai": "78066",
      "com_code": "78423",
      "siren": "784259509",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578506",
      "inscrits_2013": "1 575",
      "inscrits_2012": "1 509",
      "identifiant_wikidata": "Q3578506",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_des_techniques_a%C3%A9ronautiques_et_de_construction_automobile",
      "numero_telephone_uai": "0175645041",
      "identifiant_interne": "3Ur31",
      "dep_nom": "Yvelines",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "aca_id": "A25",
      "siret": "78425950900080",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "inscrits_2010": "1 464",
      "adresse_uai": "12 avenue Paul Delouvrier",
      "anciens_codes_uai": "0783664J;0921929X",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Versailles>Yvelines>Montigny-le-Bretonneux",
      "nom_court": "ESTACA",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "inscrits_2016": "2 108",
      "inscrits_2017": "2 154",
      "inscrits_2014": "1 647",
      "inscrits_2015": "1 803",
      "coordonnees": [
        48.787656,
        2.041412
      ],
      "date_creation": "1925",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "1 488",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "http://www.estaca.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D078"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.041412,
        48.787656
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "728ede6914ffdb14ce4d3e2994e8a7d4963c117d",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Metz",
      "reg_id_old": "R41",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole sup\u00e9rieure d'ing\u00e9nieurs des travaux de la construction de Metz",
      "uucr_id": "UU57701",
      "aca_nom": "Nancy-Metz",
      "identifiant_eter": "FR0111",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Metz",
      "uai": "0573389Z",
      "article": "\u00e0 l'",
      "url_de": "http://www.esitc-metz.com/all/",
      "uo_lib": "\u00c9cole sup\u00e9rieure d'ing\u00e9nieurs des travaux de la construction de Metz",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578417",
      "uucr_nom": "Metz",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/esitc-de-metz/",
      "com_code": "57463",
      "siren": "389013004",
      "nom_court": "ESITC de Metz",
      "inscrits_2013": "259",
      "inscrits_2012": "267",
      "identifiant_wikidata": "Q3578417",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_d%27ing%C3%A9nieurs_des_travaux_de_la_construction_de_Metz",
      "numero_telephone_uai": "0387764450",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/esitc.metz.esitc/",
      "identifiant_interne": "0347i",
      "dep_nom": "Moselle",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "code_postal_uai": "57070",
      "siret": "38901300400012",
      "compte_vimeo": "https://vimeo.com/user34898157",
      "statut_juridique_court": "Association de droit local (Bas-Rhin, Haut-Rhin et Moselle)",
      "sigle": "ESITC Metz",
      "aca_id": "A12",
      "reg_nom_old": "Lorraine",
      "inscrits_2010": "267",
      "adresse_uai": "6 rue Marconi",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466427.5",
      "anciens_codes_uai": "0573389Z",
      "localisation": "Grand Est>Nancy-Metz>Moselle>Metz",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/00s13q694",
      "inscrits_2016": "240",
      "inscrits_2017": "237",
      "inscrits_2014": "261",
      "inscrits_2015": "256",
      "coordonnees": [
        49.10042,
        6.21616
      ],
      "date_creation": "1992",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "266",
      "statut_juridique_long": "Association de droit local (Bas-Rhin, Haut-Rhin et Moselle)",
      "identifiant_grid": "grid.466427.5",
      "vague_contractuelle": "Vague C (2018-2022)",
      "url": "http://www.esitc-metz.com/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "00s13q694",
      "reg_nom": "Grand Est",
      "reg_id": "R44",
      "dep_id": "D057",
      "url_en": "http://www.esitc-metz.com/ang/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        6.21616,
        49.10042
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "495f6e5e6d43785c123411e76ba9d8bee3932557",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "BRUZ",
      "reg_id_old": "R53",
      "identifiant_idref": "136900887",
      "uo_lib_officiel": "Institut catholique de Rennes",
      "uucr_id": "UU35701",
      "aca_nom": "Rennes",
      "identifiant_eter": "FR0065",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Bruz",
      "uai": "0352349N",
      "identifiant_orgref": "21344184",
      "uo_lib": "Institut catholique de Rennes",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3151862",
      "code_postal_uai": "35170",
      "lieu_dit_uai": "CAMPUS DE KER LANN",
      "com_code": "35047",
      "siren": "424437127",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "identifiant_wikidata": "Q3151862",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_catholique_de_Rennes",
      "numero_telephone_uai": "0299058475",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/icrennes",
      "identifiant_interne": "3SqE2",
      "dep_nom": "Ille-et-Vilaine",
      "aca_id": "A14",
      "siret": "42443712700014",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "sigle": "ICR",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholic_University_of_Rennes",
      "reg_nom_old": "Bretagne",
      "adresse_uai": "RUE BLAISE PASCAL",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.448702.d",
      "anciens_codes_uai": "0352349N",
      "localisation": "Bretagne>Rennes>Ille-et-Vilaine>Bruz",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/05n62pb30",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Rennes",
      "coordonnees": [
        48.04855,
        -1.74461
      ],
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.448702.d",
      "url": "https://www.icrennes.org/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Catholic University of Rennes",
      "identifiant_ror": "05n62pb30",
      "reg_nom": "Bretagne",
      "reg_id": "R53",
      "dep_id": "D035"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -1.74461,
        48.04855
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "157d9c46f87df92d2c3fc3d8ad837983e58d6c8e",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "PARIS",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039700158/",
      "identifiant_idref": "074593714",
      "uo_lib_officiel": "Institut national d'histoire de l'art",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2285 6289",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Paris  2e",
      "uai": "0755026F",
      "flux_rss": "http://www.inha.fr/_plugins/web/inha/fr/filter/INHA-news/rss.xml",
      "identifiant_orgref": "47002229",
      "uo_lib": "Institut national d'histoire de l'art",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3152376",
      "code_postal_uai": "75002",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/inha_fr/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCvWtEiy6IYIJLQhIWlohhkQ",
      "com_code": "75102",
      "siren": "197546880",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1554 du 30 d\u00e9cembre 2019 relatif aux attributions des recteurs de r\u00e9gion acad\u00e9mique et des recteurs d'acad\u00e9mie",
      "identifiant_wikidata": "Q3152376",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_national_d%27histoire_de_l%27art",
      "numero_telephone_uai": "0147038604",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/Institutnationaldhistoiredelart",
      "identifiant_interne": "FDijq",
      "dep_nom": "Paris",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000122856289",
      "aca_id": "A01",
      "siret": "19754688000018",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "INHA",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Institut_National_d%27Histoire_de_l%27Art",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/197546880",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "compte_flickr": "https://www.flickr.com/photos/73632227@N02/",
      "adresse_uai": "2 RUE VIVIENNE",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.462402.6",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/INHA_Fr",
      "anciens_codes_uai": "0755026F",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris  2e",
      "type_d_etablissement": "Grand \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/045cwqj90",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "coordonnees": [
        48.8665,
        2.33884
      ],
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.462402.6",
      "vague_contractuelle": "Vague D (2019-2023)",
      "url": "https://www.inha.fr/fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "045cwqj90",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075",
      "url_en": "https://www.inha.fr/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.33884,
        48.8665
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "a41f2ae7b051634b335b073eddbabe17932e86ad",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "IVRY SUR SEINE",
      "reg_id_old": "R11",
      "uo_lib_officiel": "Institut polytechnique des sciences avanc\u00e9es",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Cr\u00e9teil",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Ivry-sur-Seine",
      "uai": "0942144V",
      "uo_lib": "Institut polytechnique des sciences avanc\u00e9es",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q183213",
      "code_postal_uai": "94200",
      "com_code": "94041",
      "siren": "433695632",
      "identifiant_wikidata": "Q183213",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_polytechnique_des_sciences_avanc%C3%A9es",
      "identifiant_interne": "f2wCi",
      "dep_nom": "Val-de-Marne",
      "aca_id": "A24",
      "siret": "43369563200029",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Institut_polytechnique_des_sciences_avanc%C3%A9es",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "15 rue MAURICE GRANDCOING",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466436.5",
      "anciens_codes_uai": "0942144V",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Cr\u00e9teil>Val-de-Marne>Ivry-sur-Seine",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/050r7zc91",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "IPSA",
      "coordonnees": [
        48.814007,
        2.393909
      ],
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.466436.5",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "https://www.ipsa.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "050r7zc91",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "mention_distribution": "15-21",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D094"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.393909,
        48.814007
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "3584abd8ee7c7ef37a6fc088fe4f52a94d5c2be5",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "MARSEILLE CEDEX 13",
      "reg_id_old": "R93",
      "uo_lib_officiel": "Institut sup\u00e9rieur du b\u00e2timent et des travaux publics",
      "uucr_id": "UU00759",
      "aca_nom": "Aix-Marseille",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Marseille 13e",
      "uai": "0130238N",
      "uo_lib": "Institut sup\u00e9rieur du b\u00e2timent et des travaux publics",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q60846049",
      "code_postal_uai": "13453",
      "com_code": "13213",
      "siren": "181300021",
      "identifiant_wikidata": "Q60846049",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_sup%C3%A9rieur_du_b%C3%A2timent_et_des_travaux_publics",
      "identifiant_interne": "XHkD5",
      "dep_nom": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
      "aca_id": "A02",
      "siret": "18130002100340",
      "statut_juridique_court": "Sans personnalit\u00e9 juridique",
      "reg_nom_old": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
      "adresse_uai": "5 RUE ENRICO FERMI",
      "anciens_codes_uai": "0130238N",
      "localisation": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur>Aix-Marseille>Bouches-du-Rh\u00f4ne>Marseille 13e",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Marseille-Aix-en-Provence",
      "nom_court": "ISBA-TP MARS",
      "coordonnees": [
        43.344849,
        5.436392
      ],
      "statut_juridique_long": "Sans personnalit\u00e9 juridique - secteur priv\u00e9",
      "vague_contractuelle": "Vague C (2018-2022)",
      "url": "https://www.isba.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
      "reg_id": "R93",
      "dep_id": "D013"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.436392,
        43.344849
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "51fdb6167570cac6441edd6c96ce3d11908de6a0",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Reims",
      "reg_id_old": "R21",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000036337955/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/neomabs/",
      "uo_lib_officiel": "Neoma Business School",
      "uucr_id": "UU51701",
      "aca_nom": "Reims",
      "identifiant_isni": "0000 0001 0721 566X",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Reims",
      "uai": "0760167U",
      "article": "au",
      "identifiant_orgref": "9325617",
      "uo_lib": "Neoma Business School",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q16665962",
      "uucr_nom": "Reims",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company/neoma-business-school/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/NEOMAbsWebTV",
      "com_code": "51454",
      "siren": "792237463",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2017-1832 du 29 d\u00e9cembre 2017 portant association d'\u00e9tablissements du site champenois",
      "coordonnees": [
        49.25598,
        4.03694
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q16665962",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Neoma_Business_School",
      "inscrits_2013": "9 142",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/NEOMAbs/",
      "identifiant_interne": "nhwFO",
      "dep_nom": "Marne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/000000010721566X",
      "code_postal_uai": "51100",
      "siret": "79223746300049",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "dataesr::AE05",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/NEOMA_Business_School",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/792237463",
      "aca_id": "A19",
      "reg_nom_old": "Champagne-Ardenne",
      "adresse_uai": "5 rue des Marmouzets",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.462778.8",
      "rna": "W763009526",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/neomabs",
      "anciens_codes_uai": "0760167U",
      "localisation": "Grand Est>Reims>Marne>Reims",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/01g1pe685",
      "inscrits_2016": "9 123",
      "inscrits_2017": "7 997",
      "inscrits_2014": "9 403",
      "inscrits_2015": "9 044",
      "inscrits_2012": "4 267",
      "date_creation": "2013",
      "inscrits_2010": "3 773",
      "inscrits_2011": "4 117",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.462778.8",
      "url": "https://www.neoma-bs.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "01g1pe685",
      "reg_nom": "Grand Est",
      "reg_id": "R44",
      "dep_id": "D051",
      "url_en": "https://www.neoma-bs.com/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.03694,
        49.25598
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "f6333e2849b8014f4bfdb41d916e2a69120cf8ee",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "ANGERS",
      "reg_id_old": "R52",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000030227313/",
      "identifiant_idref": "232687420",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole d'ing\u00e9nieur d'agro-d\u00e9veloppement international",
      "uucr_id": "UU49701",
      "aca_nom": "Nantes",
      "identifiant_eter": "FR0276",
      "identifiant_isni": "0000 0004 1764 6975",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Angers",
      "uai": "0492466P",
      "uo_lib": "\u00c9cole d'ing\u00e9nieur d'agro-d\u00e9veloppement international",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3577763",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/istom/",
      "com_code": "49007",
      "siren": "383798998",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2015-157 du 11 f\u00e9vrier 2015 portant approbation des statuts de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab Universit\u00e9 Paris-Seine \u00bb",
      "identifiant_wikidata": "Q3577763",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/ISTOM_-_%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_d%27agro-d%C3%A9veloppement_international",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/istomingenieur/",
      "identifiant_interne": "YMJiz",
      "dep_nom": "Maine-et-Loire",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000417646975",
      "code_postal_uai": "49000",
      "siret": "38379899800035",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0952199Z",
      "aca_id": "A17",
      "reg_nom_old": "Pays de la Loire",
      "adresse_uai": "4 RUE LAKANAL",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/istomingenieur",
      "anciens_codes_uai": "0492466P;0951808Z",
      "localisation": "Pays de la Loire>Nantes>Maine-et-Loire>Angers",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Angers",
      "nom_court": "ISTOM",
      "coordonnees": [
        47.477542,
        -0.600264
      ],
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "http://www.istom.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "Pays de la Loire",
      "reg_id": "R52",
      "dep_id": "D049"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -0.600264,
        47.477542
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "b3edd3f67c6fdfb4a4b2159eef525de27d7a1cf9",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "LE KREMLIN BICETRE CEDEX",
      "reg_id_old": "R11",
      "uo_lib_officiel": "\u00e9cole pour l'informatique et les techniques avanc\u00e9es",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Cr\u00e9teil",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Le Kremlin-Bic\u00eatre",
      "uai": "0942095S",
      "identifiant_orgref": "3609534",
      "uo_lib": "\u00c9cole pour l'informatique et les techniques avanc\u00e9es",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1702850",
      "code_postal_uai": "94276",
      "com_code": "94043",
      "siren": "443220223",
      "identifiant_wikidata": "Q1702850",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_pour_l%27informatique_et_les_techniques_avanc%C3%A9es",
      "identifiant_interne": "qjZCR",
      "dep_nom": "Val-de-Marne",
      "aca_id": "A24",
      "siret": "44322022300012",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_pour_l%27informatique_et_les_techniques_avanc%C3%A9es",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "14 rue Voltaire",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.454219.f",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/epita",
      "anciens_codes_uai": "0942095S",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Cr\u00e9teil>Val-de-Marne>Le Kremlin-Bic\u00eatre",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/04r5ddq29",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "EPITA",
      "coordonnees": [
        48.815598,
        2.362943
      ],
      "date_creation": "1984",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.454219.f",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "https://www.epita.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "04r5ddq29",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D094"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.362943,
        48.815598
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "b5b4db205f553f6b15808f994090970679891882",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "CACHAN",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000036337955/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole sp\u00e9ciale des travaux publics, du b\u00e2timent et de l'industrie",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Cr\u00e9teil",
      "identifiant_eter": "FR0272",
      "identifiant_isni": "0000 0000 8649 3272",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Cachan",
      "uai": "0942340H",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "\u00c9cole sp\u00e9ciale des travaux publics, du b\u00e2timent et de l'industrie",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q273483",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/edu/school?id=12401&trk=edu-cp-title",
      "com_code": "94016",
      "siren": "325002111",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2017-1832 du 29 d\u00e9cembre 2017 portant association d'\u00e9tablissements du site champenois",
      "inscrits_2013": "2 156",
      "coordonnees": [
        48.793468,
        2.330457
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q273483",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sp%C3%A9ciale_des_travaux_publics,_du_b%C3%A2timent_et_de_l%27industrie",
      "numero_telephone_uai": "0149085650",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/estpparis",
      "identifiant_interne": "tJRnj",
      "dep_nom": "Val-de-Marne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000086493272",
      "code_postal_uai": "94230",
      "siret": "32500211100012",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0772710C;dataesr::AE05",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_Sp%C3%A9ciale_des_Travaux_Publics",
      "aca_id": "A24",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "28 AVENUE PDT WILSON",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466453.6",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/estpparis",
      "anciens_codes_uai": "0942340H;0753607N",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Cr\u00e9teil>Val-de-Marne>Cachan",
      "nom_court": "ESTP",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/04nwg1t42",
      "inscrits_2016": "2 448",
      "inscrits_2017": "2 444",
      "inscrits_2014": "2 256",
      "inscrits_2015": "2 372",
      "inscrits_2012": "2 101",
      "date_creation": "1891",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.466453.6",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "url": "http://www.estp.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "04nwg1t42",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D094"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.330457,
        48.793468
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "4c15bdc8b30c6572a6e683e1bc58f3276e52fc2f",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Lyon",
      "reg_id_old": "R82",
      "identifiant_idref": "026525704",
      "uo_lib_officiel": "Institut catholique de Lyon",
      "uucr_id": "UU00760",
      "aca_nom": "Lyon",
      "identifiant_eter": "FR0156",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Lyon 2e",
      "uai": "0690195M",
      "flux_rss": "http://www.kosmos.fr/adminsite/webservices/export_rss.jsp?NOMBRE=10",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "11152800",
      "uo_lib": "Institut catholique de Lyon",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q8618",
      "uucr_nom": "Lyon",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/groups/2517011/profile",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/uclyon",
      "com_code": "69382",
      "siren": "326930062",
      "nom_court": "UCLY",
      "inscrits_2012": "5 601",
      "identifiant_wikidata": "Q8618",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_catholique_de_Lyon",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/UCLyon/?fref=ts",
      "identifiant_interne": "3Um0y",
      "dep_nom": "Rh\u00f4ne",
      "aca_id": "A10",
      "siret": "32693006200145",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Catholic_University_of_Lyon",
      "reg_nom_old": "Rh\u00f4ne-Alpes",
      "compte_flickr": "https://www.flickr.com/photos/ucly/",
      "adresse_uai": "10 place des Archives",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.448695.2",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ucly",
      "anciens_codes_uai": "0690195M",
      "localisation": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Lyon>Rh\u00f4ne>Lyon 2e",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/01anhj553",
      "inscrits_2016": "6 078",
      "inscrits_2017": "6 100",
      "inscrits_2014": "6 039",
      "inscrits_2015": "5 988",
      "coordonnees": [
        45.74658,
        4.82637
      ],
      "inscrits_2013": "5 782",
      "inscrits_2010": "4 618",
      "inscrits_2011": "5 361",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.448695.2",
      "code_postal_uai": "69002",
      "url": "http://www.ucly.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Catholic University of Lyon",
      "identifiant_ror": "01anhj553",
      "reg_nom": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "reg_id": "R84",
      "dep_id": "D069"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.82637,
        45.74658
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "d512c23aa019c366e5559a1746034c4b4e233b66",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "PARIS CEDEX 17",
      "reg_id_old": "R11",
      "identifiant_idref": "028263952",
      "uo_lib_officiel": "Institut sup\u00e9rieur du commerce de Paris",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "identifiant_isni": "0000 0004 0640 5607",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Paris 17e",
      "uai": "0750252S",
      "flux_rss": "http://www.iscparis.com/feed/",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "Institut sup\u00e9rieur du commerce de Paris",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1665124",
      "uucr_nom": "Paris",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/isc-paris/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/iscparis/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UC5VTFcd1F_ImymdW9OR5kSA",
      "com_code": "75117",
      "siren": "784713513",
      "nom_court": "ISC Paris Business School",
      "inscrits_2012": "2 044",
      "identifiant_wikidata": "Q1665124",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_sup%C3%A9rieur_du_commerce_de_Paris",
      "numero_telephone_uai": "0140539999",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/ISCParisSchool",
      "identifiant_interne": "97b8l",
      "dep_nom": "Paris",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000406405607",
      "code_postal_uai": "75848",
      "siret": "78471351300025",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Institut_sup%C3%A9rieur_du_commerce_de_Paris",
      "aca_id": "A01",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "22  BOULEVARD DU FORT DE VAUX",
      "rna": "W751018913",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/iscparisschool",
      "anciens_codes_uai": "0750252S",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris 17e",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "inscrits_2016": "1 498",
      "inscrits_2017": "1 322",
      "inscrits_2014": "1 483",
      "inscrits_2015": "1 570",
      "coordonnees": [
        48.8925,
        2.300833
      ],
      "inscrits_2013": "1 803",
      "inscrits_2010": "1 810",
      "inscrits_2011": "1 774",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "url": "https://iscparis.com/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "ISC Paris",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075",
      "url_en": "https://iscparis.com/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.300833,
        48.8925
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "598dee3b3036083dcd7ff8ded10ba6497cad36d9",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Lille",
      "reg_id_old": "R31",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042393667/",
      "identifiant_idref": "223446556",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de Lille",
      "uucr_id": "UU59702",
      "aca_nom": "Lille",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2242 6780",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Lille",
      "uai": "0597065J",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000035543008/",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de Lille",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3551621",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Lille",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/universite-de-lille/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/univ_lille/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/UnivLille1",
      "com_code": "59350",
      "siren": "130023583",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 septembre 2020 portant approbation de la prorogation et des modifications de la convention constitutive du groupement d'int\u00e9r\u00eat public d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab France Universit\u00e9 Num\u00e9rique \u00bb (FUN)",
      "hal": "https://hal.univ-lille.fr/",
      "inscrits_2013": "67 380",
      "coordonnees": [
        50.6314,
        3.07497
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3551621",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Lille",
      "numero_telephone_uai": "0320964343",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/UniversitedeLille/",
      "identifiant_interne": "Szqy5",
      "dep_nom": "Nord",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000122426780",
      "code_postal_uai": "59000",
      "siret": "13002358300011",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0596870X",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Lille",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/130023583",
      "universites_fusionnees": "Oui",
      "reg_nom_old": "Nord-Pas-de-Calais",
      "adresse_uai": "42 rue Paul Duez",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.503422.2",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire avec sant\u00e9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/univ_lille",
      "anciens_codes_uai": "0597065J",
      "localisation": "Hauts-de-France>Lille>Nord>Lille",
      "aca_id": "A09",
      "element_ror": "https://ror.org/02kzqn938",
      "inscrits_2016": "68 725",
      "inscrits_2017": "69 330",
      "inscrits_2014": "66 563",
      "inscrits_2015": "69 539",
      "inscrits_2012": "65 688",
      "date_creation": "2018",
      "inscrits_2010": "63 332",
      "inscrits_2011": "64 827",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.503422.2",
      "url": "https://www.univ-lille.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of Lille",
      "identifiant_ror": "02kzqn938",
      "reg_nom": "Hauts-de-France",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2017-1329 du 11 septembre 2017 portant cr\u00e9ation de l'universit\u00e9 de Lille",
      "reg_id": "R32",
      "dep_id": "D059",
      "url_en": "https://www.univ-lille.fr/?L=1"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        3.07497,
        50.6314
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "e556744439814da4f8dd3c78ce2f18c27989bd7e",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "TOULON",
      "reg_id_old": "R93",
      "uo_lib_officiel": "Yncr\u00e9a M\u00e9diterran\u00e9e",
      "uucr_id": "UU00757",
      "aca_nom": "Nice",
      "identifiant_eter": "FR0235",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Toulon",
      "uai": "0831458J",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "Yncr\u00e9a M\u00e9diterran\u00e9e",
      "uucr_nom": "Toulon",
      "code_postal_uai": "83000",
      "lieu_dit_uai": "MAISON DES TECHNOLOGIES",
      "com_code": "83137",
      "siren": "383386877",
      "nom_court": "Yncr\u00e9a M\u00e9diterran\u00e9e",
      "inscrits_2012": "314",
      "numero_telephone_uai": "0494038950",
      "identifiant_interne": "Dy569",
      "dep_nom": "Var",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "aca_id": "A23",
      "siret": "38338687700039",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/383386877",
      "reg_nom_old": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
      "inscrits_2010": "276",
      "adresse_uai": "Place GEORGES POMPIDOU",
      "rna": "W832007741",
      "anciens_codes_uai": "0831458J",
      "localisation": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur>Nice>Var>Toulon",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "inscrits_2016": "663",
      "inscrits_2017": "643",
      "inscrits_2014": "419",
      "inscrits_2015": "477",
      "coordonnees": [
        43.114688,
        5.948897
      ],
      "inscrits_2013": "371",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "278",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "vague_contractuelle": "Vague C (2018-2022)",
      "url": "http://www.yncrea-mediterranee.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
      "reg_id": "R93",
      "dep_id": "D083"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        5.948897,
        43.114688
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "ebf1ad11d5c60849a82d9e3d5be404e250485b09",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "DARNETAL CEDEX",
      "reg_id_old": "R23",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000030001652/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'architecture de Normandie",
      "uucr_id": "UU00755",
      "aca_nom": "Rouen",
      "identifiant_eter": "FR0216",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2150 9242",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Darn\u00e9tal",
      "uai": "0760164R",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'architecture de Normandie",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578182",
      "code_postal_uai": "76161",
      "com_code": "76212",
      "siren": "197601644",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2014-1673 du 29 d\u00e9cembre 2014 portant approbation des statuts de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements Normandie Universit\u00e9",
      "identifiant_wikidata": "Q3578182",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_d%27architecture_de_Normandie",
      "boite_postale_uai": "BP 04",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/%C3%89cole-nationale-sup%C3%A9rieure-darchitecture-de-Normandie-104102103746618/",
      "identifiant_interne": "WaB2p",
      "dep_nom": "Seine-Maritime",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121509242",
      "aca_id": "A21",
      "siret": "19760164400028",
      "statut_juridique_court": "Autre \u00e9tablissement public national d'enseignement",
      "sigle": "ENSAN",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0142382N",
      "reg_nom_old": "Haute-Normandie",
      "adresse_uai": "27 rue LUCIEN FROMAGE",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466382.d",
      "anciens_codes_uai": "0760164R",
      "localisation": "Normandie>Rouen>Seine-Maritime>Darn\u00e9tal",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/00a5dxw64",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Rouen",
      "nom_court": "Ensa de Normandie",
      "coordonnees": [
        49.43767,
        1.1373
      ],
      "statut_juridique_long": "Autre \u00e9tablissement public national d'enseignement",
      "identifiant_grid": "grid.466382.d",
      "url": "http://www.rouen.archi.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "00a5dxw64",
      "reg_nom": "Normandie",
      "reg_id": "R28",
      "dep_id": "D076"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        1.1373,
        49.43767
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "719f5bfb4699b45248e85ac50237b6baf741d60c",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Rennes CEDEX 7",
      "reg_id_old": "R53",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000039700476/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de chimie de Rennes",
      "uucr_id": "UU35701",
      "aca_nom": "Rennes",
      "identifiant_eter": "FR0057",
      "identifiant_isni": "0000 0004 0640 3791",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Rennes",
      "uai": "0350077U",
      "flux_rss": "http://www.ensc-rennes.fr/themes/bas-de-page/rss/",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de chimie de Rennes",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578223",
      "uucr_nom": "Rennes",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/groups/ENSCR-%C3%A9cole-nationale-sup%C3%A9rieur-chimie-4292031/",
      "com_code": "35238",
      "siren": "193500774",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-1558 du 30 d\u00e9cembre 2019 relatif aux attributions des recteurs de r\u00e9gion acad\u00e9mique et des recteurs d'acad\u00e9mie et portant diverses mesures r\u00e9glementaires dans le code de l'\u00e9ducation",
      "inscrits_2013": "476",
      "coordonnees": [
        48.11798,
        -1.6341
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3578223",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_de_chimie_de_Rennes",
      "numero_telephone_uai": "0223238000",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/pages/Ecole-nationale-sup%C3%A9rieure-de-chimie-de-Rennes-ENSCR/106800626112738",
      "identifiant_interne": "kFcnq",
      "dep_nom": "Ille-et-Vilaine",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000406403791",
      "code_postal_uai": "35708",
      "siret": "19350077400016",
      "statut_juridique_court": "EPA",
      "sigle": "ENSCR",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0352756F",
      "aca_id": "A14",
      "reg_nom_old": "Bretagne",
      "adresse_uai": "11 All\u00e9e de Beaulieu",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.462898.9",
      "url_es": "https://www.ensc-rennes.fr/es/",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ENSCR",
      "anciens_codes_uai": "0350077U",
      "localisation": "Bretagne>Rennes>Ille-et-Vilaine>Rennes",
      "nom_court": "ENS Chimie Rennes",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/01h0ffh48",
      "inscrits_2016": "479",
      "inscrits_2017": "473",
      "inscrits_2014": "489",
      "inscrits_2015": "481",
      "inscrits_2012": "469",
      "date_creation": "1959",
      "inscrits_2010": "445",
      "inscrits_2011": "475",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re administratif",
      "identifiant_grid": "grid.462898.9",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "http://www.ensc-rennes.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "01h0ffh48",
      "reg_nom": "Bretagne",
      "reg_id": "R53",
      "dep_id": "D035",
      "url_en": "https://www.ensc-rennes.fr/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -1.6341,
        48.11798
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "b29dbc9e3147fab3bb91c9e48a37f2833d47f2e6",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "VERSAILLES",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042580485/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure du Paysage de Versailles-Marseille",
      "identifiant_interne": "ZOGe5",
      "aca_nom": "Versailles",
      "identifiant_eter": "FR0332",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Versailles",
      "uai": "0782019W",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure du Paysage de Versailles-Marseille",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578260",
      "uucr_nom": "Paris",
      "code_postal_uai": "78000",
      "com_code": "78646",
      "siren": "197820194",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2020-1478 du 30 novembre 2020 portant association d'\u00e9tablissements \u00e0 CY Cergy Paris Universit\u00e9 d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab CY Alliance \u00bb",
      "inscrits_2012": "289",
      "identifiant_wikidata": "Q3578260",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_de_paysage_de_Versailles",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/EcoleNationaleSuperieurePaysage.PotagerduRoi",
      "uucr_id": "UU00851",
      "dep_nom": "Yvelines",
      "aca_id": "A25",
      "siret": "19782019400029",
      "statut_juridique_court": "EPA",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0952199Z",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/197820194",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "10  RUE DU MARECHAL JOFFRE",
      "anciens_codes_uai": "0782019W",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Versailles>Yvelines>Versailles",
      "nom_court": "ENSPVM",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "inscrits_2016": "247",
      "inscrits_2017": "239",
      "inscrits_2014": "291",
      "inscrits_2015": "271",
      "coordonnees": [
        48.799059,
        2.123464
      ],
      "inscrits_2013": "302",
      "inscrits_2010": "271",
      "inscrits_2011": "291",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re administratif",
      "url": "http://www.ecole-paysage.fr/site/ensp_fr/index.htm",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Higher National School of Landscape",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D078",
      "url_en": "http://www.ecole-paysage.fr/site/ensp_en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.123464,
        48.799059
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "be2a91ba7da734afac47bc374e647f9fa14a0575",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "REIMS",
      "reg_id_old": "R21",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole sup\u00e9rieure d'art et de design de Reims",
      "uucr_id": "UU51701",
      "aca_nom": "Reims",
      "identifiant_eter": "FR0101",
      "identifiant_isni": "0000 0004 4689 1582",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Reims",
      "uai": "0510084P",
      "uo_lib": "\u00c9cole sup\u00e9rieure d'art et de design de Reims",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578396",
      "code_postal_uai": "51100",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/ESADReimsCom",
      "com_code": "51454",
      "siren": "200027373",
      "identifiant_wikidata": "Q3578396",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_d%27art_et_de_design_de_Reims",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/ESAD.Reims.fr",
      "identifiant_interne": "38wo2",
      "dep_nom": "Marne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000446891582",
      "aca_id": "A19",
      "siret": "20002737300014",
      "compte_vimeo": "https://vimeo.com/user44426193",
      "statut_juridique_court": "\u00c9tablissement public local culturel",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "dataesr::AE05",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/ESAD_de_Reims",
      "reg_nom_old": "Champagne-Ardenne",
      "adresse_uai": "12 rue LIBERGIER",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466413.2",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ESADdeReims",
      "anciens_codes_uai": "0510084P",
      "localisation": "Grand Est>Reims>Marne>Reims",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/04ch3k260",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Reims",
      "nom_court": "ESAD Reims",
      "coordonnees": [
        49.252304,
        4.029733
      ],
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public local culturel",
      "identifiant_grid": "grid.466413.2",
      "url": "http://esad-reims.fr/fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "04ch3k260",
      "reg_nom": "Grand Est",
      "reg_id": "R44",
      "dep_id": "D051"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.029733,
        49.252304
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "24c83643c1dc4de5031b59c4f5578caebb22971d",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "AMIENS CEDEX 2",
      "reg_id_old": "R22",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000032630447/",
      "identifiant_idref": "130264768",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole sup\u00e9rieure d'ing\u00e9nieurs en \u00e9lectronique et \u00e9lectrotechnique d'Amiens",
      "uucr_id": "UU80601",
      "aca_nom": "Amiens",
      "identifiant_eter": "FR0231",
      "identifiant_isni": "0000 0004 0640 4890",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Amiens",
      "uai": "0801911T",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "\u00c9cole sup\u00e9rieure d'ing\u00e9nieurs en \u00e9lectronique et \u00e9lectrotechnique d'Amiens",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3046116",
      "uucr_nom": "Amiens",
      "code_postal_uai": "80083",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/esieeamiens/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/ESIEEAmiens1",
      "com_code": "80021",
      "siren": "780507190",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2016-742 du 2 juin 2016 portant association d'\u00e9tablissements du site picard",
      "inscrits_2013": "370",
      "coordonnees": [
        49.89965,
        2.29121
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3046116",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_d%27ing%C3%A9nieurs_en_%C3%A9lectronique_et_%C3%A9lectrotechnique_d%27Amiens",
      "boite_postale_uai": "BP 100",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/esiee.amiens/",
      "identifiant_interne": "5Ose8",
      "dep_nom": "Somme",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000406404890",
      "aca_id": "A20",
      "siret": "78050719000061",
      "statut_juridique_court": "Sans personnalit\u00e9 juridique",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "dataesr::AE03",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/ESIEE_Amiens",
      "reg_nom_old": "Picardie",
      "inscrits_2010": "289",
      "adresse_uai": "14 quai de la Somme",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466408.8",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/esieeamiens",
      "anciens_codes_uai": "0801911T",
      "localisation": "Hauts-de-France>Amiens>Somme>Amiens",
      "nom_court": "ESIEE Amiens",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/03r13py57",
      "inscrits_2016": "470",
      "inscrits_2017": "516",
      "inscrits_2014": "380",
      "inscrits_2015": "431",
      "inscrits_2012": "355",
      "date_creation": "1992",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "324",
      "statut_juridique_long": "Sans personnalit\u00e9 juridique - secteur priv\u00e9",
      "identifiant_grid": "grid.466408.8",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "url": "http://www.esiee-amiens.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "03r13py57",
      "reg_nom": "Hauts-de-France",
      "reg_id": "R32",
      "dep_id": "D080"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.29121,
        49.89965
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "bdf29481e861ae34b7ecc991d33f5db4c1f10376",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Le Caire",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000029626861/",
      "uo_lib_officiel": "Institut fran\u00e7ais d'arch\u00e9ologie orientale du Caire",
      "identifiant_interne": "5eUBS",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Le Caire",
      "uai": "3010001R",
      "flux_rss": "http://www.ifao.egnet.net/rss",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "2678958",
      "uo_lib": "Institut fran\u00e7ais d'arch\u00e9ologie orientale du Caire",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1472454",
      "code_postal_uai": "11441",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCtYEBQ9_axoeDnyxUToLXNA",
      "com_code": "PYEan",
      "siren": "180046195",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2014-1239 du 24 octobre 2014 relatif \u00e0 des \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "inscrits_2013": "nd",
      "coordonnees": [
        30.0328599,
        31.2352879
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q1472454",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_fran%C3%A7ais_d%27arch%C3%A9ologie_orientale",
      "boite_postale_uai": "B.P. 11562 Qasr al-A\u00efny",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/ifaocaire/",
      "dep_nom": "\u00c9gypte",
      "siret": "18004619500012",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Institut_Fran%C3%A7ais_d%27Arch%C3%A9ologie_Orientale",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/180046195",
      "adresse_uai": "37 rue al-Cheikh Ali Youssef",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.459257.8",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ifaocaire",
      "anciens_codes_uai": "3010001R",
      "localisation": "\u00c9tranger",
      "nom_court": "IFAO",
      "type_d_etablissement": "Autre \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/055pd2p26",
      "inscrits_2016": "nd",
      "inscrits_2017": "nd",
      "inscrits_2014": "nd",
      "inscrits_2015": "nd",
      "inscrits_2012": "nd",
      "date_creation": "1880",
      "inscrits_2010": "nd",
      "inscrits_2011": "nd",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.459257.8",
      "url": "https://www.ifao.egnet.net/",
      "pays_etranger_acheminement": "\u00c9gypte",
      "uo_lib_en": "French Institute for Oriental Archaeology in Cairo",
      "identifiant_ror": "055pd2p26",
      "reg_nom": "\u00c9tranger",
      "reg_id": "R99",
      "dep_id": "D999"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        31.2352879,
        30.0328599
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "94aad64df4929ab012ce60333080cef2dd04680f",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "GIF SUR YVETTE CEDEX",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042393667/",
      "uo_lib_officiel": "Institut national des sciences et techniques nucl\u00e9aires",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Versailles",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Gif-sur-Yvette",
      "uai": "0910685A",
      "uo_lib": "Institut national des sciences et techniques nucl\u00e9aires",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3152438",
      "code_postal_uai": "91191",
      "lieu_dit_uai": "Point courrier n\u00b035",
      "com_code": "91272",
      "siren": "199106857",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 septembre 2020 portant approbation de la prorogation et des modifications de la convention constitutive du groupement d'int\u00e9r\u00eat public d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab France Universit\u00e9 Num\u00e9rique \u00bb (FUN)",
      "identifiant_wikidata": "Q3152438",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/INSTN",
      "identifiant_interne": "k94mT",
      "dep_nom": "Essonne",
      "aca_id": "A25",
      "siret": "19910685700014",
      "statut_juridique_court": "EPA",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Institut_national_des_sciences_et_techniques_nucl%C3%A9aires",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "Centre CEA de Saclay",
      "anciens_codes_uai": "0910685A",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Versailles>Essonne>Gif-sur-Yvette",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "INSTN",
      "coordonnees": [
        48.723847,
        2.153444
      ],
      "date_creation": "1956",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re administratif",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "http://www-instn.cea.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D091"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.153444,
        48.723847
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "3a76c7cbb6032acb3ac71782c7b3266e95e4c6ca",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Palaiseau CEDEX",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042393667/",
      "uo_lib_officiel": "Institut polytechnique de Paris",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Versailles",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Palaiseau",
      "uai": "0912403T",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000038535183/",
      "uo_lib": "Institut polytechnique de Paris",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q48759778",
      "article": "\u00e0 l'",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company/institut-polytechnique-de-paris/",
      "com_code": "91477",
      "siren": "130025620",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 septembre 2020 portant approbation de la prorogation et des modifications de la convention constitutive du groupement d'int\u00e9r\u00eat public d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab France Universit\u00e9 Num\u00e9rique \u00bb (FUN)",
      "hal": "https://hal.ip-paris.fr/",
      "identifiant_wikidata": "Q48759778",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_polytechnique_de_Paris",
      "numero_telephone_uai": "0169333333",
      "identifiant_interne": "kYR50",
      "dep_nom": "Essonne",
      "code_postal_uai": "91128",
      "siret": "13002562000019",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Polytechnic_Institute_of_Paris",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/130025620",
      "aca_id": "A25",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "Route de Saclay",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.508893.f",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/IP__Paris",
      "anciens_codes_uai": "0912403T",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Versailles>Essonne>Palaiseau",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/042tfbd02",
      "etablissement_experimental": "Oui",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "IP Paris",
      "coordonnees": [
        48.71317,
        2.21022
      ],
      "date_creation": "2019",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.508893.f",
      "url": "https://www.ip-paris.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Polytechnic Institute of Paris",
      "identifiant_ror": "042tfbd02",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-549 du 31 mai 2019 portant cr\u00e9ation de l'\u00e9tablissement public exp\u00e9rimental Institut polytechnique de Paris et approbation de ses statuts",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D091",
      "url_en": "https://www.ip-paris.fr/en/home-en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.21022,
        48.71317
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "30abbe0b77ab40825474248055d70cc9230baa9c",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Paris",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000036794738/",
      "uo_lib_officiel": "P\u00f4le sup\u00e9rieur d'enseignement artistique Paris - Boulogne-Billancourt",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "identifiant_isni": "0000 0004 4910 9090",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Paris  8e",
      "uai": "0754595M",
      "uo_lib": "P\u00f4le sup\u00e9rieur d'enseignement artistique Paris - Boulogne-Billancourt",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q30263695",
      "code_postal_uai": "75008",
      "com_code": "75108",
      "siren": "200039188",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2018-265 du 11 avril 2018 portant association d'\u00e9tablissements \u00e0 l'universit\u00e9 Sorbonne Universit\u00e9",
      "identifiant_wikidata": "Q30263695",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/pspbb.pole",
      "identifiant_interne": "1v4lV",
      "dep_nom": "Paris",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000449109090",
      "aca_id": "A01",
      "siret": "20003918800012",
      "statut_juridique_court": "\u00c9tablissement public local culturel",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "dataesr::AE07",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "14 Rue de Madrid",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466380.f",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/_PSPBB",
      "anciens_codes_uai": "0754595M",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris  8e",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/00drbxw02",
      "article": "au",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "PSPBB",
      "coordonnees": [
        48.878516,
        2.320699
      ],
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public local culturel",
      "identifiant_grid": "grid.466380.f",
      "url": "https://www.pspbb.fr/fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "00drbxw02",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075",
      "url_en": "http://www.pspbb.fr/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.320699,
        48.878516
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "dd2a483c2e7057313ad78997ab6b2c225e5d8cf2",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Euralille",
      "reg_id_old": "R31",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000038683020/",
      "identifiant_idref": "198630298",
      "uo_lib_officiel": "Skema Business School",
      "identifiant_interne": "IAJOc",
      "aca_nom": "Lille",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Lille",
      "uai": "0590346F",
      "flux_rss": "http://www.skema-bs.fr/_layouts/listfeed.aspx?List=6cc715a0-e4e1-402d-8421-02ff6ea5d8ef",
      "article": "\u00e0",
      "uo_lib": "Skema Business School",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3486229",
      "uucr_nom": "Lille",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/skema-business-school/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/skema_bs/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCe7qLPaOM_nKULhpnZIGqMA",
      "com_code": "59350",
      "siren": "783705841",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-638 du 24 juin 2019 modifiant le d\u00e9cret n\u00b0 2015-1065 du 26 ao\u00fbt 2015 modifi\u00e9 portant approbation des statuts de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab HESAM Universit\u00e9 \u00bb",
      "inscrits_2013": "6 473",
      "inscrits_2012": "6 306",
      "identifiant_wikidata": "Q3486229",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/SKEMA_Business_School",
      "numero_telephone_uai": "0320215962",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/SKEMA.Business.School",
      "uucr_id": "UU59702",
      "dep_nom": "Nord",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "aca_id": "A09",
      "siret": "78370584100022",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0062126D",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Skema_Business_School",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/783705841",
      "reg_nom_old": "Nord-Pas-de-Calais",
      "inscrits_2010": "5 130",
      "adresse_uai": "Avenue Willy Brandt",
      "compte_dailymotion": "https://www.dailymotion.com/video/x3bfs38",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/Skema_BS",
      "anciens_codes_uai": "0590346F",
      "localisation": "Hauts-de-France>Lille>Nord>Lille",
      "nom_court": "Skema",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "inscrits_2016": "6 965",
      "inscrits_2017": "7 614",
      "inscrits_2014": "6 187",
      "inscrits_2015": "6 546",
      "coordonnees": [
        50.63642,
        3.07581
      ],
      "date_creation": "2009",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "5 408",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "vague_contractuelle": "Vague D (2019-2023)",
      "code_postal_uai": "59777",
      "url": "http://www.skema-bs.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "Hauts-de-France",
      "reg_id": "R32",
      "dep_id": "D059"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        3.07581,
        50.63642
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "f737132a30ad2f2aa36d5a941b2f47dac3a4e144",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Paris",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042876998/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/univ_paris/",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de Paris",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "identifiant_isni": "0000 0004 7885 7602",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Paris  6e",
      "uai": "0755976N",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000038252458/",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de Paris",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q55849612",
      "article": "\u00e0 l'",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/universit%C3%A9-de-paris/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/c/Universit%C3%A9deParis/",
      "com_code": "75106",
      "siren": "130025737",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 24 d\u00e9cembre 2020 portant approbation d'une convention de coordination territoriale",
      "hal": "https://hal-univ-paris.archives-ouvertes.fr/",
      "identifiant_wikidata": "Q55849612",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Paris_(2019)",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/univparis/",
      "identifiant_interne": "5cZyU",
      "dep_nom": "Paris",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000478857602",
      "code_postal_uai": "75006",
      "identifiant_dataesr": "dataesr::EPE01",
      "siret": "13002573700011",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Paris_(2019)",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/0755976N",
      "universites_fusionnees": "Oui",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "85 boulevard Saint-Germain",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.508487.6",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/Univ_Paris",
      "anciens_codes_uai": "0755976N",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris  6e",
      "aca_id": "A01",
      "element_ror": "https://ror.org/05f82e368",
      "etablissement_experimental": "Oui",
      "uucr_nom": "Paris",
      "coordonnees": [
        48.851906,
        2.340105
      ],
      "date_creation": "2019",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.508487.6",
      "url": "https://u-paris.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of Paris",
      "identifiant_ror": "05f82e368",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2019-209 du 20 mars 2019 portant cr\u00e9ation de l'universit\u00e9 de Paris et approbation de ses statuts",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075",
      "url_en": "https://u-paris.fr/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.340105,
        48.851906
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "0457ac59a97968ecd66497411627b534e9a2d03a",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "AMIENS CEDEX 1",
      "reg_id_old": "R22",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000032630447/",
      "identifiant_idref": "026403714",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 d\u2019Amiens",
      "uucr_id": "UU80601",
      "aca_nom": "Amiens",
      "identifiant_eter": "FR0230",
      "identifiant_isni": "0000 0001 0789 1385",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Amiens",
      "uai": "0801344B",
      "flux_rss": "http://www.u-picardie.fr/adminsite/webservices/export_rss.jsp?SELECTION=3&TYPE_EVENEMENT=ACTU-UN1#NOMBRE=1",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000511402/",
      "identifiant_orgref": "5291239",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de Picardie Jules-Verne",
      "numero_telephone_uai": "0322827346",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Amiens",
      "code_postal_uai": "80025",
      "com_code": "80021",
      "siren": "198013443",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2016-742 du 2 juin 2016 portant association d'\u00e9tablissements du site picard",
      "inscrits_2013": "23 509",
      "coordonnees": [
        49.87584,
        2.26446
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q947747",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Picardie",
      "boite_postale_uai": "CS 52501",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/UPJV.80/",
      "identifiant_interne": "8j5s2",
      "dep_nom": "Somme",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000107891385",
      "aca_id": "A20",
      "siret": "19801344300017",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "UPJV",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "dataesr::AE03",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Picardy_Jules_Verne",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/198013443",
      "reg_nom_old": "Picardie",
      "adresse_uai": "Chemin du Thil",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.11162.35",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire avec sant\u00e9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/upjv",
      "anciens_codes_uai": "0801344B",
      "localisation": "Hauts-de-France>Amiens>Somme>Amiens",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/01gyxrk03",
      "inscrits_2016": "25 924",
      "inscrits_2017": "26 721",
      "inscrits_2014": "23 816",
      "inscrits_2015": "25 403",
      "inscrits_2012": "23 557",
      "date_creation": "1971",
      "inscrits_2010": "22 243",
      "inscrits_2011": "22 757",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.11162.35",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "https://www.u-picardie.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of Picardie Jules Verne",
      "identifiant_ror": "01gyxrk03",
      "reg_nom": "Hauts-de-France",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 70-1174 du 17 d\u00e9cembre 1970 portant \u00e9rection en \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique et culturel d'universit\u00e9s et centres universitaires",
      "reg_id": "R32",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q947747",
      "dep_id": "D080",
      "url_en": "https://www.u-picardie.fr/university-of-picardy-jules-verne-110990.kjsp"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.26446,
        49.87584
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "7b7faabfca415067504d22eb3a47780aab239428",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Compi\u00e8gne CEDEX",
      "reg_id_old": "R22",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000036794738/",
      "identifiant_idref": "026570564",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de technologie de Compi\u00e8gne",
      "uucr_id": "UU60502",
      "aca_nom": "Amiens",
      "identifiant_eter": "FR0130",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2189 2165",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Compi\u00e8gne",
      "uai": "0601223D",
      "flux_rss": "http://www.utc.fr/rss/",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "4214524",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de technologie de Compi\u00e8gne",
      "numero_telephone_uai": "0344234423",
      "uucr_nom": "Compi\u00e8gne",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/universit-de-technologie-de-compi-gne/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/utcompiegne/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCevGIRCF101igKGszfgF0SQ",
      "com_code": "60159",
      "siren": "196012231",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2018-265 du 11 avril 2018 portant association d'\u00e9tablissements \u00e0 l'universit\u00e9 Sorbonne Universit\u00e9",
      "hal": "https://hal.utc.fr/",
      "inscrits_2013": "4 053",
      "coordonnees": [
        49.40024,
        2.800108
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q622906",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_technologie_de_Compi%C3%A8gne",
      "boite_postale_uai": "CS 60319",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/pages/UTC-Universit%C3%A9-de-Technologie-de-Compi%C3%A8gne/86348219317",
      "identifiant_interne": "H3nOd",
      "dep_nom": "Oise",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121892165",
      "code_postal_uai": "60203",
      "siret": "19601223100169",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "dataesr::AE03;dataesr::AE07",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Technology_of_Compi%C3%A8gne",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/196012231",
      "aca_id": "A20",
      "reg_nom_old": "Picardie",
      "adresse_uai": "Rue du docteur Schweitzer",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.6227.1",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/utc_compiegne",
      "anciens_codes_uai": "0601223D",
      "localisation": "Hauts-de-France>Amiens>Oise>Compi\u00e8gne",
      "nom_court": "UTC",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/04y5kwa70",
      "inscrits_2016": "4 187",
      "inscrits_2017": "4 308",
      "inscrits_2014": "3 974",
      "inscrits_2015": "3 940",
      "inscrits_2012": "4 050",
      "date_creation": "1972",
      "inscrits_2010": "3 799",
      "inscrits_2011": "3 955",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.6227.1",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "https://www.utc.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of technology of compi\u00e8gne",
      "identifiant_ror": "04y5kwa70",
      "reg_nom": "Hauts-de-France",
      "reg_id": "R32",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q622906",
      "element_fundref": "100012945",
      "dep_id": "D060",
      "url_en": "https://www.utc.fr/en.html"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.800108,
        49.40024
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "536d6c4f5cf7fed20a06aa9ad6e9698be2afc766",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Avignon CEDEX 1",
      "reg_id_old": "R93",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000032101280/",
      "identifiant_idref": "026369044",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 d'Avignon",
      "uucr_id": "UU00754",
      "aca_nom": "Aix-Marseille",
      "compte_france_culture": "https://www.franceculture.fr/conferences/universite-davignon-et-des-pays-de-vaucluse",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2190 2394",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Avignon",
      "uai": "0840685N",
      "flux_rss": "https://univ-avignon.fr/adminsite/webservices/export_rss.jsp?objet=actualite&SELECTION=0001&TRI_DATE=DATE_ASC",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000334743/",
      "identifiant_orgref": "6881164",
      "uo_lib": "Avignon Universit\u00e9",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q2033119",
      "article": "\u00e0",
      "uucr_nom": "Avignon",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/avignon-universit%C3%A9/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/univavignon/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/UnivAvignon",
      "com_code": "84007",
      "siren": "198406852",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2016-181 du 23 f\u00e9vrier 2016 portant association d'\u00e9tablissements du site Aix-Marseille-Provence-M\u00e9diterran\u00e9e",
      "inscrits_2013": "6 524",
      "coordonnees": [
        43.95005,
        4.81789
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q2033119",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Avignon_Universit%C3%A9",
      "numero_telephone_uai": "0490162500",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/Universite.Avignon/",
      "identifiant_interne": "vxHYt",
      "dep_nom": "Vaucluse",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121902394",
      "code_postal_uai": "84029",
      "siret": "19840685200204",
      "compte_vimeo": "https://vimeo.com/univavignon",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "AU",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "dataesr::AE04",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Avignon_University",
      "aca_id": "A02",
      "reg_nom_old": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
      "compte_flickr": "https://www.flickr.com/photos/univavignon",
      "adresse_uai": "74 rue Louis Pasteur",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.7310.5",
      "identifiant_eter": "FR0236",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire hors sant\u00e9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/univavignon",
      "anciens_codes_uai": "0840685N",
      "localisation": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur>Aix-Marseille>Vaucluse>Avignon",
      "nom_court": "AU",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/00mfpxb84",
      "inscrits_2016": "6 903",
      "inscrits_2017": "6 768",
      "inscrits_2014": "6 582",
      "inscrits_2015": "6 846",
      "inscrits_2012": "6 792",
      "date_creation": "1984",
      "inscrits_2010": "6 665",
      "inscrits_2011": "6 636",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.7310.5",
      "vague_contractuelle": "Vague C (2018-2022)",
      "url": "https://univ-avignon.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Avignon University",
      "identifiant_ror": "00mfpxb84",
      "reg_nom": "Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 84-723 du 17 juillet 1984 fixant la classification d'\u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "reg_id": "R93",
      "dep_id": "D084"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.81789,
        43.95005
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "16d102d473c71b6d4aef6fcfab1e6289a4f02790",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "La Rochelle CEDEX 1",
      "reg_id_old": "R54",
      "identifiant_idref": "035348127",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole d'ing\u00e9nieurs en g\u00e9nie des syst\u00e8mes industriels",
      "uucr_id": "UU17601",
      "aca_nom": "Poitiers",
      "identifiant_eter": "FR0013",
      "identifiant_isni": "0000 0001 0018 053X",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "La Rochelle",
      "uai": "0171435T",
      "flux_rss": "http://feeds.feedburner.com/~u/17937432232798778145",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "25343136",
      "uo_lib": "\u00c9cole d'ing\u00e9nieurs en g\u00e9nie des syst\u00e8mes industriels",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3577771",
      "uucr_nom": "La Rochelle",
      "code_postal_uai": "17041",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/myeigsi/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/eigsilarochelle",
      "com_code": "17300",
      "siren": "353408776",
      "nom_court": "EIGSI",
      "inscrits_2013": "770",
      "coordonnees": [
        46.13977,
        -1.15462
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3577771",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_d%27ing%C3%A9nieurs_g%C3%A9n%C3%A9ralistes_-_La_Rochelle",
      "numero_telephone_uai": "0546458000",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/eigsi.ingenieurs",
      "identifiant_interne": "1UWns",
      "dep_nom": "Charente-Maritime",
      "element_isni": "http://www.isni.org/000000010018053X",
      "aca_id": "A13",
      "siret": "35340877600022",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_d%27ing%C3%A9nieurs_g%C3%A9n%C3%A9ralistes_La_Rochelle",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/353408776",
      "reg_nom_old": "Poitou-Charentes",
      "inscrits_2010": "706",
      "adresse_uai": "26 rue de Vaux de Foletier",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.462149.c",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/EIGSI",
      "anciens_codes_uai": "0171435T",
      "localisation": "Nouvelle-Aquitaine>Poitiers>Charente-Maritime>La Rochelle",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/03hz42y69",
      "inscrits_2016": "944",
      "inscrits_2017": "976",
      "inscrits_2014": "824",
      "inscrits_2015": "866",
      "inscrits_2012": "733",
      "date_creation": "1901",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "791",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.462149.c",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "url": "http://www.eigsi.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "EIGSI",
      "identifiant_ror": "03hz42y69",
      "reg_nom": "Nouvelle-Aquitaine",
      "reg_id": "R75",
      "dep_id": "D017",
      "url_en": "http://www.eigsi.fr/?lang=en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -1.15462,
        46.13977
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "787cfc22471a2c0b041662123097c89b7284e76d",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Paris CEDEX 01",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042259679/",
      "identifiant_idref": "028219317",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole du Louvre",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "identifiant_eter": "FR0198",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2188 0746",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Paris  1er",
      "uai": "0753489K",
      "identifiant_orgref": "9794957",
      "uo_lib": "\u00c9cole du Louvre",
      "compte_pinterest": "https://www.pinterest.fr/ecoledulouvre/",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/ecole-du-louvre-paris/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/ecoledulouvre/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/EcoleduLouvre",
      "com_code": "75101",
      "siren": "197546872",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 31 juillet 2020 relatif au r\u00e9gime des \u00e9tudes de l'Ecole du Louvre",
      "identifiant_wikidata": "Q273534",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_du_Louvre",
      "numero_telephone_uai": "0155351800",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/EcoleduLouvre/",
      "identifiant_interne": "bgFFu",
      "dep_nom": "Paris",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121880746",
      "code_postal_uai": "75038",
      "siret": "19754687200015",
      "statut_juridique_court": "EPA",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0755581J",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_du_Louvre",
      "aca_id": "A01",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "Place du Carrousel",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.462166.1",
      "url_es": "http://www.ecoledulouvre.fr/es",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/EcoleduLouvre",
      "anciens_codes_uai": "0753489K",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris  1er",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/01ada5854",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "EDL",
      "coordonnees": [
        48.86091,
        2.33094
      ],
      "date_creation": "1882",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re administratif",
      "identifiant_grid": "grid.462166.1",
      "url": "http://www.ecoledulouvre.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "01ada5854",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "mention_distribution": "Palais du Louvre - Porte Jaujard",
      "reg_id": "R11",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q273534",
      "dep_id": "D075",
      "url_en": "http://www.ecoledulouvre.fr/en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.33094,
        48.86091
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "cec25bbed0156274e19bdbdb8d470c77c5f6f0ff",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "PARIS",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000033027561/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'architecture de Paris-Malaquais",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "identifiant_eter": "FR0181",
      "identifiant_isni": "0000 0001 0381 2723",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Paris  6e",
      "uai": "0751871B",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'architecture de Paris-Malaquais",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3578184",
      "code_postal_uai": "75006",
      "com_code": "75106",
      "siren": "180092215",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2016-1111 du 11 ao\u00fbt 2016 portant association d'\u00e9tablissements \u00e0 Universit\u00e9 Paris-Est",
      "identifiant_wikidata": "Q3578184",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_d%27architecture_de_Paris-Malaquais",
      "numero_telephone_uai": "0147035000",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/Ecole-nationale-sup%C3%A9rieure-darchitecture-Paris-Malaquais-936226349797670/",
      "identifiant_interne": "5Ic1n",
      "dep_nom": "Paris",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000103812723",
      "aca_id": "A01",
      "siret": "18009221500011",
      "statut_juridique_court": "Autre \u00e9tablissement public national d'enseignement",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0772710C",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "14  RUE BONAPARTE",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.459239.0",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ENSAPM",
      "anciens_codes_uai": "0751871B",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris  6e",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/05hca2307",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "ENSAPM",
      "coordonnees": [
        48.857134,
        2.334205
      ],
      "statut_juridique_long": "Autre \u00e9tablissement public national d'enseignement",
      "identifiant_grid": "grid.459239.0",
      "url": "http://paris-malaquais.archi.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "05hca2307",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.334205,
        48.857134
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "0eedd8bf4ec423530b92f49dace316e7c758e2aa",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "PARIS CEDEX 06",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000031354236/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/beauxartsparis/",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des beaux-arts",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "identifiant_eter": "FR0207",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2296 0748",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Paris  6e",
      "uai": "0753667D",
      "identifiant_orgref": "18976459",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des beaux-arts",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q273593",
      "code_postal_uai": "75272",
      "com_code": "75106",
      "siren": "197536675",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2015-1331 du 22 octobre 2015 portant diverses dispositions relatives \u00e0 certains \u00e9tablissements publics culturels",
      "identifiant_wikidata": "Q273593",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Beaux-Arts_de_Paris",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/beauxartsparis",
      "identifiant_interne": "RZCnq",
      "dep_nom": "Paris",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000122960748",
      "aca_id": "A01",
      "siret": "19753667500014",
      "statut_juridique_court": "Autre \u00e9tablissement public national d'enseignement",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0755700N",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Beaux-Arts_de_Paris",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "14 rue BONAPARTE",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.459241.f",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/beauxartsparis",
      "anciens_codes_uai": "0753667D",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris  6e",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/01cdn3r29",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "ENSBA",
      "coordonnees": [
        48.85671,
        2.33369
      ],
      "statut_juridique_long": "Autre \u00e9tablissement public national d'enseignement",
      "identifiant_grid": "grid.459241.f",
      "url": "http://www.beauxartsparis.fr/fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "01cdn3r29",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075",
      "url_en": "http://www.beauxartsparis.fr/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.33369,
        48.85671
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "410738038f485978d5a0636a442b41ffe2da9090",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Paris",
      "reg_id_old": "R11",
      "uo_lib_officiel": "Facult\u00e9s Libres de Philosophie et de Psychologie",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "identifiant_eter": "FR0337",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Paris 14e",
      "uai": "0752139T",
      "uo_lib": "Facult\u00e9s Libres de Philosophie et de Psychologie",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3146792",
      "code_postal_uai": "75014",
      "com_code": "75114",
      "siren": "775728470",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "identifiant_wikidata": "Q3146792",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/IPC_-_Facult%C3%A9s_libres_de_philosophie_et_de_psychologie",
      "numero_telephone_uai": "0143353850",
      "identifiant_interne": "UKEsZ",
      "dep_nom": "Paris",
      "aca_id": "A01",
      "siret": "77572847000045",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "sigle": "IPC",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "70 avenue Denfert-Rochereau",
      "anciens_codes_uai": "0752139T",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris 14e",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "article": "\u00e0 la",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "IPC",
      "coordonnees": [
        48.838,
        2.33569
      ],
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "url": "http://www.ipc-paris.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.33569,
        48.838
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "8432e8271476a99530d2f3961cdf06ff974a1957",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "LIMOGES",
      "reg_id_old": "R74",
      "uo_lib_officiel": "Institut d'ing\u00e9nierie informatique de Limoges",
      "uucr_id": "UU87601",
      "aca_nom": "Limoges",
      "identifiant_eter": "FR0242",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Limoges",
      "uai": "0870997L",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "Institut d'ing\u00e9nierie informatique de Limoges",
      "boite_postale_uai": "BP 834",
      "uucr_nom": "Limoges",
      "code_postal_uai": "87015",
      "com_code": "87085",
      "siren": "397704628",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3151931",
      "inscrits_2012": "384",
      "identifiant_wikidata": "Q3151931",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_d%27ing%C3%A9nierie_informatique_de_Limoges",
      "numero_telephone_uai": "0555316724",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/3iLIngenieurs",
      "identifiant_interne": "3F8N1",
      "dep_nom": "Haute-Vienne",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "aca_id": "A22",
      "siret": "39770462800015",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/The_Limoges_Computer_Sciences_Engineering_School",
      "reg_nom_old": "Limousin",
      "inscrits_2010": "361",
      "adresse_uai": "43 RUE DE SAINTE-ANNE",
      "rna": "W872006791",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/3iL_Ingenieurs",
      "anciens_codes_uai": "0870997L",
      "localisation": "Nouvelle-Aquitaine>Limoges>Haute-Vienne>Limoges",
      "nom_court": "3IL",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "inscrits_2016": "338",
      "inscrits_2017": "380",
      "inscrits_2014": "405",
      "inscrits_2015": "371",
      "coordonnees": [
        45.818817,
        1.272274
      ],
      "inscrits_2013": "369",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "374",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "https://www.3il-ingenieurs.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "The Limoges Computer Sciences Engineering School",
      "reg_nom": "Nouvelle-Aquitaine",
      "reg_id": "R75",
      "dep_id": "D087",
      "url_en": "https://www.3il-ingenieurs.fr/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        1.272274,
        45.818817
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "21af1505a713bd5f1efc6613c842c484dd625cd8",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "VILLEURBANNE CEDEX",
      "reg_id_old": "R82",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042739619/",
      "identifiant_idref": "052444724",
      "uo_lib_officiel": "Institut national des sciences appliqu\u00e9es de Lyon",
      "uucr_id": "UU00760",
      "aca_nom": "Lyon",
      "identifiant_eter": "FR0154",
      "identifiant_isni": "0000 0004 1765 5089",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Villeurbanne",
      "uai": "0690192J",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "10828425",
      "uo_lib": "Institut national des sciences appliqu\u00e9es de Lyon",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1633859",
      "uucr_nom": "Lyon",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/insa-lyon/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/insa_lyon/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/insadelyon",
      "com_code": "69266",
      "siren": "196901920",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 21 d\u00e9cembre 2020 fixant la liste des \u00e9tablissements publics relevant du ministre charg\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur b\u00e9n\u00e9ficiant des responsabilit\u00e9s et comp\u00e9tences \u00e9largies en mati\u00e8re budg\u00e9taire et de gestion des ressources humaines pr\u00e9vues aux articles L. 712-9, L. 712-10 et L. 954-1 \u00e0 L. 954-3 du code de l'\u00e9ducation \u00e0 compter du 1er janvier 2021",
      "inscrits_2013": "5 836",
      "coordonnees": [
        45.783,
        4.87798
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q1633859",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_national_des_sciences_appliqu%C3%A9es_de_Lyon",
      "numero_telephone_uai": "0472438383",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/INSAdeLyon?ref=sgm",
      "identifiant_interne": "8k41p",
      "dep_nom": "Rh\u00f4ne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000417655089",
      "code_postal_uai": "69621",
      "siret": "19690192000013",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "INSA Lyon",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0694094A",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Institut_national_des_sciences_appliqu%C3%A9es_de_Lyon",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/196901920",
      "aca_id": "A10",
      "reg_nom_old": "Rh\u00f4ne-Alpes",
      "adresse_uai": "20 AVENUE ALBERT EINSTEIN",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.15399.37",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/insadelyon",
      "anciens_codes_uai": "0690192J",
      "localisation": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes>Lyon>Rh\u00f4ne>Villeurbanne",
      "nom_court": "INSA de Lyon",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/050jn9y42",
      "inscrits_2016": "5 950",
      "inscrits_2017": "6 134",
      "inscrits_2014": "5 927",
      "inscrits_2015": "6 048",
      "inscrits_2012": "5 800",
      "date_creation": "1957",
      "inscrits_2010": "5 639",
      "inscrits_2011": "5 779",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.15399.37",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "url": "http://www.insa-lyon.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "050jn9y42",
      "reg_nom": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
      "texte_de_ref_creation_lib": "Loi n\u00b057-320 du 18 mars 1957 INSTITUT NATIONAL DES SCIENCES APPLIQUEES",
      "reg_id": "R84",
      "element_fundref": "501100009081",
      "dep_id": "D069"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        4.87798,
        45.783
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "8bea9c3520c2b8d644193a550142826d26b071ed",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Saint-\u00c9tienne-du-Rouvray CEDEX",
      "reg_id_old": "R23",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000030001652/",
      "identifiant_idref": "033364346",
      "uo_lib_officiel": "Institut national des sciences appliqu\u00e9es de Rouen",
      "uucr_id": "UU00755",
      "aca_nom": "Rouen",
      "identifiant_eter": "FR0217",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Saint-\u00c9tienne-du-Rouvray",
      "uai": "0760165S",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "8788195",
      "uo_lib": "Institut national des sciences appliqu\u00e9es de Rouen Normandie",
      "boite_postale_uai": "BP 08",
      "uucr_nom": "Rouen",
      "code_postal_uai": "76801",
      "com_code": "76575",
      "siren": "197601651",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2014-1673 du 29 d\u00e9cembre 2014 portant approbation des statuts de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements Normandie Universit\u00e9",
      "inscrits_2013": "1 746",
      "coordonnees": [
        49.3852,
        1.06839
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q1665112",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_national_des_sciences_appliqu%C3%A9es_de_Rouen",
      "numero_telephone_uai": "0232959700",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/insaderouen",
      "identifiant_interne": "TeXD3",
      "dep_nom": "Seine-Maritime",
      "aca_id": "A21",
      "siret": "19760165100023",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "INSA Rouen Normandie",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0142382N",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Institut_national_des_sciences_appliqu%C3%A9es_de_Rouen",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/197601651",
      "reg_nom_old": "Haute-Normandie",
      "adresse_uai": "685 avenue de l'Universit\u00e9",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.435013.0",
      "url_es": "https://www.insa-rouen.fr/es",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/insarouen",
      "anciens_codes_uai": "0760165S",
      "localisation": "Normandie>Rouen>Seine-Maritime>Saint-\u00c9tienne-du-Rouvray",
      "nom_court": "INSA Rouen Normandie",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/020ws7586",
      "inscrits_2016": "1 867",
      "inscrits_2017": "1 949",
      "inscrits_2014": "1 760",
      "inscrits_2015": "1 775",
      "inscrits_2012": "1 693",
      "date_creation": "1985",
      "inscrits_2010": "1 673",
      "inscrits_2011": "1 689",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.435013.0",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "https://www.insa-rouen.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "020ws7586",
      "reg_nom": "Normandie",
      "texte_de_ref_creation_lib": "d\u00e9cret n\u00b0 85-719 du 16 juillet 1985 portant cr\u00e9ation d'un institut national des sciences appliqu\u00e9es \u00e0 Rouen",
      "reg_id": "R28",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1665112",
      "element_fundref": "501100007850",
      "dep_id": "D076",
      "url_en": "https://www.insa-rouen.fr/en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        1.06839,
        49.3852
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "978f75255e0b0dec9fd9719cd323b14c5fb96f5f",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Toulouse CEDEX 4",
      "reg_id_old": "R73",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000030717234/",
      "identifiant_idref": "026388820",
      "uo_lib_officiel": "Institut national polytechnique de Toulouse",
      "uucr_id": "UU00758",
      "aca_nom": "Toulouse",
      "identifiant_eter": "FR0037",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2176 6169",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Toulouse",
      "uai": "0311381H",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "8794933",
      "uo_lib": "Toulouse INP",
      "numero_telephone_uai": "0534323000",
      "uucr_nom": "Toulouse",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company/2530907/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/toulouseinp/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/CommunicationINPT",
      "compte_scoopit": "https://www.scoop.it/u/inp-toulouse",
      "mooc": "https://www.fun-mooc.fr/universities/institut-national-polytechnique-de-toulouse/",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2015-663 du 10 juin 2015 portant approbation des statuts de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab Universit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale de Toulouse Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es \u00bb",
      "inscrits_2013": "3 617",
      "coordonnees": [
        43.55539,
        1.50391
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q3152453",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_national_polytechnique_de_Toulouse",
      "boite_postale_uai": "BP 34038",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/inptoulouse/",
      "identifiant_interne": "mMex4",
      "dep_nom": "Haute-Garonne",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121766169",
      "aca_id": "A16",
      "siret": "19311381800127",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "INPT",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0312758E",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/National_Polytechnic_Institute_of_Toulouse",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/193113818",
      "reg_nom_old": "Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es",
      "adresse_uai": "6 all\u00e9e Emile Monso",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.15363.32",
      "siren": "193113818",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/INP_Toulouse",
      "anciens_codes_uai": "0311381H",
      "localisation": "Occitanie>Toulouse>Haute-Garonne>Toulouse",
      "nom_court": "Toulouse INP",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/033p9g875",
      "inscrits_2016": "3 762",
      "inscrits_2017": "3 751",
      "inscrits_2014": "3 653",
      "inscrits_2015": "3 681",
      "inscrits_2012": "3 530",
      "date_creation": "1969",
      "inscrits_2010": "3 498",
      "inscrits_2011": "3 559",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.15363.32",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "code_postal_uai": "31029",
      "url": "https://www.inp-toulouse.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "National polytechnic institute of Toulouse",
      "identifiant_ror": "033p9g875",
      "reg_nom": "Occitanie",
      "reg_id": "R76",
      "com_code": "31555",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3152453",
      "element_fundref": "501100007256",
      "dep_id": "D031",
      "url_en": "https://www.inp-toulouse.fr/en/index.html"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        1.50391,
        43.55539
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "b2cbce34030f3b63132cdfe38dfbc6a71276134c",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "PONTOISE",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042580485/",
      "date_fermeture": "2020",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/itescia_officiel/",
      "uo_lib_officiel": "Itescia",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Versailles",
      "identifiant_isni": "0000 0004 4905 6830",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "com_nom": "Pontoise",
      "uai": "0951798N",
      "uo_lib": "Itescia",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q24928259",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company/itescia",
      "com_code": "95500",
      "siren": "804840411",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2020-1478 du 30 novembre 2020 portant association d'\u00e9tablissements \u00e0 CY Cergy Paris Universit\u00e9 d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab CY Alliance \u00bb",
      "identifiant_wikidata": "Q24928259",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Itescia",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/itescia/",
      "identifiant_interne": "kYurK",
      "dep_nom": "Val-d'Oise",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000449056830",
      "code_postal_uai": "95300",
      "siret": "80484041100016",
      "sigle": "Itescia",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0952199Z",
      "aca_id": "A25",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "8 rue Pierre de Coubertin",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.454354.7",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ITESCIA",
      "anciens_codes_uai": "0951798N",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Versailles>Val-d'Oise>Pontoise",
      "element_ror": "https://ror.org/03d1tvr44",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "Itescia",
      "coordonnees": [
        49.042958,
        2.082534
      ],
      "identifiant_grid": "grid.454354.7",
      "url": "https://www.itescia.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "03d1tvr44",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D095"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.082534,
        49.042958
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "5ca1216bff641cb72883935eb8dd88fa14fe98ec",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Cayenne CEDEX",
      "reg_id_old": "R03",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000030784348/",
      "identifiant_idref": "188204024",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de Guyane",
      "uucr_id": "UU9C601",
      "aca_nom": "Guyane",
      "identifiant_eter": "FR0327",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Cayenne",
      "uai": "9730429D",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000029310823/",
      "identifiant_orgref": "47001024",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de Guyane",
      "boite_postale_uai": "BP 20792",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Cayenne",
      "code_postal_uai": "97337",
      "lieu_dit_uai": "Campus de Troubiran",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/c/UnivguyaneFr973",
      "com_code": "97302",
      "siren": "130020597",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "LOI n\u00b0 2015-737 du 25 juin 2015 portant transformation de l'universit\u00e9 des Antilles et de la Guyane en universit\u00e9 des Antilles, ratifiant diverses ordonnances relatives \u00e0 l'enseignement sup\u00e9rieur et \u00e0 la recherche et portant diverses dispositions relatives \u00e0 l'enseignement sup\u00e9rieur",
      "hal": "https://hal.univ-guyane.fr/",
      "identifiant_wikidata": "Q16682067",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Guyane",
      "numero_telephone_uai": "0594297910",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/univguyane",
      "identifiant_interne": "hy4EW",
      "dep_nom": "Guyane",
      "aca_id": "A33",
      "siret": "13002059700014",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_French_Guiana",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/130020597",
      "reg_nom_old": "Guyane",
      "adresse_uai": "2091 route Baduel",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.460797.b",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire avec sant\u00e9",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/univguyane",
      "anciens_codes_uai": "9730429D",
      "localisation": "Guyane>Guyane>Guyane>Cayenne",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/00nb39k71",
      "inscrits_2016": "2 700",
      "inscrits_2017": "2 580",
      "inscrits_2014": "2 078",
      "inscrits_2015": "2 234",
      "coordonnees": [
        4.93174,
        -52.30102
      ],
      "date_creation": "2015",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.460797.b",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "http://www.univ-guyane.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of French Guiana",
      "identifiant_ror": "00nb39k71",
      "reg_nom": "Guyane",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2014-851 du 30 juillet 2014 portant cr\u00e9ation et organisation provisoire de l'universit\u00e9 de la Guyane",
      "reg_id": "R03",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q16682067",
      "dep_id": "D973"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -52.30102,
        4.93174
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "0a5ab74c02e01f8df976b53fc6a882b2b329cdf0",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Belfort CEDEX",
      "reg_id_old": "R43",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000036605938/",
      "identifiant_idref": "068859813",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de technologie de Belfort-Montb\u00e9liard",
      "uucr_id": "CR90094",
      "aca_nom": "Besan\u00e7on",
      "identifiant_eter": "FR0243",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2175 8847",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Sevenans",
      "uai": "0900424X",
      "flux_rss": "http://www.utbm.fr/rss.xml",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000209137/",
      "identifiant_orgref": "10829126",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de technologie de Belfort-Montb\u00e9liard",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q2399264",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Sevenans",
      "code_postal_uai": "90010",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/utbm/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/myUTBM",
      "com_code": "90094",
      "siren": "199003567",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2018-100 du 14 f\u00e9vrier 2018 modifiant le d\u00e9cret n\u00b0 2015-280 du 11 mars 2015 portant cr\u00e9ation de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab universit\u00e9 Bourgogne - Franche-Comt\u00e9 \u00bb et approbation de ses statuts",
      "inscrits_2013": "2 741",
      "coordonnees": [
        47.5871,
        6.86586
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q2399264",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_technologie_de_Belfort-Montb%C3%A9liard",
      "numero_telephone_uai": "0384583000",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/MyUTBM",
      "identifiant_interne": "PVnB4",
      "dep_nom": "Territoire de Belfort",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121758847",
      "aca_id": "A03",
      "siret": "19900356700013",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "UTBM",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0251985X",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_technologie_de_Belfort-Montb%C3%A9liard",
      "reg_nom_old": "Franche-Comt\u00e9",
      "compte_flickr": "https://www.flickr.com/photos/utbm_fr/albums",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.23082.3b",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/utbm_fr",
      "anciens_codes_uai": "0900424X",
      "localisation": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9>Besan\u00e7on>Territoire de Belfort>Sevenans",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/05bn3m307",
      "inscrits_2016": "2 941",
      "inscrits_2017": "2 713",
      "inscrits_2014": "2 806",
      "inscrits_2015": "2 886",
      "inscrits_2012": "2 724",
      "date_creation": "1999",
      "inscrits_2010": "2 545",
      "inscrits_2011": "2 697",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.23082.3b",
      "vague_contractuelle": "Vague C (2018-2022)",
      "url": "http://www.utbm.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of technology of Belfort-Montb\u00e9liard",
      "identifiant_ror": "05bn3m307",
      "reg_nom": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret no 99-24 du 14 janvier 1999 portant cr\u00e9ation de l'universit\u00e9 de technologie de Belfort-Montb\u00e9liard",
      "reg_id": "R27",
      "dep_id": "D090"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        6.86586,
        47.5871
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "ab69929c34a755f98e4c57e33c5eee7e6a3d69bc",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "PARIS",
      "reg_id_old": "R11",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/ifmparis/",
      "uo_lib_officiel": "Institut fran\u00e7ais de la mode",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Paris 13e",
      "uai": "0754566F",
      "uo_lib": "Institut fran\u00e7ais de la mode",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3152284",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company/institut-francais-de-la-mode/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCGid2PY5isJCdaH5vUDb8TA",
      "com_code": "75113",
      "siren": "333452985",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "identifiant_wikidata": "Q3152284",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_fran%C3%A7ais_de_la_mode",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/ifm.paris/",
      "identifiant_interne": "gghMO",
      "dep_nom": "Paris",
      "code_postal_uai": "75013",
      "siret": "33345298500034",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "sigle": "IFM Paris",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Institut_Fran%C3%A7ais_de_la_Mode",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/333452985",
      "aca_id": "A01",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "34 quai d'Austerlitz",
      "rna": "W751072869",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ifmparis",
      "anciens_codes_uai": "0754566F",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris 13e",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "coordonnees": [
        48.84062,
        2.36998
      ],
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "url": "https://www.ifmparis.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075",
      "url_en": "https://www.ifmparis.fr/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.36998,
        48.84062
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "96c0b2fc341b0744f6014941cd35d5effcba62d0",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Bruz",
      "reg_id_old": "R53",
      "uo_lib_officiel": "ECAM Rennes Louis de Broglie",
      "uucr_id": "UU35701",
      "aca_nom": "Rennes",
      "identifiant_eter": "FR0064",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Bruz",
      "uai": "0352337A",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "ECAM Rennes Louis de Broglie",
      "boite_postale_uai": "CS29128",
      "uucr_nom": "Rennes",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/groups/2951738/",
      "lieu_dit_uai": "Campus de Ker Lann",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/ECAMRennes",
      "com_code": "35047",
      "siren": "379103096",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3045829",
      "inscrits_2012": "341",
      "identifiant_wikidata": "Q3045829",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/ECAM_Rennes_-_Louis_de_Broglie",
      "numero_telephone_uai": "0299058400",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/EcamRennesLouisDeBroglie?",
      "identifiant_interne": "2CPf2",
      "dep_nom": "Ille-et-Vilaine",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "code_postal_uai": "35170",
      "siret": "37910309600044",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "aca_id": "A14",
      "reg_nom_old": "Bretagne",
      "inscrits_2010": "279",
      "adresse_uai": "2 contour Antoine de Saint \u00c9xup\u00e9ry",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.466346.5",
      "rna": "W353006610",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/ECAMRennes",
      "anciens_codes_uai": "0352337A",
      "localisation": "Bretagne>Rennes>Ille-et-Vilaine>Bruz",
      "nom_court": "ECAM Rennes",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/03j4bgx95",
      "inscrits_2016": "474",
      "inscrits_2017": "517",
      "inscrits_2014": "458",
      "inscrits_2015": "481",
      "coordonnees": [
        48.04692,
        -1.74357
      ],
      "inscrits_2013": "395",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "281",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.466346.5",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "http://www.ecam-rennes.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "ECAM Rennes",
      "identifiant_ror": "03j4bgx95",
      "reg_nom": "Bretagne",
      "reg_id": "R53",
      "dep_id": "D035",
      "url_en": "http://www.ecam-rennes.fr/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -1.74357,
        48.04692
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "cb9cf83e1aac08b2a4b242d496514a69acb0c3ae",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Rennes CEDEX",
      "reg_id_old": "R53",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042613373/",
      "identifiant_idref": "161356915",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sant\u00e9 publique",
      "uucr_id": "UU35701",
      "aca_nom": "Rennes",
      "identifiant_eter": "FR0060",
      "identifiant_isni": "0000 0001 1943 5037",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Rennes",
      "uai": "0350095N",
      "flux_rss": "http://www.ehesp.fr/feed/",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000699400/",
      "identifiant_orgref": "26221618",
      "uo_lib": "\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sant\u00e9 publique",
      "numero_telephone_uai": "0299022200",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Rennes",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/ehesp/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/channel/UCsiP716h9GwDKfy6BjR_8hw",
      "compte_scoopit": "https://www.scoop.it/u/ehesp",
      "mooc": "https://www.fun-mooc.fr/universities/EHESP/",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 20 novembre 2020 portant nomination du directeur des \u00e9tudes de l'Ecole des hautes \u00e9tudes en sant\u00e9 publique (EHESP)",
      "hal": "https://hal.ehesp.fr/",
      "inscrits_2013": "259",
      "coordonnees": [
        48.11631,
        -1.70236
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q1587855",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_des_hautes_%C3%A9tudes_en_sant%C3%A9_publique",
      "boite_postale_uai": "CS 74312",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/EHESP",
      "identifiant_interne": "SsRkf",
      "dep_nom": "Ille-et-Vilaine",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000119435037",
      "aca_id": "A14",
      "siret": "13000362700010",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0352756F;0755598C",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/EHESP",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/130003627",
      "reg_nom_old": "Bretagne",
      "adresse_uai": "15 avenue du Professeur L\u00e9on-Bernard",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.414412.6",
      "siren": "130003627",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/EHESP",
      "anciens_codes_uai": "0350095N",
      "localisation": "Bretagne>Rennes>Ille-et-Vilaine>Rennes",
      "nom_court": "EHESP",
      "type_d_etablissement": "Grand \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/01sc83v92",
      "inscrits_2016": "326",
      "inscrits_2017": "400",
      "inscrits_2014": "332",
      "inscrits_2015": "307",
      "inscrits_2012": "188",
      "date_creation": "1945",
      "inscrits_2010": "137",
      "inscrits_2011": "149",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.414412.6",
      "vague_contractuelle": "Vague D (2019-2023)",
      "code_postal_uai": "35043",
      "url": "https://www.ehesp.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "01sc83v92",
      "reg_nom": "Bretagne",
      "texte_de_ref_creation_lib": "Ordonnance n\u00b045-2459 du 19 octobre 1945 portant organisation du minist\u00e8re de la sant\u00e9 publique : administration centrale (cabinet et bureau du cabinet, inspection g\u00e9n\u00e9rale, secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral) et services ext\u00e9rieurs",
      "reg_id": "R53",
      "com_code": "35238",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1587855",
      "element_fundref": "501100012519",
      "dep_id": "D035",
      "url_en": "https://www.ehesp.fr/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -1.70236,
        48.11631
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "29cf36d195eecf771ab608c741ebff4cc651f5b7",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Montpellier CEDEX 5",
      "reg_id_old": "R91",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000043370810/",
      "identifiant_idref": "027956768",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de chimie de Montpellier",
      "uucr_id": "UU34701",
      "aca_nom": "Montpellier",
      "identifiant_eter": "FR0051",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2175 3544",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Montpellier",
      "uai": "0340112M",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de chimie de Montpellier",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q948420",
      "uucr_nom": "Montpellier",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/company/enscm/",
      "com_code": "34172",
      "siren": "193401122",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2021-441 du 13 avril 2021 relatif \u00e0 l'Ecole nationale sup\u00e9rieure de chimie de Montpellier",
      "inscrits_2013": "439",
      "coordonnees": [
        43.63508,
        3.86542
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q948420",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_de_chimie_de_Montpellier",
      "numero_telephone_uai": "0467144300",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/ENSCM-570768569608466/",
      "identifiant_interne": "GJYxj",
      "dep_nom": "H\u00e9rault",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121753544",
      "code_postal_uai": "34296",
      "siret": "19340112200026",
      "statut_juridique_court": "EPA",
      "sigle": "ENSCM",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0342255S",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_de_chimie_de_Montpellier",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/193401122",
      "aca_id": "A11",
      "reg_nom_old": "Languedoc-Roussillon",
      "adresse_uai": "240 avenue du professeur \u00c9mile Jeanbrau",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.418671.d",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/enscmchimiemtp",
      "anciens_codes_uai": "0340112M",
      "localisation": "Occitanie>Montpellier>H\u00e9rault>Montpellier",
      "nom_court": "ENS Chimie Montpellier",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/03sgyqj04",
      "inscrits_2016": "454",
      "inscrits_2017": "447",
      "inscrits_2014": "440",
      "inscrits_2015": "463",
      "inscrits_2012": "440",
      "date_creation": "1889",
      "inscrits_2010": "432",
      "inscrits_2011": "422",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public national \u00e0 caract\u00e8re administratif",
      "identifiant_grid": "grid.418671.d",
      "vague_contractuelle": "Vague A (2016-2020)",
      "url": "http://www.enscm.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "03sgyqj04",
      "reg_nom": "Occitanie",
      "reg_id": "R76",
      "dep_id": "D034"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        3.86542,
        43.63508
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "17ac8120b2ce9c1576a9219decf6ec9b4da87138",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Brest CEDEX 9",
      "reg_id_old": "R53",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000033285614/",
      "identifiant_idref": "032760639",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole navale",
      "uucr_id": "CR29120",
      "aca_nom": "Rennes",
      "identifiant_isni": "0000 0000 9054 452X",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Lanv\u00e9oc",
      "uai": "0290124C",
      "article": "\u00e0 l'",
      "identifiant_orgref": "4530642",
      "uo_lib": "\u00c9cole navale",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q974394",
      "uucr_nom": "Lanv\u00e9oc",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/ecole-navale/",
      "com_code": "29120",
      "siren": "150000966",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2016-1427 du 21 octobre 2016 relatif \u00e0 l'Ecole navale",
      "inscrits_2013": "240",
      "coordonnees": [
        48.279263,
        -4.417857
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q974394",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_navale",
      "boite_postale_uai": "CC 600",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/Ecole.navale",
      "identifiant_interne": "AKszJ",
      "dep_nom": "Finist\u00e8re",
      "element_isni": "http://www.isni.org/000000009054452X",
      "code_postal_uai": "29200",
      "siret": "15000096600013",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "EN",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_navale",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/150000966",
      "aca_id": "A14",
      "reg_nom_old": "Bretagne",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.454215.3",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/Ecole_navale",
      "anciens_codes_uai": "0290124C",
      "localisation": "Bretagne>Rennes>Finist\u00e8re>Lanv\u00e9oc",
      "type_d_etablissement": "Grand \u00e9tablissement",
      "element_ror": "https://ror.org/030txnd05",
      "inscrits_2016": "227",
      "inscrits_2017": "246",
      "inscrits_2014": "232",
      "inscrits_2015": "233",
      "inscrits_2012": "232",
      "date_creation": "1827",
      "inscrits_2010": "326",
      "inscrits_2011": "243",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.454215.3",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "https://www.ecole-navale.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "French naval academy",
      "identifiant_ror": "030txnd05",
      "reg_nom": "Bretagne",
      "mention_distribution": "BCRM Brest",
      "reg_id": "R53",
      "dep_id": "D029",
      "url_en": "https://www.ecole-navale.fr/en"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -4.417857,
        48.279263
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "db404fe78ed09422a576daa9562aa7e944f7338b",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "IVRY SUR SEINE",
      "reg_id_old": "R11",
      "uo_lib_officiel": "\u00c9cole sp\u00e9ciale de m\u00e9canique et d'\u00e9lectricit\u00e9",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Cr\u00e9teil",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Ivry-sur-Seine",
      "uai": "0941953M",
      "identifiant_orgref": "23508702",
      "uo_lib": "\u00c9cole sp\u00e9ciale de m\u00e9canique et d'\u00e9lectricit\u00e9",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1572655",
      "code_postal_uai": "94200",
      "com_code": "94041",
      "siren": "442639258",
      "identifiant_wikidata": "Q1572655",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_sp%C3%A9ciale_de_m%C3%A9canique_et_d%27%C3%A9lectricit%C3%A9",
      "identifiant_interne": "NxIiH",
      "dep_nom": "Val-de-Marne",
      "aca_id": "A24",
      "siret": "44263925800031",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/ESME-Sudria",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "38 RUE MOLIERE",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.462239.8",
      "anciens_codes_uai": "0941953M",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Cr\u00e9teil>Val-de-Marne>Ivry-sur-Seine",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "element_ror": "https://ror.org/00nf3nv81",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "nom_court": "ESME",
      "coordonnees": [
        48.81413,
        2.392969
      ],
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "identifiant_grid": "grid.462239.8",
      "vague_contractuelle": "Vague E (2020-2024)",
      "url": "https://www.esme.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "identifiant_ror": "00nf3nv81",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D094"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.392969,
        48.81413
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "29e93902e68650f543d22ff800cc1be8833d9ba7",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Nancy",
      "reg_id_old": "R41",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000032409120/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/icnbs/",
      "uo_lib_officiel": "ICN Business School",
      "uucr_id": "UU54701",
      "aca_nom": "Nancy-Metz",
      "secteur_d_etablissement": "Priv\u00e9",
      "com_nom": "Nancy",
      "uai": "0542455A",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uo_lib": "ICN Business School",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q3146547",
      "uucr_nom": "Nancy",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/icn-business-school/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/groupeicn",
      "com_code": "54395",
      "siren": "381395680",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2016-474 du 15 avril 2016 portant association d'\u00e9tablissements priv\u00e9s",
      "inscrits_2012": "2 126",
      "identifiant_wikidata": "Q3146547",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/ICN_Business_School",
      "numero_telephone_uai": "0354502500",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/ICNBusinessSchool",
      "identifiant_interne": "977ni",
      "dep_nom": "Meurthe-et-Moselle",
      "qualification_court": "EESPIG",
      "code_postal_uai": "54003",
      "siret": "38139568000105",
      "statut_juridique_court": "Association loi de 1901",
      "sigle": "ICN",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "dataesr::AE06",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/ICN_Business_School",
      "aca_id": "A12",
      "reg_nom_old": "Lorraine",
      "inscrits_2010": "1 424",
      "adresse_uai": "86 rue du Sergent Blandan",
      "rna": "W543003821",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/icnbs",
      "anciens_codes_uai": "0542455A",
      "localisation": "Grand Est>Nancy-Metz>Meurthe-et-Moselle>Nancy",
      "type_d_etablissement": "\u00c9cole",
      "inscrits_2016": "2 480",
      "inscrits_2017": "2 424",
      "inscrits_2014": "2 112",
      "inscrits_2015": "2 504",
      "coordonnees": [
        48.67419,
        6.17029
      ],
      "inscrits_2013": "1 918",
      "qualification_long": "\u00c9tablissement d\u2019enseignement sup\u00e9rieur priv\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
      "inscrits_2011": "2 014",
      "statut_juridique_long": "Association loi de 1901",
      "url": "https://www.icn-artem.com/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "ICN Graduate Business School",
      "reg_nom": "Grand Est",
      "reg_id": "R44",
      "dep_id": "D054",
      "url_en": "http://www.icn-groupe.fr/en/"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        6.17029,
        48.67419
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "e2824da9edcac8b3426c8facc59aed687b79341a",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "BESANCON CEDEX",
      "reg_id_old": "R43",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000036605938/",
      "identifiant_idref": "026403188",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de Besan\u00e7on",
      "uucr_id": "UU25601",
      "aca_nom": "Besan\u00e7on",
      "identifiant_eter": "FR0022",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2188 3779",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Besan\u00e7on",
      "uai": "0251215K",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000511402/",
      "identifiant_orgref": "12797301",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de Franche-Comt\u00e9",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q829449",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Besan\u00e7on",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/universite-de-franche-comte/",
      "com_code": "25056",
      "mooc": "https://www.fun-mooc.fr/universities/univ-fcomte/",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2018-100 du 14 f\u00e9vrier 2018 modifiant le d\u00e9cret n\u00b0 2015-280 du 11 mars 2015 portant cr\u00e9ation de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab universit\u00e9 Bourgogne - Franche-Comt\u00e9 \u00bb et approbation de ses statuts",
      "hal": "https://hal-univ-fcomte.archives-ouvertes.fr/",
      "inscrits_2013": "19 641",
      "coordonnees": [
        47.2408,
        6.02265
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q829449",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Franche-Comt%C3%A9",
      "numero_telephone_uai": "0381666666",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/UniversiteFrancheComte",
      "identifiant_interne": "7Mpgt",
      "dep_nom": "Doubs",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121883779",
      "code_postal_uai": "25030",
      "siret": "19251215000363",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "sigle": "UFC",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0251985X",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Franche-Comt%C3%A9",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/192512150",
      "aca_id": "A03",
      "reg_nom_old": "Franche-Comt\u00e9",
      "adresse_uai": "1 RUE GOUDIMEL",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.7459.f",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire avec sant\u00e9",
      "siren": "192512150",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/fc_univ",
      "anciens_codes_uai": "0251215K",
      "localisation": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9>Besan\u00e7on>Doubs>Besan\u00e7on",
      "nom_court": "UFC",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/03pcc9z86",
      "inscrits_2016": "21 022",
      "inscrits_2017": "20 506",
      "inscrits_2014": "19 654",
      "inscrits_2015": "20 314",
      "inscrits_2012": "19 627",
      "date_creation": "1971",
      "inscrits_2010": "19 578",
      "inscrits_2011": "19 629",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.7459.f",
      "vague_contractuelle": "Vague C (2018-2022)",
      "url": "https://www.univ-fcomte.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of Franche-Comt\u00e9",
      "identifiant_ror": "03pcc9z86",
      "reg_nom": "Bourgogne-Franche-Comt\u00e9",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 70-1174 du 17 d\u00e9cembre 1970 portant \u00e9rection en \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique et culturel d'universit\u00e9s et centres universitaires",
      "reg_id": "R27",
      "dep_id": "D025"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        6.02265,
        47.2408
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "ada9ba7560f95acacb3d93bd51cbcc2637c726d7",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Nantes CEDEX 1",
      "reg_id_old": "R52",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042393667/",
      "identifiant_idref": "026403447",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 de Nantes",
      "uucr_id": "UU44701",
      "aca_nom": "Nantes",
      "identifiant_eter": "FR0087",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2157 284X",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Nantes",
      "uai": "0440984F",
      "flux_rss": "http://www.univ-nantes.fr/74165974//fiche___pagelibre/&RH=INSTITUTIONNEL_FR",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JPDF3112196100012503/",
      "identifiant_orgref": "2153532",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 de Nantes",
      "numero_telephone_uai": "0240998383",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Nantes",
      "compte_linkedin": "https://www.linkedin.com/school/universite-de-nantes/",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/univnantes/",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/UnivNantes",
      "com_code": "44109",
      "mooc": "https://www.fun-mooc.fr/universities/universite-de-nantes/",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 septembre 2020 portant approbation de la prorogation et des modifications de la convention constitutive du groupement d'int\u00e9r\u00eat public d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab France Universit\u00e9 Num\u00e9rique \u00bb (FUN)",
      "hal": "http://hal.univ-nantes.fr/",
      "inscrits_2013": "34 337",
      "coordonnees": [
        47.2097,
        -1.55587
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q259388",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_de_Nantes",
      "boite_postale_uai": "BP 13522",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/univnantes",
      "identifiant_interne": "7hB8r",
      "dep_nom": "Loire-Atlantique",
      "element_isni": "http://www.isni.org/000000012157284X",
      "code_postal_uai": "44035",
      "siret": "19440984300019",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0352756F",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/University_of_Nantes",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/194409843",
      "aca_id": "A17",
      "reg_nom_old": "Pays de la Loire",
      "adresse_uai": "1 quai de Tourville",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.4817.a",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire avec sant\u00e9",
      "siren": "194409843",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/UnivNantes",
      "anciens_codes_uai": "0440984F",
      "localisation": "Pays de la Loire>Nantes>Loire-Atlantique>Nantes",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/03gnr7b55",
      "inscrits_2016": "37 852",
      "inscrits_2017": "36 948",
      "inscrits_2014": "35 021",
      "inscrits_2015": "35 717",
      "inscrits_2012": "33 769",
      "date_creation": "1962",
      "inscrits_2010": "33 182",
      "inscrits_2011": "33 017",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.4817.a",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "http://www.univ-nantes.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of Nantes",
      "identifiant_ror": "03gnr7b55",
      "reg_nom": "Pays de la Loire",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 61-1519 du 29 d\u00e9cembre 1961 instituant une universit\u00e9 \u00e0 Nantes",
      "reg_id": "R52",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q259388",
      "dep_id": "D044",
      "url_en": "https://english.univ-nantes.fr/universite-de-nantes-welcome-2405740.kjsp"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -1.55587,
        47.2097
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "c2eeb424d9a0b3d7d0991f9e6b34bd76d241aff0",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Le Havre CEDEX",
      "reg_id_old": "R23",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000030001652/",
      "identifiant_idref": "031308570",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 Le Havre",
      "uucr_id": "UU76701",
      "aca_nom": "Rouen",
      "identifiant_eter": "FR0220",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2173 1046",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Le Havre",
      "uai": "0762762P",
      "flux_rss": "http://www.univ-lehavre.fr/ulh_services/spip.php?page=backend",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000503768/",
      "identifiant_orgref": "13958688",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 Le Havre Normandie",
      "numero_telephone_uai": "0232744000",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Le Havre",
      "code_postal_uai": "76063",
      "com_code": "76351",
      "siren": "197627623",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2014-1673 du 29 d\u00e9cembre 2014 portant approbation des statuts de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements Normandie Universit\u00e9",
      "hal": "https://hal-normandie-univ.archives-ouvertes.fr/UNILEHAVRE/",
      "inscrits_2013": "7 250",
      "coordonnees": [
        49.49647,
        0.12896
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q1784954",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_Le_Havre_Normandie",
      "boite_postale_uai": "BP 1123",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/univ.lehavre",
      "identifiant_interne": "LsQ24",
      "dep_nom": "Seine-Maritime",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121731046",
      "aca_id": "A21",
      "siret": "19762762300097",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0142382N",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Havre_Normandy_University",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/197627623",
      "reg_nom_old": "Haute-Normandie",
      "adresse_uai": "25 rue Philippe Lebon",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.9916.7",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 pluridisciplinaire hors sant\u00e9",
      "anciens_codes_uai": "0762762P",
      "localisation": "Normandie>Rouen>Seine-Maritime>Le Havre",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/05v509s40",
      "inscrits_2016": "7 708",
      "inscrits_2017": "7 880",
      "inscrits_2014": "7 230",
      "inscrits_2015": "7 479",
      "inscrits_2012": "6 958",
      "date_creation": "1984",
      "inscrits_2010": "6 914",
      "inscrits_2011": "6 895",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.9916.7",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "https://www.univ-lehavre.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of Le Havre",
      "identifiant_ror": "05v509s40",
      "reg_nom": "Normandie",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 84-798 du 27 ao\u00fbt 1984 portant cr\u00e9ation de l'universit\u00e9 du Havre",
      "reg_id": "R28",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q1784954",
      "dep_id": "D076"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        0.12896,
        49.49647
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "3b6fc87c1f8fd4fe16a4de497cc06fa1264f25e5",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Paris CEDEX 05",
      "reg_id_old": "R11",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000042393667/",
      "identifiant_idref": "026403145",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 Paris-II",
      "uucr_id": "UU00851",
      "aca_nom": "Paris",
      "identifiant_eter": "FR0175",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Paris  5e",
      "uai": "0751718K",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000511402/",
      "identifiant_orgref": "1259276",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 Panth\u00e9on-Assas",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q662976",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Paris",
      "code_postal_uai": "75231",
      "compte_youtube": "https://www.youtube.com/user/UniversiteAssas",
      "com_code": "75105",
      "mooc": "https://www.fun-mooc.fr/universities/Paris2/",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "Arr\u00eat\u00e9 du 10 septembre 2020 portant approbation de la prorogation et des modifications de la convention constitutive du groupement d'int\u00e9r\u00eat public d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab France Universit\u00e9 Num\u00e9rique \u00bb (FUN)",
      "inscrits_2013": "16 526",
      "coordonnees": [
        48.8468,
        2.34488
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q662976",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_Panth%C3%A9on-Assas",
      "numero_telephone_uai": "0144415541",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/pages/Universit%C3%A9-Paris-II-Panth%C3%A9on-Assas/186728765857",
      "identifiant_interne": "GBpkg",
      "dep_nom": "Paris",
      "aca_id": "A01",
      "siret": "19751718800011",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Paris_2_Panth%C3%A9on-Assas_University",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/197517188",
      "reg_nom_old": "\u00cele-de-France",
      "adresse_uai": "12 place du Panth\u00e9on",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.33831.3a",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 tertiaire - droit et \u00e9conomie",
      "siren": "197517188",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/AssasParis2",
      "anciens_codes_uai": "0751718K",
      "localisation": "\u00cele-de-France>Paris>Paris>Paris  5e",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/04qb2qm38",
      "inscrits_2016": "16 221",
      "inscrits_2017": "16 681",
      "inscrits_2014": "16 592",
      "inscrits_2015": "16 989",
      "inscrits_2012": "15 804",
      "date_creation": "1971",
      "inscrits_2010": "15 602",
      "inscrits_2011": "15 371",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.33831.3a",
      "vague_contractuelle": "Vague D (2019-2023)",
      "url": "https://www.u-paris2.fr/fr",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "Panth\u00e9on-Assas University",
      "identifiant_ror": "04qb2qm38",
      "reg_nom": "\u00cele-de-France",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 70-1174 du 17 d\u00e9cembre 1970 portant \u00e9rection en \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique et culturel d'universit\u00e9s et centres universitaires",
      "reg_id": "R11",
      "dep_id": "D075"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        2.34488,
        48.8468
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  },
  {
    "datasetid": "fr-esr-principaux-etablissements-enseignement-superieur",
    "recordid": "cdfd5f3f8472c42f334d871ae21bd5239a0e2e97",
    "fields": {
      "localite_acheminement_uai": "Rennes CEDEX",
      "reg_id_old": "R53",
      "dernier_decret_legifrance": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000031794321/",
      "identifiant_idref": "054447658",
      "uo_lib_officiel": "Universit\u00e9 Rennes-II",
      "uucr_id": "UU35701",
      "aca_nom": "Rennes",
      "identifiant_eter": "FR0063",
      "identifiant_isni": "0000 0001 2152 2279",
      "secteur_d_etablissement": "Public",
      "com_nom": "Rennes",
      "uai": "0350937D",
      "flux_rss": "http://www.univ-rennes2.fr/rss.xml",
      "texte_de_ref_creation": "https://www.legifrance.gouv.fr/jorf/id/JORFTEXT000000511402/",
      "identifiant_orgref": "13955034",
      "uo_lib": "Universit\u00e9 Rennes 2",
      "numero_telephone_uai": "0299141000",
      "article": "\u00e0 l'",
      "uucr_nom": "Rennes",
      "code_postal_uai": "35043",
      "compte_instagram": "https://www.instagram.com/univrennes2/",
      "com_code": "35238",
      "siren": "193509379",
      "dernier_decret_legifrance_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 2016-8 du 6 janvier 2016 portant cr\u00e9ation de la communaut\u00e9 d'universit\u00e9s et \u00e9tablissements \u00ab Universit\u00e9 Bretagne Loire \u00bb et approbation de ses statuts",
      "hal": "https://hal.univ-rennes2.fr/",
      "inscrits_2013": "20 632",
      "coordonnees": [
        48.12064,
        -1.70333
      ],
      "identifiant_wikidata": "Q459026",
      "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Universit%C3%A9_Rennes-II",
      "boite_postale_uai": "CS 24307",
      "compte_facebook": "https://www.facebook.com/UnivRennes2",
      "identifiant_interne": "ti37C",
      "dep_nom": "Ille-et-Vilaine",
      "element_isni": "http://www.isni.org/0000000121522279",
      "aca_id": "A14",
      "siret": "19350937900015",
      "statut_juridique_court": "EPSCP",
      "uai_rgp_loi_esr_2013": "0352756F",
      "wikipedia_en": "https://en.wikipedia.org/wiki/Rennes_2_University",
      "scanr": "https://scanr.enseignementsup-recherche.gouv.fr/entite/193509379",
      "reg_nom_old": "Bretagne",
      "adresse_uai": "Place du recteur Henri Le Moal",
      "element_grid": "https://www.grid.ac/institutes/grid.11619.3e",
      "typologie_d_universites_et_assimiles": "Universit\u00e9 tertiaire - lettres et sciences Humaines",
      "compte_twitter": "https://twitter.com/Univ_Rennes2",
      "anciens_codes_uai": "0350937D",
      "localisation": "Bretagne>Rennes>Ille-et-Vilaine>Rennes",
      "type_d_etablissement": "Universit\u00e9",
      "element_ror": "https://ror.org/01m84wm78",
      "inscrits_2016": "21 949",
      "inscrits_2017": "20 687",
      "inscrits_2014": "21 249",
      "inscrits_2015": "22 294",
      "inscrits_2012": "20 650",
      "date_creation": "1971",
      "inscrits_2010": "17 836",
      "inscrits_2011": "19 478",
      "statut_juridique_long": "\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel",
      "identifiant_grid": "grid.11619.3e",
      "vague_contractuelle": "Vague B (2017-2021)",
      "url": "http://www.univ-rennes2.fr/",
      "pays_etranger_acheminement": "France",
      "uo_lib_en": "University of Rennes 2 \u2013 Upper Brittany",
      "identifiant_ror": "01m84wm78",
      "reg_nom": "Bretagne",
      "texte_de_ref_creation_lib": "D\u00e9cret n\u00b0 70-1174 du 17 d\u00e9cembre 1970 portant \u00e9rection en \u00e9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique et culturel d'universit\u00e9s et centres universitaires",
      "reg_id": "R53",
      "element_wikidata": "https://www.wikidata.org/entity/Q459026",
      "dep_id": "D035"
    },
    "geometry": {
      "type": "Point",
      "coordinates": [
        -1.70333,
        48.12064
      ]
    },
    "record_timestamp": "2021-04-27T05:01:14.825+02:00"
  }
]